<text>
	<title>Játékszabályok</title>
   <info>
		<short>A szabály teljes szövegéhez kattints az adott pontra. Használd a görgetösávot a további sorok olvasásához.
		</short>
	</info>
	<rule>
		<short>Használj megfelelö nyelvezetet.</short>
		<long>Ne használj nyílt szexualitásra utaló, fenyegetö, gyalázkodó, rágalmazó, obszcén, gyülöletes, rasszista, vagy bármilyen közösségre nézve sértö kifejezéseket. Legyen erröl szó akár nyílt, akár burkolt módon, beleértve a képeket vagy a fent felsorolt tartalommal bíró weboldalakra mutató hivatkozásokat. Beleértve az olyan kifejezéseket is, amelyeket írásmódjuknál fogva a beépített szürö átenged.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne zaklass másokat.</short>
		<long>Zaklatásnak nem csak az adott nyelven zavarónak ható üzenetek minösülnek, hanem maguk a cselekedetek is. Történjen akár nyílt, akár burkolt módon, ezek nem kívántak és bosszantóak. Ebbe beleértendö a való életre vonatkozó személyes információk megszerzése, kiadása vagy kitárgyalása akár játékosokról legyen szó, akár az Eternal Lands játék moderátorairól vagy önkénteseiröl. Adott játékos vagy személy ismételt zaklatása szigorú következményeket von maga után.</long>
	</rule>
	<rule>
      <short>Tisztelj másokat.</short>
      <long>Tiszteld mások jogait és mások jogát a játék élvezetéhez.
Azon felül, hogy a megfelelö tiszteletet tanúsítod mások iránt, ne csalj, 
zaklass, fenyegess, inzultálj másokat és ne okozz bánatot. Ne hívd fel más tagok, moderátorok, önkéntesek vagy fejlesztök figyelmét nem kívánt cselekedetekkel. Ne legyél témaindító vagy résztvevö semmilyen olyan párbeszédben, amely rasszista, perverz, vallásellenes, valamely etnikum ellen szít, nem tiszteli a homoszexuálisok jogait vagy egyéb káros filozófiát hirdet, illetve amely tiltott szexualitást tartalmaz. Ne szervezz és ne legyél tagja semmilyen céhnek vagy csoportnak, amely az Eternal Lands játékban vagy fórumain hasonlót tesz. Ne támogass olyan embert aki a kezdök hibáit kihasználja, illetve ne vezess félre vagy kovácsolj elönyt a kezdök hibáiból.
**Megjegyzés** NEM értendö bele a játékosok megölése (pk), a baráti harc 2 játékos között (pvp), a szörnyek felbukkanási helyének ellopása (spawn stealing), a batyulopás (bagjumping) és a céhek közötti különféle politikai események. Ezek a normális játékmenet részét képezik.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne add ki a jelszavad másoknak.</short>
		<long>Ha bárkinek is kiadod jelszavadat, még akkor is, ha csak megosztanád mással a karakteredet, ezzel a cselekménnyel lemondtál a karaktered feletti összes jogodról. Az Eternal Lands nem tehetö felelössé a karakter vagy hozzáférés visszaszolgáltatásáért vagy az átadott karakter akcióiért, ha már egyszer kiadtad a jelszavad másoknak.
</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne csalj.</short>
		<long>Csalásnak minösül a játékban az illegális kliensek használata, regisztálatlan botok létrehozása, makrózás, automatizálás, szkriptelés, a hibák kihasználása vagy az illegális multi játék bármilyen formája*.
Bot használatához azt regisztráltatni kell és el kell fogadtatni; egyeznie kell a kliens licencjogaival és a teljes kódnak nyílt forráskódúnak kell lennie. Ha hibát találsz a játékban, azt azonnal közölnöd kell az Eternal Lands tulajdonosaival.</long>
        </rule>
        <rule>
        <short>Az illegális multi jelentése:</short>
<long>*Az illegális multi játék azt jelenti ha egynél több karaktered munkálkodik azon hogy egy másik saját karaktered olyan elönyökhöz juttassa, amikre különben egyénileg nem lenne képes. Az illegális multijáték tartalmazza még ezen felül: a tárgyak cipelésében nyújtott segítséget (muling), az edzést két karakter között (pvp training), az áldozatok becsalását pk mapra az egyik karakterrel, míg a másikkal bent vársz rá... Tény, hogy nagyon nehéz definiálni minden formáját az illegális multi játéknak, ezért az elbírálás és a büntetések egyediek, esetröl-esetre eltérök lehetnek.</long>
       </rule>
       <rule>
       <short>Illegális multinak minösül még:</short>
<long>1. Nem kereskedhetsz két karakterrel azonos IP címröl. Ha rajtakapnak, ha csak nem tudod bizonyítani hogy létezö családtag/ismerös áll a másik karakter mögött, büntetésre számíthatsz. (Ezen a módon meg se próbált a szabályokat felrúgni, úgyis kiderül). Az elbírálás eseti. Az azonos IP címröl történö kereskedés és a hasonló cselekmények súlyos következményeket vonnak maguk után. 
2. Harmadik fél NEM teheti legálissá a kereskedelmet két azonos IP címü karakter között. (Ebbe beleértendö az is ha valaki más lép be a karaktereddel a kereskedelem idejére, ezáltal külön IP címröl lebonyolítva a kereskedelmet).
3. A batyukon keresztüli kereskedelem szintén nem engedélyezett két azonos IP címü karakter között a szabály kijátszásaként.
4. Nem teszünk kivételt a "jól képzett" karakterekkel sem. 
5. Több karakter birtoklása addig legális, amíg nem lépnek interakcióba egymással és nem segítik egymást.
6. A céhek raktár karakterei botoknak minösülnek még akkor is ha nem program vezérli öket. Ezeket ugyanúgy kell regisztrálni és ismertetni a hivatalos listán, mint a többi botot. Ezeknek a karaktereknek mind a játékszabályokat, mind a botok szabályait be kell tartaniuk.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Használj megfelelö nevet.</short>
		<long>
Kérjük ne adj olyan nevet karakterednek amely obszcén, vulgáris, szentségtörö, durva vagy értelmetlen és hülye (pl. dfjritq47fa), vagy megszemélyesítésen alapul. A neveknek kiejthetö szavaknak kell lenniük, nem véletlenszerü betüknek, számokkal vagy számok nélkül. A nem alfabetikus karakterek nem léphetik át a betük számát és maximálisan kettö lehet belölük. Szentelj figyelmet arra, hogy az általad választott név kihatással van a játék hangulatára is. A nem megfelelö nevü karaktereket felfüggesztjük, függetlenül attól mennyi idöt töltöttek már a játékban.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne személyeskedj.</short>
		<long>Ne próbálj megszemélyesíteni semmilyen Eternal Lands tulajdonost, fejlesztöt, moderátort, játékost, botot, npc-t vagy guildet.
Ebbe beleértendö a különféle neveken alapuló változatok létrehozása is, vagy hamis információk közlése másokkal. Szintén ne tégy úgy mintha bot lennél.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne spammelj a karakterek létrehozásával.</short>
		<long>Ne próbálj meg feleslegesen sok hasonló nevü, illetve több, csak rövid ideig vagy rövid idön belül használt karaktert létrehozni. (pl. Játékos1, Játékos2, Játékos3…).</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne linkelj nem kívánt weboldalakra.</short>
		<long>Ne küldj be olyan URLeket, amelyek szexuálisan tiltott, obszcén vagy vulgáris webhelyekre mutatnak. Ha az oldal felnötteknek szóló információkat is tartalmaz, amely még a türt kategóriába esik, mindenképpen figyelmeztess másokat erröl, mielött beküldenéd a linket egy csatornára.
Ne küldj vagy ne beszélj olyan linkröl amelyek csalással, illegális kliensekkel, betörésekkel vagy veszélyes vírusokkal és programokkal foglalkoznak, vagy bármely olyan helyre mutatnak amelyek tartalma illegális lehet vagy illegális tevékenységre sarkall.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>A saját felelösségedre kereskedj.</short>
		<long>Az Eternal Lands nem tehetö felelössé semmilyen tranzakció miatt amely valós pénzen/értékeken vagy játékbeli pénzen/tárgyakon alapul. A karakterek adásvétele, ezek hirdetése tiltott publikus csevegésben vagy publikus csatornákon. Cselekedeteidért és azok következményeiért teljes felelösséget kell vállalnod. Az Eternal Lands nem vállal semminemü felelösséget.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne térj el a csatornák témájától.</short> 
		<long>A csatornákon történö csevegés általában egy adott témához kapcsolódik, amiért az a csatorna létrejött. A beszélgetések is ezen a témakörön belül kell hogy mozogjanak. Az ezektöl eltérö beszélgetés elbírálása az adott csatorna moderátor(ok) feladata.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne reklámozz ide nem illö dolgokat.</short>
		<long>Ne kereskedj, promótálj vagy hirdess az Eternal Lands játékon belül semmilyen ide nem tartozó üzletet, szervezetet vagy webhelyeket.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne spammelj.</short>
		<long>A spam eröszakos kommunikációt jelent, például az azonos sor, szó, betü ismételgetését vagy zavaró és a játékba nem illö üzeneteket. Ez a személyes beszélgetésekre is vonatkozik (bármely nyelven), amelyek olyan helyeken hangzanak el ahol sok játékos fordul meg*.
		
*Ilyen helyek például a kezdöpont (beam), a raktárak (storages) és populáris csatornák, beleértve a moderálatlan csatornákat is, mint például az idegen nyelvüek számára fentartott csatornák.
		</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Többnyelvüség.</short>
		<long>Az angol nyelv az Eternal Lands játék hivatalos nyelve. Természetesen támogatjuk a többi nyelv használatát is (ezért is dolgozunk olyan keményen a fordításokon). Természetesen illendö angolul beszélni a kezdöpont (beam) környékén, valamint az 1, 3 és 4-es számú csatornákon, mivel ezeken többnyire sok játékos tartózkodik, akiket zavarhat a sok ismeretlen nyelvü társalgás*.

		*A más nyelven történö egyszerü köszöntés persze elfogadható itt is.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne spammelj batyukkal.</short>
		<long>Ne dobj le nagyszámú batyut semmilyen célból fölöslegesen, mert ezzel mások csomagjait is eltüntetheted és a bennük tárolt értékek is veszendöbe mennek. Az ilyen fajta spammelés is komoly következményeket von maga után.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne idézz meg lényeket populáris/nagy forgalmú helyeken.</short>
		<long>Ne próbálj meg megidézni olyan helyeken lényeket, ahol nagy a forgalom (pl. a raktáraknál, a Wraithnál, a kezdöpontnál, NPC-k környékén, hajóknál stb.) Ezen felül Ispla Priman és belsö helyein ne idézz meg semmilyen olyan lényt, ami különben nem él ott (tehát csak hódokat és nyulakat idézhetsz meg). Amennyiben a sok megidézett lény problémákat jelent, pl. laggolást okoz vagy eröforrásokat blokkol, egy moderátor kérhet arra hogy szüntesd be ezt a tevékenységet és menj máshova idézni.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne blokkold az eröforrásokhoz vezetö utat.</short>
		<long>Az eröforrások lehetnek például hajók, ajtók, hidak és átjárók. Ha valaki megkér hogy menj odébb, kérlek engedd át öt.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne próbálj hackelni.</short>
		<long>Ne próbáld hackelni a szerver üzeneteit. Ne próbáld megszerezni más azonosítóját és bejutni más azonosítóval, vagy rávenni mást arra hogy adja ki neked a jelszavát.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne használd ki a hibákat.</short> 
		<long>Ne használd ki az Eternal Lands esetleges hibáit és ne beszélgess bármilyen fellelhetö Eternal lands hibáról, amely a felhasználókat természetellenes vagy nem kívánt elönyökhöz juttathatja, akár direkt módon, akár publikus társalgásban. Ezt az információt diszkréten és azonnal oszd meg az Eternal Lands tulajdonosaival.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne használj illegális klienst.</short> 
		<long>Ha módosítod az Eternal Lands klienst, meg kell felelned az adott licencnek és nem terjeszthetsz másolatokat az illegálisan készített kliensekröl. Az összes javítást és nemhivatalos klienst használat elött elöször el kell fogadtatni az Eternal Lands tulajdonosával (név szerint Entropy).</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne makrózz vagy automatizálj.</short>
		<long>Ne használj illegális automatizáló programokat, szkripteket vagy számítógépeket. Bármilyen ilyen program, rendszer, eszköz, számítógép, szkript használata azonnali kitiltást eredményez a játékból.</long>
	</rule>
	<rule>
	        <short>Az összes botot ismertetned kell.</short>
	        <long>Ha botot szeretnél használni az Eternal Landsban, a botot regisztrálnod kell, azt el kell fogadni és a továbbiakban be kell tartania a szabályokat. A szabályokat és információt a regisztrációhoz az alábbi helyen találsz: http://www.other-life.com/el/bots/
Ha nem deklarálod a botot, azt kitilthatjuk a játékból.</long>
         </rule>
         <rule>
                <short>Tartsd tiszteletben a versenyszabályokat.</short>
                <long>A moderátorok a versenyekhez és egyéb eseményekhez találhatnak ki szabályokat, amelyeket el kell fogadnod és nem léphetsz át, amennyiben részt akarsz venni azokon.</long>
         </rule>
         <rule>
                <short>Ne próbáld kijátszani a büntetéseket.</short>
                <long>Kibúvók keresése vagy a próbálkozás bármely büntetés kikerülésére végleges kitiltást eredményezhet mind az Eternal Lands játékból, mind a fórumról. Ebbe beleértendö az is ha újabb azonosítókat kreálsz csak azért hogy feloldd magad a tiltások és a kisebb büntetések alól.</long>
          </rule>
          <rule>
                <short>Ne légy bajkeverö.</short>
                <long>Ne okozz problémákat, amelyek felkeltik a moderátorok figyelmét.</long>
          </rule>
          <rule>
                 <short>A moderálás soha nem lehet vita tárgya.</short>
                 <long>
A játékszabályokkal kapcsolatos észrevételeket és kérdéseket a játék adminisztrátora(i)nak (név szerint Aislinn) címezd privát üzenetben. Amennyiben a játék moderátoraival kapcsolatban van problémád, szintén Aislinnek üzenj. Az összes privát üzenetet bizalmasan kezeljük, kivéve ha ettöl eltérö megegyezés születik.</long>
          </rule>
	<info>
		<short>Fennáll a szabályok megváltozásának a lehetösége.</short>
	</info>
	<info>
	        <short>Az Eternal Lands moderátorai fenntartják a jogot arra hogy diszkréciójukat megörizzék esetröl esetre míg a szabályszegökre büntetést szabnak akár a fórumon akár a játékban.</short>
	</info>
	<info>
		<short>Az Eternal Lands használati szabályainak vagy fórumszabályzatának ismételt megsértése a fent tárgyalt területekkel együtt azonnali kitiltással járhat a játékból és a fórumból.</short>
		<long>A szabályok kijátszása vagy szellemének megsértése (nem csak a törvény szerintieké) büntetést von maga után. A legtöbb esetben elöször figyelmeztetést fogsz kapni. Ez nem érvényes a visszaesökre és a súlyos esetekre, amelyek azonnali beavatkozást igényelnek. Ha a figyelmeztetés nem érte el a kívánt hatást, akkor a játékosok elnémíthatók, kirúghatók, kitilthatók akár idöszakosan akár végérvényesen, az elkövetett cselekmény súlyossága szerint. A helyzet súlyosságanak megítélése a moderátor feladata. Komolyabb probléma esetén a moderátor nagyobb büntetést szabhat ki.</long>
	</info>
</text>
