<text>
   <title>Reglas del juego</title>
   <info>
      <short>Haz click en una regla para ver el texto completo. Usa la barra de desplazamiento en la derecha para desplazarte hacia abajo en la lista.
      </short>
   </info>
   <rule>
      <short>Usa un lenguage correcto.</short>
      <long>Está prohibido el uso de un lenguaje explícito de caracter sexual, engañoso, abusivo, difamatorio, obsceno, denotativo de rencor, xenofóbico/racista, o, en definitiva, todo aquel que pudiera resultar de alguna forma ofensivo para alguna persona o colectivo. Esto incluye no solo el lenguaje escrito, sino también las imágenes o los enlaces a sitios web cuyo contenido pudiera catalogarse entre lo anteriormente enumerado. Esto incluye todas las variaciones o errores intencionados que se pudieran introducir en los mensajes escritos para dificultar la acción de los filtros.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el acoso.</short>
      <long>El "acoso" no está limitado sólo al tipo de lenguaje empleado; sino que se refiere al objetivo. Esto incluye tanto el lenguage explícito como las acciones sistemáticas y continuadamente repetidas y molestas. También se incluye en este apartado la distribución, revelación o discusión de cualquier información personal y/o privada de la vida real de otros jugadores, moderadores o voluntarios de Eternal Lands. La reincidencia sobre un jugador específico o cualquier otra persona traerá severas consecuencias.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Respeta a los demás.</short>
      <long>Se deben respetar los derechos de los demás, incluyendo el derecho básico a disfrutar de este juego. Requisitos indispensables son: no acosar, no amenazar, no insultar, falsear, difamar o causar problema alguno a otros jugadores, moderadores, voluntarios o desarrolladores de este juego.
No se deben promover ni plantear discusiones de corte racista, sexista, antireligioso, antiétnico, homófobo o cualquier otro tipo, basado en una ideología que promueva el odio hacia algún colectivo; o algún otro tipo de discusión de tipo explícitamente sexual.
No se puede crear ni se debe formar parte de ningún grupo o clan "guild" dentro de Eternal Lands que promueva dichas discusiones en el juego o en sus forums.
Está prohibido engañar y suministrar información falseada a los recién llegados "newbies" con objeto de beneficiarse de sus errores mientras se familiarizan con el entorno del juego.
**Nota** Esto no incluye "pking", "pvping", "spawn stealing", "bag stealing/jumping", o questiones internas o entre clanes "guilds". Esto forma parte del juego y será tratado como tal.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nunca reveles tu clave [password].</short>
      <long>Una vez revelado tu password, incluso con el fin de compartir un personaje, se renuncia a todos los derechos sobre el mismo. Eternal Lands no se hace responsable de la reposición del mismo (o de la cuenta que dicho personaje ocupa), así como tampoco puede responsabilizarse de sus acciones.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>No al fraude.</short>
      <long>El fraude "cheat" se refiere a: uso de clientes ilegales, mapas no oficiales obsoletos o ilegales, archivos (.elm) alterados de versiones oficiales, la creación de bots ilegales, automatización de cualquier tipo en general, uso a su favor de errores de programación "bugs", "muling" o cualquier otra forma de multi juego ilegal*.
El uso de cualquier bot debe de ser registrado y aprobado y cumplir todas las reglas de la licencia del cliente y todo el código debe ser código abierto "open source".
Si encuentras un error de programación "bug" en el juego, debes comunicarlo inmediatamente a los propietarios de Eternal Lands.

*Multi juego ilegal significa:
usar más de un personaje para ayudarte a obtener beneficios que no se obtendrían con el uso de un solo personaje. Multi juego ilegal inluye pero no está limitado a: "muling", el uso de un personaje alternativo para proteger tu bolsa si tu personaje muere "deathbag sitting", el uso de personajes alternativos en mapas o zonas PK -player killing maps- para entrenar "pvp training", así como el uso de personajes alternativos par atraer gente a mapas PK con el objetivo de atacarles con el personaje principal. Notad que es imposible definir todas y cada una de las formas de multi juego ilegal o fraude, por lo tanto estas eventualidades seran revisadas caso a caso al igual que los posibles castigos.

1. NO está permitido el comercio entre las mismas direcciones IP. Si se da el caso, a menos que puedas PROBAR que se trata de un familiar, SERAS castigado. (Esto no da derecho a romper las demás reglas del juego). Usar la misma IP para comerciar y/o simplemente estar conectado acarreará severas consequencias.
2. Los intermediarios NO estan permitidos y no hacen legal el comercio entre la misma IP. (Esto incluye hacer que alguien se conecte con uno de tus personajes con el único propósito de obtener una IP distinta y comerciar)
3. El intercambio de bolsas no está permitido entre personajes con la misma IP intentando romper la regla anterior.
4. No hacemos excepciones para que los personajes con un "buen" nivel puedan comerciar de ésta forma.
5. Tener múltiples personajes ES completamete legal siempre y cuando no interactuen entre si, y no se ayuden mútuamente.
6. Los almacenes de los clanes "guild storages" serán considerados como bots, incluso si no estan controlados por un programa. Tienen que estar declarados y registrados en la lista oficial. Han de cumplir con todas las reglas del juego Y con todas las reglas referentes a los bots.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Uso de nombres apropiados.</short>
      <long>No se permite el uso de nombres obscenos, vulgares, profanos, ofensivos y claramente estúpidos (por ejemplo: dfjritq47fa). Así mismo está prohibido el uso de nombres similares a los de otros jugadores, moderadores o desarrolladores con el objetivo de suplantar a dichos jugadores. Los nombres deben ser palabras pronunciables, no combinaciones aleatorias de letras. El número de caracteres no alfabéticos no puede nunca exceder el número de caracteres alfabéticos, y nunca será mayor de dos.
Ten en consideración que el nombre que elijas afectará a la atmósfera del juego. Nombres inapropiados pueden ser bloqueados, sin importar la cantidad de tiempo que dicho personaje haya invertido en el juego.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibida la suplantación.</short>
      <long>Está prohibido suplantar a cualquier otro jugador, desarrollador, moderador, bot, personaje no jugador (en adelante "NPC") o clan (en adelante "guild"), así como a los propietarios de Eternal Lands. Esto incluye el uso de nombres con similaridades a los de otro personaje con el fin de falsear información, con el propósito o no de conseguir un beneficio.
Se considera suplantación también al hecho de pretender ser un bot.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Creación de personajes basura.</short>
      <long>Se prohíbe la contaminación de éste tipo. Se considera "contaminación" (en adelante "spam") la creación de numerosos personajes con nombre similares (por ejemplo: jugador1, jugador2, jugador3...) o la creación de numerosos personajes en un corto espacio de tiempo.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido publicar enlaces a sitios no apropiados. </short>
      <long>Está prohibido publicar URLs a sitios con contenidos explícitamente sexuales, obscenos o vulgares. Estos serán considerados com "tipo X". Si el sitio contiene material discutible, algo que será considerado "tipo R", entoces hay que avisar antes de su publicación. No se deben así mismo discutir ni publicar enlaces hacia sitios que contengan trucos, clientes ilegales, hacks, virus o programas maliciosos o, en general, todos aquellos que sean ilegales o promuevan algún tipo de actividad ilegal.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Comercia bajo tu propio riesgo.</short>
      <long>Eternal Lands no se hará responsable de ninguna transacción relacionada con el uso de moneda real o cualquier otro tipo de valor en el juego. Ningún tipo de transacción relacionada con la venta de personajes, cuentas o "guilds" se hará en los canales públicos del juego. El usuario es el único responsable de sus acciones y los consequencias que éstas puedan acarrear. Eternal Lands renuncia a toda responsabilidad.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Respeta el tópico en los canales con nombre.</short>
      <long>Los canales tienen un nombre que denota su propósito específico. La conversación no debe alejarse del propósito específico del canal. Las consecuencias dependarán totalmente de la discreción del moderador/es del canal en el momento de la infracción.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibida la propaganda.</short>
      <long>Se prohibe la propaganda de cualquier negocio no relacionado directamente con Eternal Lands, su organización o su sitio web.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el spam.</short>
      <long>El término "spam" incluye la repetición excesiva del mismo mensaje o frase y la publicación de mensajes irrelevantes. Esto también se aplica a la conversación excesiva sobre temas personales (en cualquier idioma) en lugares altamente poblados* en los cuales dichas conversaciones alteren el propósito general de dichos emplazamientos (creando por tanto spam).

[*]Lugares altamente poblados incluyen, pero no están limitados a: beam (punto donde se aparece al usar el comando "#beam me", situado en Isla Prima), almacenes y los canales, incluyendo los no moderados, como los canales específicos para otros idiomas.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Sobre idiomas.</short>
      <long>El inglés es el idioma oficial de Eternal Lands. Se soportan y abarcan otros idiomas, por eso se está trabajando en traducciones. Aún así, se requiere el manejo del inglés en el punto beam*, así como en los canales 1, 3 y 4*, ya que estos son lugares altamente poblados donde el uso de múltiples lenguajes crea spam, alejando la conversación del propósito que debiera tener en dicho lugares.

[*]No obstante, una línea de saludo en otro idioma es aceptable.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el "bag spamming".</short>
      <long>El "bag spamming" hace referencia al spam mediante bolsas. No se deben dejar caer un gran número de bolsas (sea cual sea el propósito), ya que esto puede causar la prematura desaparición de las bolsas de otros jugadores, así como del contenido de las mismas, que otros jugadores hayan puesto de forma temporal a sus pies.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibida la invocación cerca de áreas pobladas o de tráfico intenso.</short>
      <long>No se intentará la invocación ni se deberán atraer criaturas previamente invocadas a las cercanías de las áreas pobladas ni de tráfico intenso (por ejemplo: los almacenes, The Wraith, el punto beam, NPC's, barcos, etc.). Adicionalmente, está prohibida la invocación de criatura alguna distinta a las nativas (por ejemplo: castores y conejos) en Isla Prima, incluyendo sus interiores. Si tu invocación causa problemas, incluidos pero no limitados a, lag o bloqueo de recursos a otros jugadores, puedes ser instado por cualquier moderador a parar o desplazarte a cualquier otro lugar para invocar.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el bloqueo de recursos.</short>
      <long>Entre otros: barcos, puertas, puentes y corredores. Si se te pide que abras paso, por favor, hazlo.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el hacking.</short>
      <long>No intentes intervenir o hackear ninguna transmisión desde o hacia los servidores. Está prohibido hackear la cuenta de cualquier otro usuario o intentar convencer mediante engaños a otros usuarios para obtener su password.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibida la explotación de bugs.</short>
      <long>No explotar ningún bug (bugs que den al usuario privilegios o beneficios no naturales) y no comunicarlo directamente o mediante publicación. Se deberá comunicar inmediatamente, de manera privada, la existencia de dicho fallo a los propietarios de Eternal Lands.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el uso de clientes ilegales.</short>
      <long>Cuando se modifique el programa cliente se deben acatar todas las normas de su licencia, y no distribuir copias del cliente modificado. Todos los clientes parcheados o clientes no oficiales deben ser aprovados previamente por el propietario de Eternal Lands (formalmente Entropy) antes de su uso.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido el uso de macros o automatización.</short>
      <long>El uso de macros o cualquier otro tipo de mecanismo de automatización (programas externos, scripts o máquinas) está prohibido. El uso de cualquiera de éstos dispositivos, sistemas o scripts repercutirá en la inmediata expulsión del juego.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Los bots deben estar declarados.</short>
      <long>1. Todos los bot han de estar declarados y hay que pagar por ellos. Si no lo estan, seran baneados del juego.

2. Los bots que sólo hablan son correctos, siempre que no hagan spam en el canal local o en un canal principal, y no rompan niguna regla del juego.

3. Los únicos bots que se permiten comprar y vender son, a partir de ahora, son los bots por los que se paga.

4. Los bots comerciantes no pueden estar en el radio de influencia de ningún almacén.

5. Los bots que sirven a su propietario de un modo ilegal estan prohibidos (ver las reglas de multi juego ilegal).

6. Los bots no pueden ser colocados en el radio de acción de recursos recolectables. Tienen que estar lo suficientemente lejos para que no puedan recolectar desde donde se encuentren.

7. Los bots no estan permitidos en Isla Prima, a no ser que tengan nuestro permiso expreso.

8. Los bots no pueden fabricar items o ganar experiencia* en nignuna habilidad usando cualquier programa automatizado, o manualmente. Si el jugador quiere ganar experiencia para el bot manualmente, tiene que hacerse ANTES de que el carácter se convierta en bot y sea declarado como tal, NO está permitido el uso de ningún programa automatizado, por ir en contra de la regla número #5 del juego. Si el bot se encuentra en un mapa donde hay monstruos que lo atacaran, es correcto que el bot simplemente esté ahí y sea atacado, como un jugador en afk, pero no está permitido que el bot inicie ataques, y tampoco que se coloque cerca de ningun punto de nacimiento de monstruos "monster spawn".

9. Los bots comerciantes tienen que estar estacionarios, con algun excepción (como ir de vez en cuando al almacén, o algunos bots al ir a recargarse de items, si esta excepción se hace en su caso particular).

10. Los bots que tienen permiso para hablar en los canales oficiales sólo tienen permiso para enviar un mensaje cada 15 minutes. Esto significa que el mensaje competo DEBE caber en un único post.

11. Si deseas añadir alguna nueva característica al bot DESPUES que sea inicialmente aprovado, esas características deben de ser aprobadas por Entropy en primer lugar.

*Las excepciones a la regla de no ganar experiencia en ninguna habilidad PUEDEN ser posibles pero sólo después de informar a Entropy y que él lo accepte. Tienes que discutir este tema directamente con él y darle todos los detalles del porque tu bot debería poder ganar experiencia.
**Estas reglas pueden ser modificadas o revisadas en cualquier momento.

Más información sobre bots (incluyendo cómo obtener uno) se encuentra en la siguiente dirección: http://www.eternal-lands.com/forum/index.php?showtopic=13063</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Obedecer las reglas de los concursos.</short>
      <long>Los moderadores pueden crear y edurecer reglas específicas para los eventos organizados en el juego, que deberán ser acatadas por todos los participantes.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Prohibido evitar castigos.</short>
      <long>Está prohibido el uso de cuentas adicionales si se ha producido la expulsión o suspensión de tu personaje. El uso de las mismas o de cualquier otro mecanismo para evitar el castigo impuesto puede acarrear la expulsión permanente, tanto del juego como de los foros de discusión.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>No causes problemas.</short>
      <long>No causes problemas que requieran la atención de los moderadores.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Obedece las reglas de los canales.</short>
      <long>Reglas para todos los canales oficiales 1-20:
1. No está permitido dar coordenadas en ningun canal oficial. Los jugadores deben aprender a explorar y a conocer sus alrededores. La meta es no andar a ciegas a cualquier lugar donde vayas.
2. No se permite dar ayudas sobre "quests" en nigun canal oficial. Si el jugador que pregunta está realmente encallado (y no sólo está remolón), PUEDES enviare un mensaje privado para guiarlo por el camino correcto. Hablar públicamente de la quest, destruye la diversión de la gente que quiera intentar la quest por si misma.
3. Los secretos del juego no pueden ser hablados públicamente, discutidos o explicados en ningun canal oficial, ya que pueden arruinar la diversión de los otros jugadores.
4. Los jugadores pueden postear 1 ad cada 5 minutos, como los ads de reclutamiento para guilds del canal 4. Esto tambien afecta a guilds o grupos. Un solo ad por guild o grupo (independientemente de quien postee) cada 5 minutos.
5. Los deathbags pueden ser anunciadas en los canales 1, 2 y 4 (no en el canal 3).
6. Comprar/Vender y información sobre precios "price checks" pertenecen al canal 3.
7. Reclutamiento para guilds y buscar compañeros de entrenamiento pertenence al canal 4.

Reglas para el canal de recién llegados (#jc 1)
1. El canal de ayuda a los recién llgados es para preguntas y respuestas básicas únicamente, el chat pertenece a #jc 4 (EL Chat) o #jc 20 (Offtopic Chat).
2. Las preguntas sobre monstruos y otras criaturas más fuertes que el lobo pertenecen a #jc 2.
3. En general, sólo las preguntas referentes a niveles inferiores a 20 pertenecen a éste canal.
4. Sólo preguntas sobre Seridia (c1); la mayoría de preguntas sobre Irillion (c2) deben ir dirigidas a #jc 2, de todos modos, cuestiones de bajo nivel como mofetas o mapaches estan permitidas en #jc 1.
5. Cualquiera que persista en hacer preguntas de nivel superior, o chatear sobre temas no novatos, después de pedirle que pare o que cambie al canal #jc 2, será expulsado del canal.

Reglas generales del canal de ayuda (#jc 2)
1. El canal es para preguntas y respuestas sobre Eternal Lands solamente, el chat pertenece al canal #jc 4 (EL Chat) o #jc 20 (Offtopic Chat).

Reglas del canal mercado (#jc 3)
1. En el canal de mercado está permitido: comprar/vender items del juego, comprar/vender servicios del juego*, preguntar por precios, postear loterias.
*los servicios pueden incluir, pero no estan limitados a:
- recolectar/portar items recolectables para otros jugadores;
- servicios de PK;
- recompensas, con la siguiente regla: NO SE PUEDEN MENCIONAR NOMBRES.
2. Los jugadores pueden postear 1 ad cada 5 minutos.
3. Los anuncios automatizados (bots) necesitan un mínimo de 15 minutos entre ellos.
4. Los enlaces a URLs necesitan un mínimo de 15 minutos entre ellos por persona/grupo.
5. Los propietarios de múltiples bots no pueden acumular sus mensajes de bots uno encima del otro, tienen que ser individualmente separados por tiempo. Es muy descorazonador para los jugadores ser bombardeados con un montón de mensajes automatizados.
6. Restricciones personales o de guild, como por ejemplo a quien no comprarás o venderás han de ser discutidas en privado (pm), NO en el canal público.
7. Sólo una línea por mensaje/ad/anuncio. Esto es igual a la cantidad de carácteres que puedes teclear antes de apretar Enter para enviarlo. (De hecho puede verse como dos líneas)
8. Los jugadores y bots deben postear por ellos mismos**. Todas las excepciones han cumplido todos los requisitos de seguridad para prevenir anuncios fraudulentos y ilegales de terceros.
**Excepciones actuales:
- EternalBroker
- NPCs de guilds (un miembro del guild puede postear por ellos una vez cada 15 minutos)
9. No está permitido anunciar death bags en el canal de mercado.

Reglad el canal general EL (#jc 4)
1. El canal general de EL es sólo eso... conversación sobre Eternal Lands. No anuncios de mercado, no chat personal, no chat sobre otros juegos. Por favor, llevad todo el chat off-topic a su canal apropiado, o al canal off-topic #jc 20.
2. Ads como el reclutamiento para guilds han de tener un mínimo de 5 minutos de separación, y notad que es un ad por guild/evento/persona.

Reglas del canal de concursos (#jc 6):
1. Todos los premios y condiciones para ganar HAN de ser anunciadas al comienzo del concurso antes que los jugadores empiezen la contienda.
2. El titular del concurso TIENE QUE seguir toda la contienda hasta el final y dar los premios acordados. Desconectarse del juego intencionadament para evitar dar los premios será castigado.
3. No se permite el cambio de las reglas o las condiciones del concurso después de que haya empezado.
4. No se permite el cambio de premios (a no ser por otros de valor superior o añadir items adicionales) después de establecer sus condiciones y/o que haya empezado.
5. Sólo se permite una contienda a la vez. Compruevalo antes de iniciar una. Los concursos y eventos oficiales tienen preferencia a los otros.
6. No se pemite chat general/off-topic largo durante los concursos. Lo mismo cuando no hay contiendas ejecutándose. Con conversaciones y discusiones largas, se hace más dificil comprovar si hay contiendas ejecutándose, y más dificil empezar una nueva (su anuncio puede perderse en el chat).
7. NO hacer privados "PM PlayerX saying blah blah blah" sobre concursos SIN el permiso del jugador PlayerX'. Hacer esto es una violación de las reglas 2,3 y 25.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>La moderación no es un tópico para discusión pública.</short>
      <long>Las decisiones y acciones de los moderadores no son nunca un tópico válido para una discusión pública. Las cuestiones relacionadas con las políticas y procedimientos de los moderadores en el juego deben ser reportadas al administrador del mismo (Aislinn) o, más específicamente, via privada al moderador involucrado. Los problemas relacionados con otros moderadores deben ser solucionados en privado con Aislinn. Todos los mensajes privados permanecerán clasificados como tales a no ser que se acuerde lo contrario por ambas partes.</long>
   </rule>
   <info>
      <short>Todas las reglas aquí expuestas pueden ser alteradas. Nuevas reglas pueden ser añadidas en cualquier momento.</short>
   </info>
   <info>
      <short>Los moderadores de Eternal Lands tienen la autoridad para usar su propia iniciativa en cada caso, mientras ejercen su labor de moderación. Ésto incluye la imposición de un castigo adecuado a cada caso.</short>
   </info>
   <info>
      <short>La violación continuada de cualquier área de los términos de uso de Eternal Lands o del código de conducta de los foros, incluyendo todo lo expresamente relatado más arriba, provocará usualmente la expulsión permanente del juego y los foros de discusión.</short>
      <long>La ruptura de estas reglas o de su espíritu (no solamente la palabra escrita) es susceptible de castigo. Normalmente se dará un primer aviso. Ésto no será aplicable en aquellos casos de reincidencia o de ofensas muy severas que requieran de acciones inmediatas. Si este aviso no cumpliera su cometido y la infracción se perpetuara, entonces los jugadores podrán ser silenciados, desconectados, expulsados temporalmente o incluso expulsados de por vida (no necesariamente en este orden específico) dependiendo de la infracción cometida, su severidad y el juicio del moderador responsable. Cuanto mayor sea el nivel del moderador mayor es el posible castigo.</long>
   </info>
</text>
