<text>
   <title>Spelregels</title>
   <info>
      <short>Klik op een regel om de volledige tekst te zien. Gebruik de schuifbalk aan de rechter kant om de volledige lijst te zien. Als je twijfels of vragen hebt, vraag een moderator voor uitleg met het #help_me commando.</short>
   </info>
   <rule>
      <short>Gebruik fatsoenlijke taal.</short>
      <long>Gebruik geen taal die sexueel, bedreigend, beledigend, onzedelijk, hatelijk, racistisch of op een andere manier beledigend is. Dit geldt ook voor plaatjes, links naar andere website en websites met zulke inhoud. Dit geldt ook voor het anders spellen van woorden met zulke inhoud om het filter voorbij te komen.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen pesten of lastigvallen.</short>
      <long>Pesten beperkt zich niet alleen tot taalgebruik, geen enkele vorm van pesten is toegestaan. Dit houdt in dat iedere actie uitgevoerd en opgevat als pesten door de benadeelde als pesten beschouwd kan worden. Ook het verspreiden van informatie uit het persoonlijke of Eternal Lands leven van een speler, moderator, ontwikkelaar of eigenaar van dit spel is niet toegestaan, dit kan en zal zware consequenties hebben voor de dader. Het herhaaldelijk lastigvallen op welke wijze dan ook heeft eveneens zware gevolgen.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Heb respect voor elkaar.</short>
      <long>Je moet de rechten van anderen en hun rechten om van dit spel te genieten respecteren.
Om dat respect te tonen is het niet toegestaan op welke wijze dan ook te frouderen, bedreigen, beledigen, uit te schelden of op enige wijze de orde te verstoren of ongewenste aandacht te trekken van spelers, moderators, ontwikkelaars en/of vrijwilligers van Eternal Lands.
Meng, begin of organiseer geen discussies over racisme, seksisme, antireligieuze, anti-etnische, anti homoseksuele of andere haatdragende maatschappelijke issues. Participeer niet in seksueel getinte locale conversaties. Organiseer geen of neem geen deel aan guilds of bijeenkomsten met bovenstaand motto.
Wees niet neerbuigend en maak geen misbruik van de onwetendheid van nieuwkomers.
**Note** Dit geldt NIET voor pking (spelers tegen elkaar), pvping (spelers met elkaar) "spawn stealing" (het 'stelen' van andermans monster), "bag stealing/jumping" het wegnemen van andermans spullen die op de grond liggen of gesprekken in de guild (clan) of tussen twee clans in. Dit hoort bij het spel en worden zo behandeld.</long>
   </rule>   
   <rule>
   <short>Geef niemand je wachtwoord.</short>
      <long>Zodra je je wachtwoord geeft aan iemand, zelfs met het doel van het delen van het karakter, verlies je al je rechten tot dat karakter. Eternal Lands is niet verantwoordelijk voor het terugkrijgen van je karakter of bezittingen, of voor de acties van je karakter zodra je je password hebt weggegeven.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen illegaal Multiplaying.</short>
      <long>Illegaal Multiplaying betekent het gebruik maken van meer dan 1 karakter om je voordelen te geven die je niet hebt wanneer je maar 1 karakter gebruikt.
Een 'alt' is aangeduid als een meerdere karakter van een speler, dit geldt ook voor het delen van een karakter. Je mag geen karakter gebruiken waarmee je al eerder interactie tussen hebt gehad.
Zodra je een karakter in logt voor welke reden dan ook, heb je het gebruikt.
1. Het hebben van meerdere karakters is legaal, zolang er geen interactie is en elkaar niet helpen op elke manier dan ook (direct of indirect) op elk moment.
2. Elke manipulatie of poging tot het vinden van een omweg om om de regels heen te komen, zal worden gestraft omdat dit een poging is tot het breken van de geest van de regels.
3. Verkochte spullen (spullen, geld etc) van karakter verkopen zijn niet toegestaan om op een ander karakter te zetten die gebruikt is door de verkoper. Elke poging om zo een transactie te verstoppen zullen gestraft worden. Let er alsjeblieft op dat wij deze verkopen niet ondersteunen, of welke scam of probleem dan ook. Eternal Lands is hier niet verantwoordelijk voor.
4. Alle karakters met het doel om een bot of clan bank van te maken worden gezien als alts tot deze officieel gemaakt worden tot bot met een paarse naam. Je moet je houden aan deze regels tot dat gebeurt. Zodra een karakter een bot is, moet deze de bot regels volgen. Clan banken worden gezien als bots, zelfs als ze niet geprogrammeerd zijn als zodanig. Bots moeten aangemeld worden op de officiele lijst. Alle normale regels EN de regels voor bots moeten worden nageleefd.
5. Tenzij je kan BEWIJZEN dat je familie bent, word je gestraft voor het breken van deze rege. Bewijzen worden bekeken van persoon tot persoon als het nodig is. Als je ons vertrouwen niet naleeft om er voordeel bij te krijgen van de familie relatie en de karakters illegaal gebruiken, zullen alle karakters geblokkeerd en/of gebanned worden.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Gebruik fatsoenlijke namen.</short>
      <long>Gebruik geen naam die obsceen, vulgair, kwetsend, stompzinnig (bijvoorbeeld dfjritq47fa) zijn, of gemaakt is om een ander te imiteren. Namen moeten uitspreekbaar zijn, geen afkortingen, initialen, willekeurige letters, met of zonder nummers. Het aantal non-alfabetische tekens mag niet meer zijn dan het aantal letters, en mag niet meer zijn dan 2.
Houd er rekening mee dat de naam die je kiest mede bepalend zijn voor de sfeer in het spel. Ongepaste namen kunnen en zullen worden geblokkeerd, ongeacht de tijd die je in het spel gestoken hebt.</long>
   </rule>   
   <rule>
      <short>Geen imitaties.</short>
      <long>Imiteer geen Eternal Lands eigenaar, ontwikkelaar, moderator, speler, bot, NPC of clan. Dit geldt ook voor het aanmaken van soortgelijke namen om te bedriegen, voordoet als anderen of verkeerde informatie geeft aan anderen. Doe ook niet alsof je een bot bent.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Maak niet overbodig veel karakters.</short>
      <long>Probeer niet om ontzettend veel karakters aan te maken door het aanmaken van karakters met soortgelijke namen (bijvoorbeeld Player1, Player2, Player3) of door het creeren van meerdere karakters in een korter periode van tijd.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Post geen links naar ongepaste websites.</short>
      <long>Post geen URLs naar sexueel, obsceen of vulgair getinte websites. Deze worden gezien als "X rated". Als de website twijfelachtig materiaal bevat, wordt dat gezien als "R rated", en moet je anderen een waarschuwing geven voordat je het post. Post of discussieer geen links naar cheats, illegale clients, hacks of virussen of programma's, of elke andere website dat op zichzelf illegaal is of illegale activiteiten aanbiedt.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Handelen gebeurt op eigen risico.</short>
      <long>Eternal Lands is niet verantwoordelijk voor de transacties tussen spelers wat betreft geldhandelingen of bezittingen, in het spel zelf of erbuiten. Het kopen of verkopen van karakters of clans, of het adverteren ervan, mag niet gedaan worden op het forum of op publieke chats of kanalen. Jij bent zelf verantwoordelijk voor je eigen acties en de bijbehorende concequenties. Eternal Lands is hier niet verantwoordelijk voor.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Houd je aan het onderwerp in publieke kanalen.</short> 
      <long>De conversatie mag niet afwijken van het onderwerp waarvoor het kanaal bestemd is. Het is aan de aanwezige moderators in de kanalen om maatregelen te bepalen en/of te nemen wanneer een speler zich niet aan de regels houdt.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen ongepaste advertenties.</short>
      <long>Gebruik Eternal Lands niet om niet-EL gerelateerde zaken, organisaties of websites te promoten.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen spammen.</short>
      <long>Spammen is herhaaldelijk een boodschap posten in locale chat, channels of forums, zoals steeds dezelfde zin, woord,uitdrukking of opzettelijke zinloze boodschappen. Dit geldt ook voor persoonlijke conversaties (in welke taal dan ook) en druk bezochte plaatsen* dat het doel van die locatie verlaagd wordt en spam creeert.</long>

*Druk bezochte plaatsen zijn bijvoorbeeld de beam, banken en kanalen inclusief de kanalen zonder moderators zoals de talen kanalen.
      </rule>
    <rule>
      <short>Verschillende talen.</short>
      <long>Engels is de officiele taal in Eternal Lands. Wij steunen de andere talen, dit is ook waarom wij werken aan de vertalingen. Maar het is toch verplicht Engels te praten bij de beam* en ook in de kanalen 1, 2, 3 en 4*, omdat er veel mensen op deze kanalen zitten en de verschillende talen het doel van het kanaal verlagen en creeren ook spam.

*Een simpele groeting van 1 regel in een andere taal is acceptabel.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen bag spamming.</short>
      <long>Laat geen grote hoeveelheden bags achter. Dit kan leiden tot het voortijdig verloren gaan van bags van andere spelen die ze tijdelijk op de grond geplaatst hebben.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen summoning bij drukke plaatsen.</short>
      <long>Probeer niet te summonen of mee te nemen naar drukke plaatsen (zoals alle banken, Wraith, beam, NPCs, boten enz.). Op Isla Prima (binnen en buiten) is het verboden om beesten te summonen die niet normaal op de map rondlopen (zoals konijnen en bevers). Als je summons voor problemen zorgen zoals het blokkeren van paden en bronnen, kan een moderator je vragen om te stoppen en ergens anders te summonen.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Blokkeer geen doorgangen.</short>
      <long>Dit geldt voor bronnen waar andere spelers bij moeten kunnen, dit geldt ook voor boten, deuren, bruggen en alle ander soort doorgangen. Als je gevraagd word om aan de kant te gaan, laat andere spelers er langs.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen hacking.</short>
      <long>Hacking is het illegaal binnendringen een beveiligd computersysteem, dit is dus NIET toegestaan. Dit geldt uiteraard voor het systeem van Eternal lands, maar ook voor de accounts van andere spelers. Probeer niet op enige wijze toegang te krijgen tot een beveiligd systeem, ook niet door het aftroggelen of op slinkse wijze verkrijgen van iemands password.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Maak geen misbruik van fouten in het spel.</short> 
      <long>Maak geen misbruik van fouten in het spel die in het voordeel kunnen werken van de speler. Maak zo een fout nooit openbaar of op enige wijze bekend aan andere spelers. Rapporteer een dergelijke fout onmiddellijk aan de eigenaars of ontwikkelaars van het spel. </long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen illegale clients.</short> 
      <long>Als je wilt werken aan of met een aangepaste client (het Eternal Lands programma), moet je je houden aan de regels op vergunning die is afgegeven. Je mag kopies van de client (aangepast en origineel) niet doorgeven, verkopen of op andere wijze distribueren. Alle aanpassingen of toevoegingen moeten VOOR gebruik goedgekeurd worden door Entropy.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Geen macroing of automatisering.</short>
      <long>Gebruik geen illegale automatische programma's, scripts of computers. Het gebruik van elk illegaal geautomatiseerd programma of systeem, computer of script resulteert in een directe ban van het spel.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Bots moeten geregistreerd worden.</short>
      <long>1. Alle bots moeten geregistreerd worden en voor worden betaald. Als dit niet gebeurd is, zullen de bots geblokkeerd worden.
2. Bots die alleen maar praten zijn OK, zolang ze niet spammen in lokale chat of op een hoofd kanaal, en zolang de bots geen van de spel regels breken.
3. De enige bots die mogen kopen en verkopen zijn betaalde bots.
4. Bots die kunnen en mogen ruilen, mogen niet in de buurt zijn van een bank of in drukke plaatsen (steigers etc.)
5. Bots die hun eigenaar helpen door middel van "muling" (spullen verplaatsen van de ene naar de andere plaats) zijn verboden (zie de regels voor Multiplaying).
6. Bots mogen niet in de buurt staan van dingen die je kan oogsten. De bots moeten ver genoeg staan zodat ze niet kunnen oogsten van die plaats.
7. Geen bots mogen op Isla Prima of Valley of the Dwarves staan, tenzij deze plaats goedgekeurd is door de moderators.
8. Bots mogen geen items maken of levels trainen*, niet door zelf te trainen en ook niet met automatische programma's. Als de speler zijn bot wilt trainen, moet dit gebeuren VOOR de karakter een bot wordt en aangegeven wordt als een bot. Als de bot in een map staat waar het aangevallen kan worden door monsters, heeft de bot een Monster Magnetism cape of perk nodig.
9. Handels bots moeten op hun plaats blijven staan, met een paar uitzonderingen (zoals naar de bank gaan een keer in de zoveel tijd, of om bij te vullen, als een uitzondering is gemaakt in hun geval).
10. Bots die mogen praten in een officieel kanaal, mogen praten, maar niet vaker dan 1 keer in de 15 minuten. Dat betekent dus dat het hele bericht in 1 post moet passen.
11. Als je nog nieuwe features (kenmerken) wilt toevoegen NADAT je bot al goedgekeurd is, moet Entropy hier EERST mee akkoord gaan.
*Uitzonderingen op de regel over het niet trainen van levels is MISSCHIEN mogelijk, maar alleen nadat Entropy hiermee akkoord is gegaan. Je moet eerst de beslissing discussieren met hem en geef hem alle details zoals waarom je bot levels zou moeten kunnen trainen.
**Deze regels kunnen toegevoegd of herzien worden op elk moment.
Meer informatie over bots (zoals hoe je er 1 kan krijgen) staat hier: http://www.eternal-lands.com/forum/index.php?showtopic=13063</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Houd je aan de wedstrijdregels.</short>
      <long>De moderators hebben het recht regels op te leggen en te zorgen dat deze nageleefd worden, bij wedstrijden, competities and andere evenementen. Je bent verplicht deze na te leven, als deelnemer OF toeschouwer.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Probeer geen straf te ontlopen of te omzeilen.</short>
      <long>Het is niet toegestaan nieuwe karakters aan te maken om een straf te ontlopen waardoor je (tijdelijk) geen toegang hebt tot het spel. Dit kan tot gevolg hebben dat je permanente toegang tot het spel geweigerd wordt.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Veroorzaak geen problemen.</short>
      <long>Veroorzaak geen problemen met opzet waardoor de aandacht van de moderators nodig is.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Volg de kanaal regels.</short>
      <long>Regels voor alle officiele kanalen 1-20:
1. Coordinaten mogen niet gegeven worden op officiele kanalen. Spelers moeten hun omgeving leren te verkennen en opmerken. Het doel is om niet overal blind heen te lopen.
2. Quest help mag niet gegeven worden op de officiele kanalen. Als de speler die vraagt is echt vast met zijn quest (en niet alleen lui), MAG je hem PMen en proberen hem op het juiste pad te zetten. Publiekelijk erover praten kan de quest verpesten voor een ieder ander die een poging wilt wagen.
3. Spel geheimen mogen niet publiekelijk verteld worden, gediscussieerd of verkocht worden in elk van de officiele kanalen. Alweer, dit verpest de lol voor iedereen.
4. Spelers mogen 1 advertentie plaatsen elke 5 minuten als het doelmatig is, zoals het werven van nieuwe clan leden op kanaal 4. Dit geldt ook voor een clan (of groep) regel. 1 advertentie per clan of groep (ongeacht wie het post) elke 5 minuten.
5. Deathbags (de spullen die iemand dropt als hij of zij dood gaat), mogen omgeroepen worden op kanaal 1, 2 en 4 (niet op kanaal 3).
6. Kopen, verkopen en het navragen van prijzen behoort op kanaal 3.
7. Het werven van clan spelers en het zoeken van een PvP (Player vs Player, spelers met elkaar vechten) behoort op kanaal 4.

De regels voor het helpkanaal voor nieuwe spelers (#jc 1)
1. Het help kanaal voor nieuwe spelers is alleen voor newbie (nieuwe spelers) vragen en antwoorden, chatten wordt geleid naar #jc 4 (EL chat) of #jc 20 (chat kanaal zonder hoofd onderwerp).
2. Vragen over monsters of andere beesten die sterken zijn dan wolven, worden geleid naar #jc 2.
3. In het algemeen, alleen vragen over levels lager dan 20 behoren op dit kanaal.
4. Aleen Seridia (C1) vragen; de meeste Irillion (C2) vragen worden geleid naar #jc 2, echter onderwerpen over lagere levels zoals stinkdieren en wasberen mogen gevraagd worden in #jc 1.
5. Iedereen die doorgaat met het vragen van non-newbie vragen of chat over non-newbie dingen, na gevraagd te zijn om te stoppen of te verplaatsen naar #jc 2, zal worden geblokkeerd worden van kanaal 1.

Gewoon help kanaal regels (#jc 2)
1. Dit kanaal is alleen voor Eternal Lands vragen en antwoorden, gewone chats worden geleid naar #jc 4 (EL chat) of #jc 20 (chat kanaal zonder onderwerp).

Markt kanaal regels (#jc 3)
1. Op het markt kanaal is het toegestaan: kopen of verkopen van ingame spullen, kopen of verkopen van ingame services*, vragen over prijzen en het posten van loterijen.
*services kunnen omvatten, maar zij niet gelimiteerd tot:
- helpen verplaatsen van de oogsten voor andere spelers;
- PK services;
- geld bieden voor het doden van een andere speler, met de volgende regel: GEEN NAAM TOEGESTAAN BIJ HET NOEMEN.
2. Spelers mogen 1 advertentie plaatsen elke 5 minuten.
3. Automatische meldingen (bots) moeten een minimum hebben van 15 minuten per advertentie.
4. URL links moeten een minimum hebben van 15 minuten per persoon of groep.
5. Eigenaren met meerdere bots mogen de berichten van hun bots niet opstapelen. Ze moeten individueel afgesteld worden, want het is ontmoedigend voor andere spelers om een muur van automatische berichten te zien.
6. Persoonlijke of clan beperkingen, zoals met wie je wel of niet van wilt kopen of verkopen, worden gediscussieerd in PM, NIET in het publieke markt kanaal.
7. Maximaal 1 "regel" per bericht/advertentie/aankondiging. Dit is gelijk aan het aantal dat je kan typen in een post voor je enter moet typen om het te zenden (ja, het kan eruit zien als twee regels).
8. Spelers en bots moeten voor zichzelf posten**. Elke uitzondering voldoet aan de veiligheid standaard om fraude en illegale posts te voorkomen.
**Huidige uitzonderingen:
- EternalBroker
- clan NPC's (1 speler per clan kan voor hen posten elke 15 minuten)
9. Het is niet toegestaan om een deathbag aan te kondigen op het markt kanaal.

EL general chat regels (#jc 4)
1. EL general chat is gewoon.. praten over Eternal Lands. Geen markt advertenties, geen persoonlijke chats en geen chats over andere spellen. Breng alle off-topic chats naar het daarvoor bestemde kanaal, of als de conversatie nergens in past, naar het kanaal zonder onderwerp (#jc 20).
2. Advertenties als het werven van spelers voor je clan mogen niet vaker gepost worden dan 5 minuten. Let er ook op dat dit 1 advertentie is per clan/evenement/persoon.

Officieel invasie en Leonard kanaal regels (#jc 6)
1. Dit kanaal is voor discussies over invasions en Leonard (Alpha).
2. Dit kanaal mag gebruikt worden voor andere conversaties, maar alleen wanneer er geen discussie gaande is over invasions of Leonard.
3. Als je gevraagd word te stoppen met je huidige conversatie die niets te maken heeft met een invasie of Leonard, doe dit dan ook wanneer er een invasie is.
4. Wij verwachten nogsteeds, ondanks dit kanaal, dat je alle spelregels naleeft. dit betekent dus ook geen overdreven gedrag tonen, geen vuile taal gebruiken etc. Iedereen die deze regels verbreekt, kan en wordt tot zwijgen gebracht, verwijderd of nog erger.

Spelers wedstrijd kanaal regels (#jc 7)
1. ALLE prijzen en condities MOETEN duidelijk aangegeven worden voordat een speler een wedstrijd begint.
2. De eigenaar van de wedstrijd MOET de wedstrijd volgen tot het eind en ook de vooraf vastgestelde prijzen afgeven. Uitloggen om te voorkomen dat je de prijzen uit moet delen, wordt gestraft.
3. Het is verboden om de regels of condities te veranderen nadat de wedstrijd begonnen is.
4. Geen vervanging van prijzen (tenzij de waarde ervan hoger is of er spullen aan toegevoegd worden) nadat de prijzen duidelijk zijn gemaakt of de wedstrijd begonnen is.
5. 1 wedstrijd per keer. Kijk eerst of er niet al een wedstrijd gaande is. Officiele wedstrijden en evenementen hebben voorrang.
6. Geen lange chats die niets te maken hebben met de wedstrijd, tijdens een wedstrijd. Probeer ook de chats te vermijden als er geen wedstrijd gaande is. Met lange conversaties is het moeilijk om te kijken of er al een wedstrijd gaande is en is het ook zeer mogelijk om de omroep ervan over het hoofd te zien.
7. Maak geen "PM SpelerX en zeg bla bla bla" wedstrijden ZONDER de toezegging van PlayerX zelf. Als je dat doet, ben je in strijd met de spelregels 2, 3 en 25.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Moderators zijn nooit een onderwerp van gesprek.</short>
      <long>Problemen en vragen over het beleid van het spel en de procedures worden gemeld aan de spel administrator (genaamd Aislinn) of desbetreffende moderator in een persoonlijk bericht. Problemen over andere spel moderators kunnen persoonlijk verteld worden aan Aislinn. Alle persoonlijke berichten worden geheim gehouden tenzij anders overeengestemd.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Speel niet vals.</short>
      <long>Valsspelen in het spel betekent het gebruik maken van verouderde of illegale clients, verouderde of illegale mappen (.elm) bestanden die zijn verwijderd van de officiele versies, ongeregistreerde bots, macroing, automatisering, scripten, misbruiken van fouten in het spel of ieder andere manier van illegaal multiplaying. Elke poging tot het zoeken van omwegen of het manipuleren van informatie om om deze regels heen te komen, worden geblokkeerd. Iedereen die de cheaters bijstaan worden ook geblokkeerd of gebanned.</long>
   </rule>
   <info>
      <short>Alle regels hier kunnen op ieder moment veranderd worden of iets aan toegevoegd worden.</short>
   </info>
   <info>
      <short>De moderators van Eternal Lands hebben het gezag om hun discretie op een 1 op 1 basis tijdens hun moderaten van de forums te straffen voor het breken van elk van deze regels.</short>
   </info>
   <info>
      <short>Herhaaldelijk breken van ook maar iets van de "Eternal Lands Terms of Use" of "Forum Code Conduct", de gebieden uitgelegd hierboven inbegrepen, resulteren vaak in een permanente blokkering van de forums en het spel.</short>
      <long>Het breken van deze regels of de geest van de regels (niet alleen de letters van de wet) is strafbaar. Over het algemeen wordt er eerst een waarschuwing gegeven. Dit geldt niet voor het herhaaldelijk overtreden wat tot directe actie leidt. Als deze waarschuwing niet werkt en de overtreding blijft door gaan, kan de speler tot zwijgen gebracht worden, geblokkeerd of zelfs gebanned worden (in geen vaste volgorde). dit ligt aan de overtreding, de hoogte daarvan en de inschatting van een ieder moderator. Hoe hoger het level van de moderator is jou tot bedwang moet krijgen, des te hoger de straf kan zijn.</long>
   </info>
</text>
