<text>
   <title>Prawa i Zasady</title>
   <info>
      <short>Kliknij na zasade, aby przeczytac jej tresc. Uzyj paska przewijania aby przeczytac wszytskie zasady.
      </short>
   </info>
   <rule>
      <short>Uzywaj odpowiedniego jezyka</short>
      <long>Nie uzywaj slow, ktore sa ordynarne, obsceniczne, oblesne, obelzywe, oszczercze, wyrazajace nienawisc lub tresci rasistowskie oraz w jakikolwiek sposob obrazliwe. Wypowiedzi bezposrednie jak i aluzje, obrazy oraz linki do witryn zawierajacych wyzej wymienione tresci sa zakazane. Zakaz ten obejmuje rowniez zmiany w pisowni wypowiedzi zawierajacych wyzej wymienione tresci w celu ominiecia filtrow jezykowych.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Przesladowanie jest zabronione</short>
      <long>O przesladowaniu nie swiadczy uzyte slownictwo, a zamiar osoby wypowiadajacej sie. Zakaz ten obejmuje zarowno wypowiedzi bezposrednie jak i aluzje oraz systematyczne i ciagle dzialania skierowane przeciw innym graczom, niechciane przez nich oraz irytujace dla nich. Zakaz obejmuje rowniez rozpowszechnianie, udostepnianie oraz dyskutowanie o zyciu poza gra (wszelkie informacje osobiste i prywatne) innych graczy, moderatorow, wolontariuszy Eternal Lands. Wielokrotne przesladowanie i zniewazanie poszczegolnych graczy oraz osob spoza gry bedzie karane.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Szanuj innych</short>
      <long>Musisz szanowac prawa innych oraz ich prawo do czerpania radosci z gry.
Aby okazac poszanowanie nie powienienes przesladowac, zastraszac, zniewazac, wyzywac, sprawiac przykrosci oraz przyciagac niechcianej uwagi do innych graczy, moderatorow, wolontariuszy oraz tworcow Eternal Lands.
Nie zaczynaj ani nie bierz udzialu w zadnej dyskusji: poruszajacej tematy rasistowskie, seksistowskie, skierowanie przeciw jakiejkolwiek religii, pochodzeniu, mniejszosciom seksualnym, ani zwiazanych z jakakolwiek filozofia podzegajaca do nienawisci, jak rowniez rozmowie, ktorej tresc moze zostac uznana za obsceniczna. Nie organizuj ani nie badz czlonkiem zadnej gildii, grupy ludzi, czy tez prowadzonego przez taka grupe/gildie forum, pozostajacej w konflikcie z powyzsza regula.
Nie traktuj protekcjonalnie, nie wprowadzaj w blad ani nie wykorzystuj przewagi nad graczami, ktorzy zapoznaja sie z otoczeniem i popelniaja bledy typowe dla poczatkujacych graczy.
**UWAGA** Zasady te NIE dotycza zabijania i trenowania na mapach PK, "kradziezy spawnow", kradziezy workow, a takze spraw wewnatrz i miedzygildiowych. Sa to normalne czesci gry i jako takie beda traktowane. </long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie dawaj nikomu swojego hasla</short>
      <long>W momencie, w ktorym dasz swoje haslo komukolwiek, nawet w celu wspolnego kierowania postacia, zrzekasz sie wszelkich praw do tej postaci. Eternal Lands nie bierze odpowiedzialnosci za zwrocenie Ci Twojej postaci czy konta, jak rowniez nie bierze odpowiedzialnosci za zadne czynnosci podejmowanie przez Twoja postac. Wszelkie naruszenia regul gry beda karane niezaleznie od tego, kto prowadzil postac w momencie ich naruszenia.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie oszukuj</short>
      <long>Poprzez oszustwo rozumie sie: uzywanie nielegalnych klientow gry, nieaktualnych lub nielegalnych plikow .elm map, ktore roznia sie od oficjalnych, niezarejestrowanych i/lub niezaakceptowanych botow, uzywanie makr, automatyzacji, wykorzystywanie bledow gry (bugow), muling i inne formy nielegalnego grania wieloma postaciami jednoczesnie*.
Wszelkie boty musza byc zgloszone i zaakceptowane; musza pozostawac w zgodzie z licencja klienta gry, a wszystkie Twoje kody zrodlowe musza byc objete licencja typu open source.
Wszelkie wykryte bledy gry (bugi) musza byc niezwlocznie zgloszone wlascicielom Eternal Lands.

*Nielegalne prowadzenie wielu postaci jednoczesnie (multiplaying) oznacza:
uzywanie wiecej niz jednej postaci do osiagania korzysci z gry, jakich nie udaloby sie osiagnac grajac jedna postacia. Multiplaying to na przyklad (lecz nie tylko): muling, siedzenie na szczatkach doczesnych (deathbagach), trening w strefach pk, prowadzenie graczy do map pvp za pomoca poczatkujacej postaci i zabijanie zwabionych ofiar inna. PamiEtaj, ze ostateczna decyzja, czy Twoje dzialania sa nielegalne i czy reprezentuja multiplaying nalezy do moderatorow i to oni zadecyduja o karze.
1. Nie handluj dwoma postaciami, ktore maja jeden adres IP. Jesli zostaniesz przylapany i nie bedziesz potrafil UDOWODNIC, ze jestes czlonkiem rodziny lub znajomym ZOSTANIESZ ukarany. (Uwaga, to nie usprawiedliwia lamania innych zasad). Dowody beda oceniane indywidualnie w zaleznosci od przypadku. Naduzywanie handlu z jednego IP i klamanie na ten temat bedzie surowo karane.
2. Korzystanie z posrednikow NIE jest dozwolone i nie czyni handlu z jednego IP legalnym (nie wolno takze korzystac w pomocy innych osob, ktore loguja sie na jedna z Twoich postaci tylko po to, abys Ty uzyskal inny adres IP podczas handlu).
3. Bagtrading w celu ominiecia tej reguly jest niedozwolony. (Bagtrading = handel poprzez wyrzucenie czegos na ziemie jedna postacia i podniesienie tego druga).
4. Powyzsze zasady dotycza wszystkich graczy. "Dobrze" rozwinieta postac nie uprawnia do ich lamania.
5. Posiadanie wiecej niz jednej postaci JEST legalne pod warunkiem, ze nie pomagaja one sobie nawzajem.
6. Wplywy (rzeczy, pieniadze itd) ze sprzedazy postaci nie moga byc umieszczone na zadnej innej postaci danej osoby. Jakiekolwiek proby ukrycia tego beda karane. Eternal Lands nie popiera takich sprzedazy, a jakiekolwiek problemy wynikajace z handlu postaciami beda tylko Twoim problemem.
7. Uzywanie prawdziwych pieniedzy jako "posrednika" w nielegalnym handlu jest zakazane. Nie mozesz sprzedawac rzeczy ani pieniedzy z gry za prawdziwe pieniadze po to, aby pozniej kupic za nie inne rzeczy dla Twojej drugiej postaci. Nie mozesz takze dac gc swojemu "przyjacielowi" w zamian za rzeczy, ktore pozniej przetransferujesz przy uzyciu osoby trzeciej do swojej drugiej postaci. To nie jest to samo gdy postanowisz kupic cos za prawdziwe pieniadze dla nie swojej postaci. Ten ostatni przypadek JEST legalny.
8. Postacie sluzace jako magazyny gildii beda traktowane jak boty, nawet jesli nie sa kierowane przez program. Nalezy je zglosic i zarejestrowac na oficjalnej liscie. Musza one przestrzegac zarowno zasad gry jak i zasad dotyczacych botow.

</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Uzywaj odpowiednich imion</short>
      <long>Nie tworz postaci, ktorych imiona sa obsceniczne, wulgarne, bluzniercze, obrazliwe, zawierajace wiecej niz 3 cyfry, w sposob oczywisty bezsensowne lub glupie (np. dfjritq47fa) lub o imionach majacych na celu nasladowanie juz istniejacych. Wez pod uwage, ze imie ktore wybierzesz wplynie na atmosfere gry.
Postac o nieodpowiednim imieniu moze zostac, i bedzie, zablokowana niezaleznie od czasu, ktory spedziles prowadzac i rozwijajac ja.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie podszywaj sie pod innych</short>
      <long>Nie podszywaj sie pod wlascicieli, tworcow, moderatorow, graczy, boty, npc (postaci niezalezne) oraz gildie. Zakaz ten obejmuje tworzenie zblizonych nazw/imion do juz istniejacych w celu oszustwa, tworzenia falszywego wizerunku albo rozpowszechniania falszywych informacji o innych. Nie probuj udawac bota.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie spamuj poprzez tworzenie postaci</short>
      <long>Tworzenie wielu postaci o podobnie brzmiacych imionach (np. Gracz1, Gracz2, Gracz3...) oraz tworzenie wielu postaci w krotkim przedziale czasu jest zabronione.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie dawaj linkow do nieodpowiednich witryn internetowych</short>
      <long>Nie zamieszczaj linkow do stron zawierajacych tresci pornograficzne, obsceniczne lub wulgarne. Jezeli strona zawiera tresci dyskusyjne czy tez takie, ktorych dostepnosc powinna byc ograniczona dla osob pelnoletnich, przed zamieszczeniem linka musisz umiescic odpowiednie ostrzezenie. Nie zamieszczaj ani nie omawawiaj linkow do stron zawierajacych: cheaty, nielegalne wersje klienta gry, tresci zwiazanie z hackingiem, wirusy lub inne szkodliwe programy ani do zadnych stron, ktore sa nielegalne lub promuja nielegalne dzialania.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Handluj na wlasne ryzyko</short>
      <long>Eternal Lands nie bierze odpowiedzialnosci za zadne transakcje zawierane za pomoca prawdziwych pieniedzy/przedmiotow czy tez pieniedzy/przedmiotow wystepujacych w grze. Sprzedawanie postaci lub gildii na forum publicznym, czy tez na dowolnym kanale jest zabronione. Zawierajac wszelkie transakcje bierzesz za nie pelna odpowiedzialnosc i musisz przygotowac sie na mozliwe konsekwencje. Eternal Lands nie wezmie za nie zadnej odpowiedzialnosci.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Na kanalach dedykowanych (posiadajacych nazwe) nie zbaczaj z tematu</short>
      <long>Rozmowa nie moze zboczyc z tematu dedykowanego danemu kanalowi i nie moze powodowac klopotow w spelnianiu podstawowej funkcji danego kanalu. Konsekwencje beda wyciagane przez moderatora kanalu.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie stosuj niedozwolonego oglaszania/reklamowania</short>
      <long>Nie sprzedawaj, nie promuj, nie reklamuj ani nie narzucaj sie w grze z jakakolwiek nie zwiazana z Eternal Lands organizacja, witryna internetowa lub interesem/przedsiebiorstwem.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie spamuj</short>
      <long>Spam to wielokrotne powtarzanie tej samej wiadomosci, zdania, podobnych zdan lub zamieszczanie wiadamosci nie zwiazanych w zaden sposob z tematem rozmowy prowadzonej lokalnie/na kanale. Nie wolno takze prowadzic zbyt dlugich prywatnych rozmow (w zadnym jezyku), ktore moga byc meczace dla innych i powodowac niechciany spam. Dotyczy to miejsc bardzo zaludnionych*.

*Miejsca bardzo zaludnione to miedzy innymi: beam (ognisko na Isla Prima), depozyty, kanaly (wliczajac te niemoderowane, jak na przyklad kanaly jezykowe)</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Wielojezycznosc.</short>
      <long>Angielski jest jezykiem oficjalnym EL, ale jestesmy zwolennikami uzywania takze innych jezykow. Miedzy innymi dlatego pracujemy nad tlumaczeniami gry. Jednakze wymaga sie, aby TYLKO jezyk angielski byl uzywany przy ognisku na IP (beam)*, oraz na kanalach 1, 3 i 4. Miejsca te sa bardzo zaludnione, a wypowiedzi w roznych jezykach powodowalyby niezrozumienie oraz niechciany spam.

*Krotkie przywitanie w innym jezyku jest dozwolone.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie spamuj poprzez zostawianie wielu rzeczy (bagow) na ziemi (bagspamming)</short>
      <long>Nie zostawiaj na ziemi duzej ilosci torb z przedmiotami. Moze to powodowac znikniecie i utrate przedmiotow nalezacych do innych graczy, a pozostawionych przez nich na ziemi.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie przyzywaj stworzen w poblizu gesto zaludnionych obszarow</short>
      <long>Nie probuj przyzywac lub sprowadzac juz przyzwanych stworzen w poblize gesto zaludnioncy obszarow (storage, postacie NPC, Wraith, beam, statki). Dodatkowo nie przyzywaj na Isla Prima stworzen, ktore nie wystepuja tam naturalnie (np. bobry, szczury). Jesli przyzwane przez Ciebie stworzenia powoduja jakies klopoty (jak np. lag lub blokowanie surowcow) mozesz zostac poproszony przez moderatora gry o przeniesienie sie w inne miejsce.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie blokuj surowcow</short>
      <long>Nie blokuj jakichkolwiek surowcow (kwiaty, mineraly itd.), statkow, drzwi, mostow, wszelkich przewezen drogi, wejsc do jaskin, itp. Jezeli zostaniesz poproszony o odsuniecie sie, Twoim obowiazkiem jest uczynic to niezwlocznie.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Hacking jest zabroniony</short>
      <long>Nie probuj zmieniac lub hackowac w jakikolwiek sposob transmisji danych pomiedzy serwerem a Twoim komputerem. Nie probuj wlamywac sie do kont innych graczy. Nie probuj wyludzac od innych graczy ich hasel.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie wykorzystuj bledow gry (bugow)</short>
      <long>Nie czerp korzysci z zadnych bledow wystepujacych w Eternal Lands (dotyczy bledow przynoszacych niedozwolone korzysci) i nie obwieszczaj o ich istenieniu bezposrednio ani na forum publicznym. Informacje o takich bledach powinny byc niezwlocznie dostarczone wlascicielom Eternal Lands poprzez wiadomosc prywatna (PM).</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie uzywaj nielegalnych klientow</short>
      <long>Wszelkie dokonane przez Ciebie modyfikacje klienta gry musza byc w zgodzie z udzielona licencja. Nie rozprowadzaj kopii nieleganego klienta gry. Wszelkie dodatki, patche i nieoficjalne wersje klienta gry musza byc przed ich uzyciem zaakceptowane przez wlascicieli Eternal Lands (Entropy).</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie uzywaj makr i automatyzacji</short>
      <long>Nie uzywaj nielegalnych programow automatyzujacych czynnosci, skryptow lub komputerow. Uzywanie zautomatyzowanych programow, systemow, sprzetu, komputerow lub skryptow bedzie karane natychmiastowym wyrzuceniem z gry (banem).</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Boty musza byc zgloszone</short>
      <long>1. Wszystkie boty musza byc zgloszone i oplacone. Jesli nie beda, zostana zbanowane.

2. Boty, ktore tylko mowia sa OK tak dlugo jak nie spamuja lokalnego otoczenia lub kanalu i nie lamia zadnej z zasad gry.
3. Jedynie platne boty moga sprzedawac i kupowac.
4. Boty handlowe nie moga stac w zasiegu zadnego depozytu, ani w zadnym zatloczonym miejscu (np. w dokach).
5. Boty, ktore nielegalnie sluza wlascicielom (np. poprzez muling) sa zabronione (wiecej w regulach o multiplay'ingu).
6. Boty nie moga stac w zasiegu rzeczy do zbierania. Musza stac wystarczajaco daleko, aby nie moc niczego dosiegnac.
7. Zadne boty nie moga stac na Isla Prima ani w VOTD, chyba ze zostanie wyrazona na to zgoda.
8. Boty nie moga niczego tworzyc ani podnosic swoich umiejetnosci* w zadnej profesji, recznie ani automatycznie. Jesli gracz chce zwiekszyc umiejetnosci swojego bota, musi to zrobic ZANIM dana postac zostanie botem i zanim zostanie zadeklarowana jako przyszly bot. Gracz musi wytrenowac te postac recznie, NIE uzywajac zadnych automatycznych programow (co byloby wbrew zasadzie #5). Jesli bot stoi na mapie, na ktorej sa niebezpieczne dla niego potwory, musi on miec zalozony plaszcz Monster Magnetism lub posiadac odpowiadajacy mu perk.
9. Boty handlowe musza byc nieruchome. Wyjatek stanowia boty, ktore dostaly zgode na przemieszczanie sie (np. by pojsc do depozytu lub po zapasy).
10. Boty, ktore moga mowic na oficjalnych kanalach moga to robic tylko raz na 15 minut. Oznacza to, ze cala wiadomosc bota MUSI zmiescic sie w jednej wypowiedzi.
11. Jesli chcesz dodac nowe funkcje po tym, jak Twoj bot zostal zaakceptowany, musisz uzyskac na nie zgode Entropy.
12. Boty nie moga uzywac koni, oslow ani innych tym podobnych form.


*Wyjatki do zasady o zakazie trenowania postaci w jakiejkolwiek profesji MOGA byc ustanowione, ale tylko po powiadomieniu o tym Entropy i po wyrazeniu przez niego zgody. Musisz przedyskutowac z nim wszystkie detale odnosnie tego, dlaczego Twoj bot powinien dostac taka mozliwosc.
**Zasady te moga zostac zmienione i/lub powiekszone o nowe zasady w kazdym momencie.

Wiecej informacji na temat botow (np. jak mozna uzyskac takowego) znajdziesz tutaj: http://www.eternal-lands.com/forum/index.php?showtopic=13063
</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Przestrzegaj zasad konkursow</short>
      <long>Moderatorzy moga tworzyc, egzekwowac i karac za nieprzestrzeganie regul konkursow jak i innych wydarzen, ktorych regul zobowiazujesz sie przestrzegac poprzez uczestnictwo w nich.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie probuj uniknac kary</short>
      <long>Nie probuj tworzyc nowych kont jezeli zostales czasowo lub ostatecznie usuniety z gry (ban). Wyszukiwanie luk w celu unikniecia kary moze skutkowac ostatecznym wykluczeniem z gry (banem) jak i forum Eternal Lands.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Nie stwarzaj problemow</short>
      <long>Nie stwarzaj problemow wymagajacych uwagi moderatorow.</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Przestrzegaj Zasad Oficjalnych Kanalow.</short>
      <long>Zasady dla wszystkich oficjalnych kanalow od 1 do20:
1. Zabronione jest podawanie koordynatow na oficjalnych kanalach. Gracze musza nauczyc sie sami odkrywac swiat Eternal Lands i znajdowac potrzebne rzeczy. Celem gry nie jest chodzenie na slepo od punktu do punktu.
2. Zabroniona jest pomoc w questach na oficjalnych kanalach. Jesli gracz na prawde utknie (a nie jest po prostu leniwy) MOZESZ wyslac mu wiadomosc prywatna (PM) i naprowadzic go na odpowiedni trop. Publiczne omawianie questow psuje zabawe wszystkim tym, ktorzy chca skonczyc dany quest samemu.
3. Zabronione jest publiczne ujawnianie, omawianie, czy sprzedawanie sekretow gry. To takze psuje zabawe wszystkim tyn, ktorzy chca odkrywac gre na wlasna reke.
4. W stosownych przypadkach (np. reklama gildii na kanale 4) gracze moga oglaszac sie raz na 5 minut. Dotyczy to calej gildii (czy grupy) - jedna reklama na 5 minut, niewazne kto w danym momencie ja oglasza.
5. Worki ze szczatkami doczesnymi (deathbagi) moga byc oglaszane na kanalach 1, 2, 4 (NIE na kanale 3).
6. Kupowanie/sprzedawanie i sprawdzanie cen odbywa sie na kanale 3.
7. Rekrutacja do gildii i szukanie partnerow do treningu (PvP) odbywa sie na kanale 4.


Zasady kanalu pierwszej pomocy (#jc 1)
1. Kanal 1 (Newbie Help) jest miejscem tylko i wylacznie na pytania i odpowiedzi dotyczace poczatkow w grze. Wszystkie pogawedki o Eternal Lands sa kierowane na kanal 4 (#jc 4) lub kanal 20 (#jc 20), offtopic.
2. Pytania o potwory i wszystkie stworzenia mocniejsze od wilkow sa kierowane na kanal 2 (#jc 2).
3. Ogolnie mowiac, tylko pytania zwiazane z poziomami umiejetnosci do 20 moga byc zadawane na tym kanale.
4. Tylko pytania o Seridie (kontynent 1) sa dozwolone; wiekszosc pytan o Irillion (kontynent 2) kierowana jest na kanal 2 (#jc 2), jednakze poczatkowe pytania (np. o skunksy) sa dozwolone na kanale 1.
5. Kazdy, kto mimo zwrocenia uwagi bedzie zadawal na kanale pierwszym pytania bardziej skomplikowane lub prowadzil prywatne rozmowy i kto nie poslucha rady, aby przestal lub zmienil kanal na #jc 2 lub #jc 4, zostanie na stale usuniety z kanalu 1.


Zasady kanalu pomocy ogolnej (#jc 2)
1. Kanal ten sluzy tylko i wylacznie do zadawania pytan i odpowiadania na pytania zwiazane z Eternal Lands. Pogawedki sa kierowane na #jc 4 (zwiazane z EL) lub #jc 20 (offtopic).

   
Zasady Kanalu Handlowego (#jc 3)
1. Na kanale handlowym dozwolone jest sprzedawanie/kupowanie rzeczy/uslug z gry*, pytanie o ceny towarow, oglaszanie loterii.
*uslugi to miedzy innymi:
* - noszenie/muling uzbieranych surowcow dla innych graczy;
* - uslugi PK;
* - nagrody za zabicie kogos, BEZ OGLASZANIA JEGO IMIENIA

2. Gracze moga oglaszac sie raz na 5 minut.
3. Ogloszenia automatyczne (botow) moga sie pojawiac raz na 15 minut.
4. Ogloszenia linkow URL moga pojawiac sie raz na 15 minut na osobe/grupe.
5. Wlasciciele wielu botow nie moga wysylac swoich ogloszen naraz. Ogloszenia wszystkich botow musza byc rozlozone w czasie. Pamietajmy, iz dla nowych graczy, ktorzy dopiero odkrywaja kanaly, zniechecajaca jest seria automatycznych wiadomosci zasypujaca ekran.
6. Sprawy osobiste czy ograniczenia gildiowe jak na przyklad to od kogo nie bedziesz kupowal maja byc omawiane w wiadomosciach prywatnych, NIE w publicznym ogloszeniu.
7. Jedna wypowiedz naraz. Cale Twoje ogloszenie musi zmiescic sie w ilosci tekstu do momentu wcisniecia klawisza Enter.

8. Gracze i boty moga umieszczac tylko wlasne ogloszenia**. Jedyne wyjatki dopuszczone zostaly po dostosowaniu do wymogow bezpieczenstwa majacych na celu unikniecie nielegalnego wykorzystywania osob trzecich.
**Aktualne wyjatki:
* - EternalBroker
* - Gildiowe NPC (czlonek gildii moze umieszczac w ich imieniu ogloszenia raz na 15 minut).

9. Zabronione jest oglaszanie znalezionych workow ze szczatkami (deathbags) na kanale handlowym.

Ogolny kanal pogawedkowy o EL - EL General Chat (#jc 4)
1. Ogolny kanal pogawedkowy o EL to nic innego jak rozmawianie o Eternal Lands. Zadnych reklam handlowych, zadnych prywatnych rozmow, zadne rozmowy o innych grach nie sa dozwolone na kanale 4. Postaraj sie przeniesc wszystkie niezwiazane rozmowy na odpowiednie kanaly lub na kanal off-topic - #jc 20.
2. Reklamy (np. rekrutacyjne do gildii) musza byc oddzielone co najmniej 5 minutami na gildie/wydarzenie (NIE na gracza oglaszajacego).

Oficjalny kanal dla Inwazji oraz Leonarda (#jc 6):
1. Po pierwsze i najwazniejsze: ten kanal przeznaczony jest do dyskusji na temat inwazji oraz Leonarda (Alpha).
2. Na tym kanale mozna prowadzic rozmowy zarowno na tematy EL jak i wszelkie inne, dowolne tematy, pod warunkiem ze w danej chwili nikt nie prowadzi dyskusji o inwazjach badz Leonardzie.
3. Temat inwazji oraz Leonarda ma pierwszenstwo nad innymi tematami. Zaprzestan prowadzenia rozmow o sprawach niezwiazanych z inwazja lub Leonardem jesli ktos cie o to poprosi.
4. Pozwalajac na prowadzenie swobodnych rozmow na tym kanale nadal oczekujemy iz bedziesz przestrzegal wszystkich pozostalych zasad gry, w tym rowniez ogolnych zasad prowadzenia rozmow na kanalach. Mamy tu na mysli zakaz przeklinania, prowokowania niepotrzebnych klotni, obrazania innych itp. itd. Kazdy kto przeszkadza innym w prowadzeniu rozmow na tym kanale moze byc, i bedzie usuniety, wyciszony lub gorzej.

Kanal konkursow organizowanych przez Graczy (#jc 7):
1. Wszystkie nagrody i zasady gry danego konkursu MUSZA byc ogloszone zanim sie on zacznie.
2. Organizatorzy konkursow musza pozostac w grze w trakcie trwania wydarzenia. Po zakonczeniu musza wydac zadeklarowane nagrody. Umyslne wylogowywanie sie z gry po to, by uniknac rozdawania nagrod bedzie karane.
3. Zakaz zmieniania zasad lub warunkow po rozpoczeciu konkursu.
4. Zakaz zmieniania nagrod (chyba ze na nagrode o wiekszej wartosci lub na powiekszenie puli o dodatkowa rzecz) po rozpoczeciu konkursu.
5. Tylko jeden konkurs naraz. Zanim zaprosisz graczow do udzialu, upewnij sie, ze nie trwa wlasnie inny konkurs. Wydarzenia/konkursy oficjalne maja pierwszenstwo.
6. Zakaz przydlugich prywatnych/nie zwiazanych z tematem rozmow w czasie trwania konkursow. Staraj sie takze nie rozmawiac na kanale gdy nie ma w danej chwili zadnego wydarzenia. Gdy na kanale panuje ogolny harmider trudniej jest sie zorientowac czy trwa konkurs (ogloszenia moga sie zgubic w spamie).
7. NIE wolno robic konkursow "Zagadaj do gracza X i powiedz mu ble ble ble" BEZ zgody tegoz gracza. Jest to wbrew zasadom 2, 3 oraz 25.
</long>
   </rule>
   <rule>
      <short>Moderowanie nie moze byc tematem publicznej dyskusji</short>
      <long>Wszelkie kwestie i pytania zwiazane z polityka i procedurami wystepujacymi w Eternal Lands powinny byc kierowane do administratorow gry (Aislinn) lub do poszczegolnych moderatorow poprzez wiadomosc osobista (PM). Kwestie i problemy zwiazane z moderatorami powinny byc kierowane poprzez prywatne wiadomosci do Aislinn. Wszystkie prywatne wiadomosci pozostana takimi o ile obie strony nie zgodza sie na ich ujawnienie.</long>
   </rule>
   <info>
      <short>Powyzsze reguly moga ulec zmianie lub rozszerzeniu.</short>
   </info>
   <info>
      <short>Moderatorzy Eternal Lands sa uprawnieni do rozstrzygania kazdej sprawy, zarowno w grze jak i na forum Eternal Lands, i karania za lamanie zasad.</short>
   </info>
   <info>
      <short>Wielokrotne lamanie regul Eternal Lands, licencji, zasad dzialania forum i gry (okreslone przez Eternal Lands Terms of Use i Forum Code of Conduct), wliczajac reguly spisanie powyzej bedzie czesto skutkowalo ostatecznym i nieodwolalnym wykluczeniem z gry i forum Eternal Lands.</short>
      <long>Lamanie powyzszych regul jak i ich ducha badzie karane. Najczesciej kara bedzie poprzedzona ostrzezeniem. Zasada ta nie dotyczy graczy wielokrotnie naruszajacych reguly i zasady oraz tych, ktorych czynnosci beda wymagaly natychmiastowej reakcji. Jezeli ostrzezenie nie przyniesie oczekiwanego efektu i naruszanie regul bedzie kontynuowane, gracz moze zostac uciszony (mute), przerzucony na inny kanal (kick), rozlaczony na krotki okres (boot), a nawet wurzucony z gry (ban), kolejnosc niezobowiazujaca w zaleznosci od winy. Kara zalezy od winy i od osadu moderatora. Im wyzszej rangi moderator bedzie zmuszony radzic sobie z Toba, tym wyzszej kary mozesz oczekiwac.</long>
   </info>
</text>
