<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><book title="Vida de conejo">	<page>		<title>Vida de conejo</title>		<author>t'lan</author>		<text>[Abres el libro y encuentras, escrito en una lengua muerta, algo similar a un poema, más abajo, se ve lo que parece un intento de tracucción de algún escritor anónimo.]						Eat. Sleep. Wander.						Sometimes the life of a rabbit is boring.			Eat. Sleep. Wander.			Sometimes the life of a rabbit is repetitive.			Eat. Sleep. Wander.			Sometimes the life of a rabbit is easy and carefree			Eat. Sleep. Wander.			But not when you live on Isla Prima!			Run! Duck! Hide!			People out for my fur!			Run away!			People wanting a fight!			Duck and dodge!			People wanting to cook me for dinner!			Hide, and don't come out!			Back to the warren, quick!			Rest.			Be with the other rabbits.			Safety.			Wait! Something is wrong!			Worry.			Oh no! the dark magics of the two-legs brings us back from the dead!			Dread and horror!			Those brought back attack us, and can follow where we hide!			Terror!			Some day, we will see our revenge.			Revenge!			One day the two-legs will meet our fluffy cousin.			Anticipation and glee.					TRADUCCIÓN			Comer. Dormir. Deambular.						A veces la vida de un conejo es aburrida.			Comer. Dormir. Deambular.			A veces la vida de un conejo es repetitiva.			Comer. Dormir. Deambular.			A veces la vida de un conejo es fácil y repetitiva.			Comer. Dormir. Deambular.			Pero no cuando se vive en Isla Prima!			Correr! Agacharse! Esconderse!			La gente me persigue por mi piel!			Corre!			La gente quiere una pelea!			Agáchate y esquiva!			La gente me quiere para la cena!			Escóndete y no salgas!			A la madriguera! Rápido!			Descansa.			Estáte con los otros conejos.			Seguridad.			Espera! Algo va mal!			Preocupación.			Oh no! La magia oscura de los de dos patas los trae de vuelta de la muerte!			Pavor y horror!			Los que vuelven nos atacan, y nos siguen hasta nuestro escondite!			Terror!			Algún día tomaremos nuestra venganza!			Venganza!			Algun día los de dos piernas se las verán con nuestro primo pelusón.			Anticipación y regocijo.</text>	</page></book>