<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Joyería encantada, un hecho histórico">
	<page>
		<title>Joyería encantada, un hecho histórico</title>
		<author>t'lan</author>
	</page>
	<page>
		<text>Mucha gente usa joyería encantada. De hecho, muchos guerreros confían sus vidas a un anillo de daño o de éstasis; pero sólo unos pocos conocen la historia de estos artefactos.
			
			Hoy día, precisas instrucciones permiten a cualquiera poner un encantamiento en esta clase de objetos sin necesidad de conocer en absoluto todo lo que subyace en ellos. El peligro más grande consiste en que se falle, provocando la evaporación de los ingredientes tras una cortina de humo. Ésto, no era así para los pioneros de este arte.
			
			Un fatídico dia, un gran número de investigadores perecieron en un accidente; a continuación, un extracto del diario de un miembro del equipo de investigación.
		</text>
	</page>
	<page>
		<text>
			22/3 Jomath cree que estamos muy cerca. Temo que esté siendo demasiado temerario, está mas preocupado por las reprimendas de Taleen que del poder con el que estamos trabajando. Una vez más, hemos discutido. Y es que ya he visto demasiadas veces lo que pasa cuando un mago no siente respeto por sus poderes.
			23/3 Taleen visitó los laboratorios hoy otra vez, insistiendo en que vivimos de las becas académicas, y pidiendo resultados. Jomath, de nuevo, evitó la confrontación, diciéndole a Taleen que una desmostración tendrá lugar en unos días. He discutido con Jomath porque no estamos preparados, pero él insiste en que tenemos suficiente para una simple demostración.
			25/3 El equipo de investigación, los alquimistas y los joyeros no han dormido esta noche pasada. Un rubí que se creía defectuoso fue activado, produciendo un potente haz de energía mágica que hirió a un aprendiz. El rubí fue destruído por el haz de energía, así que necesitamos duplicados para volver a repetir el proceso de nuevo y poder investigarlo.
			26/3 Otro adelanto en los acontecimientos. Un gran zafiro se calentó a altas temperaturas y fue enfriado rápidamente. Encontramos que dicho zafiro tenía la habilidad para congelar a una persona durante algunos segundos. No produjo ningún daño a la persona, pero este descubrimiento tan solo ha sido valorado muy superficialmente. En cualquier caso, hemos conseguido imbuir varios zafiros con este poder y algunos estudiantes se han divertido congelándose mútuamente y huyendo antes de que los efectos pasaran. Seguro que encontramos alguna aplicación para esto. Pero nuestra atención ahora mismo se centra en el daño provocado por el rubí. La demostración es pasado mañana.
			02/4 El desastre cayó sobre nosotros. Algo fue mal durante la demostración, y una gran explosión mató a la mayor parte de nuestro equipo y a algunos testigos. He estado la mayor parte del tiempo ayudando a los sanadores, pero mis habilidades en la magia de curación son limitadas. Me han dicho que no esperemos ayuda externa pronto, ninguna puerta o ventana puede ser abierta.
			03/4 Entre las asistencias, he tenido algo de tiempo para investigar sobre lo ocurrido. Creo que algunos de los zafiros de éstasis (como alguien los llamó) se mezclaron con los rubíes. Y sospecho que dichas gemas interactuaron. Los efectos de los rubíes fueron congelados en el tiempo por un zafiro, hasta que la capacidad del zariro se agotó. De esta manera, todo el poder de varios rubíes fue liberado de repente a través de un solo zafiro. Si no hubiera ido en ese momento a recoger algún equipo que faltaba, no estaría ahora mismo escribiendo esto. Otro suceso que me preocupa ha llegado a mis oídos hoy. El tiempo parece haberse detenido en la naturaleza, alrededor nuestro, puedo ver por la ventana que el sol no se ha movido un ápice hasta ahora. Soy uno de los pocos académicos de la mágia que quedan vivos, así que tendré que investigar el suceso.
			04/4 Los heridos están bien atendidos, así que yo me dedico a investigar el por qué del bloqueo de las salidas. No veo razón alguna por la que no puedan ser abiertas, pero al mirar hacia fuera algo me dice lo contrario. Nada se mueve, no hay viento, ni animales, ni pájaros en el campo. El sol parece también haberse parado, y no sé por qué.
			05/5 Después de pasar una hora de contemplación delante de una ventana he deducido que mis anteriores apuntes son imprecisos. Las hojas de los árboles no están paralizadas, solo se mueven muy lentamente. Creo que la explosión no solo causó daño físico, sino que dañó también el tejido del tiempo.
			06/5 Creo que la suposición de ayer es factible. He puesto un reloj de sol junto a una ventana, y marca un desplazamiento, pero muy leve. Esto quiere decir una cosa: para cuando alguien ahí fuera se dé cuenta de lo que nos ha pasado, nosotros habremos muerto de inanicción, sin comida o sin agua.
		</text>
	</page>
	<page>
		<text>
			Más páginas seguían, durante diez dias, mostrando cómo el miedo iba incrementándose entre los supervivientes, sin dar mucha más información útil.
			Afortunadamente, al final llegó la ayuda desde fuera, y la alteración en el tiempo fue arreglada por un conjunto de poderosos magos (aunque llevó su tiempo, ya que nada similar había sido intentado nunca antes).
			Las memorias indican que, por el aspecto, mientras afuera pasaron algunas semanas, dentro del edificio parecían haber pasado algunos años.
			
			No se sabe quién escribió este diario, fue encontrado en un área común de una vivienda, y las cubiertas están demasiado estropeadas como para recuperar alguna información de su dueño.
			Jomath era bastante conocido en los círculos académicos y mágicos, y era el cabecilla del equipo de investigación.
			Las referencias a 'Taleen' parecen indicar que él o ella ejercía un cargo administrativo, y que estaba muy interesado/a en el desarrollo de objetos encantados que pudieran resultar económicamente rentables.
			
			Toda la investigacion de aplicaciones mágicas se suspendió hasta que concluyeran las investigaciones. Pero nuevas medidas de seguridad se pusieron en práctica, así como algunas prohibiciones.
			La investigación estuvo prohibida durante varios años, cuando se volvió a permitir, los documentos sobre anillos dañinos o de éstasis eran muy valorados. La implantación sobre un dispositivo circular de oro o plata, dependiendo de la aplicación, es una manera muy segura de usar estos poderes, aunque nadie puede explicar el por qué. Este es el motivo por el que hoy dia se usan anillos y medallones de plata y oro para estos encantamientos.
			Los medallones se usan para los encantamientos dirigidos al portador, así están cerca del centro del cuerpo; mientras que los anillos se usan para la magia que actúa fuera del cuerpo.
			
			El descubrimiento de encantamientos para potenciar el cuerpo fue menos doloroso que en el caso de los encantamientos que obran sobre otras personas.
			Hasta la fecha, cuatro encantamientos han llegado a la fase en la que se pueden ritualizar para la producción, usando bases de oro y plata, rubíes y zafiros.
			Un medallón que potencia las abilidades para reaccionar y esquivar está basado en unas inscripciones en un engarce de plata, dentro de un medallón también de plata.
			Otro medallón, basado en inscripciones sobre oro, potencia la abilidad para acertar en un objetivo.
			Usando un rubí en un medallón de plata junto con un encantamiente, se potencia la fuerza de ataque del portador.
			El cuarto usa un zafiro sobre un medallón de plata, y potencia la habilidad para acertar un ataque y para soportar las heridas.
			
			Así permaneció la magia por años, hasta que un nuevo descubrimiento sobre la magia que emana del mismo suelo vio la luz.
			Unos pocos lugares a traves del continente, son lugares de convergencia de fuerzas mágicas. La existencia de estos lugares se conocen desde muy antiguo, pero no se les había encontrado un uso práctico.
			Había una forma de controlar las corrientes mágicas de la tierra, y con el uso adecuado de gemas y encantamientos, crear un dispositivo que permite a una persona moverse fuera del espacio, hasta la localización de la convergencia.
			Usando un anillo, cualquier persona puede moverse a la localización para la que el anillo fue diseñado.
			
			A dia de hoy, se ha comenzado a investigar en nuevas áreas del encantamiento, incluyendo la adición de magia y poderes elementales a las armas. Existen algunos prototipos de estas armas fuera de los laboratorios, y cualquiera que se halle en posesión de un arma como éstas, debe recordar el desastre relatado en el extracto del diario.
			Cuando métodos mas seguros sean hallados, dichas técnicas serán publicadas.</text>
	</page>
</book>
