<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="El Mal en Los Bosques; El Horror del Monte Polan">
	<page>
		<title>El Mal en Los Bosques; El Horror del Monte Polan</title>
		<author>Aira</author>
	</page>
	<page>
		<title>Diario de Ko'Ash</title>
	</page>
	<page>
		<text>V.12 p - 4v-9k
			
			Cuento la historia de una tierra llamada Doonray. Una tierra antes de Krantar Br'guaan, antes de Grubani, y antes del tiempo. Te cuento la historia de una lucha entre el Bien y el Mal, y el destino de la temprana Grubani - que descasaba solo en las manos de los dioses. Esta leyenda nos llega de manos de los ancianos, y nos trae el conocimiento del pasado. El pasado, que fue Doonray. El pasado que estaba encantado por naturaleza. Una naturaleza que estaba equivocada, terriblemente equivocada!
			
			"El chasquido de un trueno resonó desde las playas del este de Doonray. El cielo estaba oscuro, iluminado solo por el volcán del Monte Polan, nombrado así en honor del Rey Polan, de las tierras que serían conocidas como Grubani. Nubes arremolinadas de ceniza y humo rosáceo, provenientes de las profundidades de la tierra, eran arrojadas hacia el cielo, y se cernían sobre el horizonte, avisando a los aldeanos. Un frío estremecimiento recorrió sus espinazos. Los gritos de las gargantas de las mujeres se podían oír mientras llevaban a los niños a rastras por las calles empedradas hasta las puertas de la ciudad. Otro gran bramido se escuchó en forma de trueno cuando el volcán desató su furia y disparó la roca derretida hacia el cielo. El olor del azufre estaba por todo lados cuando la lava llovió sobre la ciudad. Los tejados de paja comenzaron a arder pronto con fuerza. Mas gritos se levantaron en el aire caliente, solo para ser ahogados en la tos. Es humo serpenteaba por las calles, y gases venenosos se clavaban en los pulmones de los desesperados aldeanos.
			
			En mitad de la confusión, un muchacho quedó atrapado bajo una viga de madera. Su casa se había derrumbado. El pelo negro del chico ondeaba al viento mientras él trataba de liberarse, retorciéndose en vano. Sus helados ojos azules miraban hacia arriba como si buscaran las respuestas en el cielo. Su mente se tambaleó mientras el humo entraba en sus pulmones. Todo lo que sentía era mucho calor mientras el mundo a su alrededor comenzó a oscurecerce. Luchó muy duro, frenéticamente, por su vida; pero su fuerza parecía apagarse con cada nuevo aliento que tomaba. Fue demasiado para él, y cayó desmayado sobre el empedrado de la calle.
			
			En algún lugar, tras esa misma casa, una mujer lloraba, "Mosly... oh, Mosly! Donde estás? Mosly! Por favor, Dios, por favor..." Buscó su camino entre los trozos rotos de madera y piedra hasta que se encontró delante de la casa. Quedó boquiabierta al divisar el montón de negro pelo despeinado, la cenicienta piel y los azulados ojos mirando hacia el cielo. Atrapados debajo de una viga de madera. Era su Mosly, su hijo. Lucho duro para liberarlo, su bronceado vestido volaba a merced del viento. Su pelo, como el de su hijo, era negro, y tambien ondeaba en el aire, dándole en la cara mientras cuidadosamente, pero con rapidez, quitaba la viga de encima a su hijo. Tan pronto como la levantó, un chorro de sangre surgió de un agujero en el torso de su hijo, manchando sus zapatos e inundando la calle.
			
			El suelo tembló violentamente cuando el volcán se estremeció de nuevo para desatar su furia contra la ciudad. La ceniza cayó como la nieve en invierno, como la lava llovió del cielo. Algo tocó la rodilla de la mujer, y ella se tambaleó por el dolor, levantándose, tomó a su hijo y sujetándolo, corrió hacias las puertas de la ciudad que una vez había sido su hogar. Los demas estaban allí también, alrededor de la puerta, y no había duda de que el mismo pensamiento corría por la mente de todos ellos: Qué es lo que habían hecho para merecer aquello? Qué es lo que habían hecho?
		</text>
	</page>
	<page>
		<text>
			Hacía ya un año desde que la erupción del Monte Polan convirtió el pueblo bajo sus suntuosas laderas en ruinas. Aquello estaba grabado en el alma de cada uno de los habitantes. Todos se habían mudado a tres pueblos al oeste de la montaña. Fue un viaje largo y duro; mucha gente murió en el camino por falta de comida y agua. Muchas embarazadas contrajeron enfermedades desconocidas, causando aún mas muertes. Lo que mucha gente no notó es que estaban siendo seguidos. Seguidos por estos que causaron la explosión previa. Se podían oír susurros al viajar por el bosque en el que se internaron. Algunas de las confiadas mujeres fueron separadas secretamente del grupo, dejando a sus maridos e hijos perplejos con su ausencia. Ahora los susurros eran sobre los aldeanos, sobre un mal desconocido alrededor de ellos, oscureciendo su viaje. La migración había llevado al menos una semana. La gente que se separó del grupo fue secuestrada, para retornar al volcán, a las cavernas bajo tierra, para ser terriblemente torturada y encerrada. Pero los demas permanecieron ajenos a ésto. Los niños no duraron mucho, un par de dias y ya estuvieron tan exhaustos que sus cuerpos simplemente dejaron de responder. Los dejaron tendidos en el camino, para que sus cuerpos fueran recogidos por Ellos.
			
			Cuando llegaron al primero de los pueblos las mujeres los recibieron, dándoles la bienvenida con gran hopitalidad. Los heridos fueron vendados y medicados, y todos fueron alimentados según su deseo. Habría un banquete esa noche, en el que todos los aldeanos se encontrarían para honrar a su Dios. Era luna nueva esa noche, dándoles la esperanza de que podrían honrar a su Dios tranquilamente. Pero algo hizo que un escalofrío recorriera la espalda de todos los hombres, mujeres y niños mientras comían. Algo no estaba bien, quizás era el bosque, demasiado callado. Ni un ruído salió de la masa de palmeras y abetos. Hacia el final de la fiesta, todos estaban callados. Todos sabían que algo estaba a punto de suceder esa noche, por la sensación que flotaba en el aire, frío y seco. Exactamente lo mismo que habían sentido justo antes de la erupción del Monte Polan.
			
			Los aldeanos se miraron y miraron al bosque que rodeaba la ciudad. Algo, definitivamente, no estaba bien. Una mujer con una toga azul se plantó y señaló hacia los bosques del norte: "Mirad! Argh! Mirad, allí!" Todo el mundo giró su cabeza y se sorprendió también. A la luz de las llamas, podían distinguir medianamente bien una mano marrón, con grandes garras y piel grasienta, alrededor del tallo de una palmera. Una cabeza rectángular se encondía en las sombras, así como el resto de la criatura. Una silueta negra en el silencio de la noche, mirando hambienta a los aterrorizados aldeanos. Un grande y lóbrego ojo verde miraba fijamente a la multitud, bailando de un hombre al siguiente. Asomó su cabeza y gritó hacia ellos, abriendo su boca enseñando una multitud de dientes como agujas, y una gran cantidad de saliva que chorreanba. No tenía lengua y los dientes parecían girar. Su boca estaba torcida y justo debajo del gran ojo. El mas atroz de los sonidos inundó el aire y muchos mas resonaron después con él. Tenían unos cuatro pies de alto, y unos extraños surcos de lo que parecía ser grasa surgían del abdomen de las criaturas. El que estaba mas adelantado dió un paso adelante un poco encorvado. Sus pies también tenían forma de esfera y sus piernas, parecías fideos.
			
			La mujer que gritó antes, ahora vociferaba en mitad del silencio. Todos parecían estar en trance, y comenzaron a correr intentando meterse en las casas mas cercanas. Las criaturas se dispersaron, atacando a varios humanos al mismo tiempo y llevándolos luego hacia el bosque. El resto de los aldeanos se encerraron en las casas de paja, que las criaturas destrozaron fácilmente, derribando las puertas y prendiendo fuego en los tejados. Los humanos salieron y corrieron como los pollos sin cabeza unos contra otros. Eso facilitó la tarea de las criaturas. En unos cinco minutos todo signo de vida había sido borrado de la aldea. Algunos pudieron escapar por los bosques del este, pero la moyoría fueron campturados y llevados a las entrañas de la tierra, donde, seguramente, morirían lenta y dolorosamente. No fue hasta siete años después, cuando un grupo de arqueros exploradores elfos descubrió la cueva, escondida en lo profundo de la niebla del bosque, en el volcán, donde el llanto y el desgarrar de la carne se pueden oir desde la entrada. Uno de los elfos volvió su espalda y comenzó a correr por su vida. Los otros se aventuraron hacia el interior, solo para ser arrastrados por sus botas, y unirse a las condenadas almas que ya habían sido capturadas.
		</text>
	</page>
	<page>
		<text>
			Los dioses pensaron que es mejor mantener el monte Polan escondido, pero incluso así, los llantos de dolor pueden ser oídos, si escuchas atentamente. A través de los bosques que rodean la actual península de Grubani. Una vez que oigas estos llantos, corre. Si eres capturado, estos llantos se convertirán en el tuyo, como el todo el sufrimiento de Los Otros se convertirán también en tu sufrimiento. Ensartado en un trozo de metal, mientas tu carne es separada de tus huesos por afiladas cuchillas giratorias, girnado, y girando, y girando...</text>
	</page>
</book>
