<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Una mirada a los Dioses y la Supradeidad">
	<page>
		<title>Una mirada a los Dioses y la Supradeidad</title>
		<author>CrusadingKnight</author>
		<text>Año segundo Después del Saqueo de Tyrnim</text>
		<text>Carta de Ephemetheus a los Sabios de Tarsengaard</text>
		<text>Saludos sapientes eruditos de la escuela! Como sabéis, he dedicado mi vida al estudio de los seres que nosotros llamamos "Dioses", y, vanamente, he tratado de traspasar el velo de la Supradeidad con mi juicio. Aunque fallida, la investigación de las divinidades ha sido, en cierta manera, un éxito! He conseguido realizar una clasificación según estas clases y definiciones:
			
			* Ascendente: Un ser imbuído con la inmortalidad por un poder superior.
			* Dios: Un ser capaz de ejercer y dominar (dentro de unos límites que, pensamos, están marcados por la Supradeidad) una esfera de influencia, y afectar a los eventos a través del uso de avatares. Actualmente hay nueve deidades activas conocidas.
			* Semidios: Un mortal que ha ascendido, por voluntad de un poder superior, a la inmortalidad. Pero puede aún aparecer y habitar en las Tierras Eternas a voluntad. No tienen esferas de influencia ni usan avatares, pero tienen unos pocos devotos. Pueden influir decisivamente en los acontecimientos.
			* Avatar: También conocido como Campeón, son mortales imbuídos con poderes y talentos por una deidad patrona. Estos poderes y talentos se manifiestan usualmente en la esfera de influencia del Dios en cuestión. No pueden alcanzar la inmortalidad mediante este método, al menos, eso demuestran mis estudios. Nunca ha ocurrido una cosa así en todo la historia. Concluyo, pués, que el fuego de la inmortalidad es algo que solo la Supradeidad puede granjear.
			
			También he descubierto que que hay más razones para intuir la existencia de una Supradeidad -parece sencillo comprender que un Dios no puede crear otro, contrariamente a lo que otros piensan-, esta teoría está opoyada por los siguientes puntos:
			- Energía necesaria: Creo que solo la Supradeidad posee la energía necesaria para crear un Dios, ya que la energía necesaria debe ser igual a la del Dios en si. Hasta donde conocemos, la Supredeidad está poseída por energía infinita.
			- Balance: Los Dioses creados siempre han estado en equilibrio. Además, investigando hechos pasados he podido vislumbrar como la Supradeidad trabaja en una forma muy por encima del Bien o del Mal, quizás incomprensible para todos menos para sí mismo. El patrón, o la falta de uno, en las ascensiones, apoya este punto.
			- Sabiduría: Incluso como mortales, podemos ver la aparente sabiduría de una Supradeidad que contiene todo el poder de las Deidades menores, de forma que ningún daño causado por ellos sea irreparable.
			Una prueba final, es el cambio más drástico que ha sido registrado -antes de hace dos años, los Dioses habitaban las Tierras Eternas a su placer, pero ahora no pueden. Esto no ha podido ser obrado por ningún mortal, ni siquiera por ellos mismos, porque sus propias dudas los retendrían en estas tierras. Esto dejó solo una presencia lo suficientemente grande, y, por el nombre sagrado de Aluwen!, lo suficientemente noble, como para salvarnos.
			
			También, en mis investigaciones, he encontrado algunas evidencias de esa energía que se refiere al poder etéreo. A través de la educación y el entrenamiento, más poder se hace disponible -esto muestra que el poder etereo, que mantiene a los Dioses, emana de la mente de todos los seres-. Es posible incluso, que un ser cualquiera pudiera llegar a ser tan poderoso como un Dios, y quizás trascender en todo, excepto en la inmortalidad! Todos los escribas de Las Tierras han notado un fenómeno perturbador: desde la retirada de los Dioses, Mortos parece haber abandonado sus tareas, ya no morimos! ni crecemos pasando de la edad a la que normalmente moriríamos. Los guerreros vencidos retornan una y otra vez, y, con el tiempo, se recuperan. Esto no puede ser un milagro de los mortales! Con esto en mi pensamiento, deduzco que, eventualmente, dado el suficiente tiempo, se puede conseguir un poder suficiente para rivalizar con aquel de los Dioses! Esta es mi gran preocupación, porque puedo ciertamente profetizar que, cuando esto llegue a ser, una guerra más grande que cualquiera pasada, contada o no contada, cambiará para siempre el destino de las Tierras Eternas. Hermanos, debemos esperar, y ver lo que ha de venir, y creer que nosotros somos la visión sin límites de la Supradeidad, cuya existencia está, al fin, probada.
			
			Creo en este sentido, mis hermanos en la búsqueda del Conocimiento, que hemos dado otro paso en la comprensión de los misterios descritos en La Gran Guerra. Os dejo a vosotros la tarea de verificar todo este material. Mientras, continúo mis estudios, por la gracia del Conocimiento, para que comprendamos nuestro lugar en Las Tierras en los años venideros. Que la luz de Aluwen y la fuerza de la Supradeidad nos guíen a traves de la oscuridad que se acerca.
			
			
			Vuestra mano del Conocimiento,
			Ephemetheus.</text>
	</page>
</book>
