<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Kalenthro the Troll Slayer">
	<page>
		<title>Kalenthro el asesino de Trolls</title>
		<author>monkeyki</author>
	</page>
	<page>
		<text>El polvo aún no se había asentado tras la retirada de la armada de Ywarstav -retirada que se dio gracias al retroceso en forma de marea de los Orcos- cuando las primeras palabras de Kalenthro llegaron a los oídos de los ancianos. Y él, comenzó su merecido viaje hacia los libros de historia y la leyenda. Tragdek, comandante de los arqueros de Omlinor, fue el primero en traer a los ancianos las nuevas sobre las hazañas de sus valientes guerreros, meramente, retransmitiendo lo que le había sido contado por los soldados que lucharon junto a Kalenthro. Cuando Tragdek terminó su relato, y con sus ojos húmedos de la emocíon, presentó al Concilio las armas de Kalenthro, y las colocó encima de la mesa donde, tan solo momentos antes, eran tomadas decisiones para la batalla. Y este era el relato de la batalla:
			
			Los gritos de la batalla de los patriotas ululaban en un vaivén a través de los territorios como las olas del mar, solapándose con los gritos de los moribundos. La Gran Batalla de Grubani había rugido durante horas, y el desenlace se auguraba bastante oscuro para las tropas de Krantar Br'guaan's, además del hecho de que la moral estaba muy baja en su ausencia. Un ejército necesita un líder fuerte, que lo motive. Si bien es cierto que Krantar, con la ayuda de Jer-nak, estaba embarcado en una misión secreta y muy peligrosa por el bien de la batalla, los ejércitos no tenían noticia de esto, y estaban desmoralizados.
			
			En esta hora desesperada, un hombre, un Goliat, avanzó pesadamente a través del polvo y la sangre. Iba sin armadura, y sus únicas armas eran un par de guantes de color negro medianoche adornados con diamantes pulidos y afilados, fijados en los nudillos. Los soldados dijeron que la batalla se enlenteció en aquel momento, y pareció incluso congelarse. El guerrero desconocido alargó su mano hacia atrás y luego la dejó caer sobre el Troll más cercano. Con este solo gesto el Troll se dobló y cayó al suelo transformado en un desperdicio. A la vista de esto, los soldados vieron su vigor renovado, y la victoria que parecía perdida, de repente, volvió a parecer posible, y todos levantaron sus espadas, golpeándo con mayor vigor y puntería que nunca.
			
			Casi con una única mano, Kalenthro hizo retroceder a los Trolls, que eran ahora los que miraban hacia todas las direcciones cuando veían a los suyos caer bajo los golpes de Kalenthro. Un soldado comentó a Tragdek que juraría incluso al Concilio, bajo pena de muerte, que los Trolls estaban asustados -en realidad estaban temblando y casi apestando a miedo-. De hecho, esto era una acusación muy cierta, aunque los rumores que habían cruzado Las Tierras con el tiempo, contaran de los Trolls que eran las criaturas más temibles y temerarias de toda la creación.
			
			La sangre brotó de los nudillos de diamante de los guantes de Kalenthro, tan caudalosamente como desenfrenadamente él dejaba caer sus manos sobre los Trolls. Si no hubiera sido por una flecha errante, muy bien podría él solo haber conseguido la retirada de los Trolls. Sin embargo, esto no estaba destinado a ocurrir. Los arqueros de Tragdek, los que habían sobrevivido al cierre de las puertas, lucharon valientemente pero pronto resultaron confundidos por el enemigo e incluso comenzaron a luchar con sus aliados. Los arqueros despedían sus flechas y, simplemente, rogaban para que alcanzaran un corazón enemigo. Kalenthro no fue el único aliado al que los ejércitos de Omlinor hicieron caer en combate, pero rápidamente se convirtió en el más notable.
			
			Si no hubiese sido por el coraje que infundió en los soldados que lo vieron luchar, la historia de Kalenthro nunca hubiera sido contada. Los trolls retomaron su temeridad según vieron caer el gigantesco cuerpo de Kalenthro. Una simple flecha partió su corazón en dos, pero fue esa flecha la que unió a todos los hombres de nuevo en la lucha. Sabían que si fracasaban, la increíble hazaña de Kalenthro nunca sería contada, los soldados que quedaban rodearon el cuerpo de Kalenthro e insensibilizaron sus corazones y mentes contra el inevitable asalto. Los soldados cayeron de rodillas de cansancio. Gritos como "Que vienen los Orcos, que vienen!" se oían entre el sonido de la batalla. Sabiendo que sus fuerzas nada podían hacer contra la nueva oleada de Orcos, los Trolls se dieron la vuelta y huyeron. Así, la leyenda de Kalenthro fue preservada.
			
			La historia de Kalenthro se reveló durante los meses siguientes, mientras su cuerpo era preparado para un entierro de héroe. Era un simple peón, que trabajaba en las minas de diamantes fuera de la ciudad de Whitestoneite Stone City. Nunca pidió más pago que los diez diamantes que adornaban sus guantes negros. Ahondando en su pasado, el Concilio supo que los padres de Kalenthro sufrieron una muerte horrible de manos de unos Trolls; probablemente, la causa y motivo de su odio hacia estas criaturas. Todos en Las Tierras, celebraron los logros de Kalenthro 's y formaron una gran multitud en su funeral. Cuando se propagó la noticia de que la tumba de Kalenthro había sido saqueada, todos los que habían formado esa multitud se horrorizaron. Los guantes que Tragdek había colocado sobre la mesa del Concilio después de narrar la historial de los soldados, aquellos guantes que el Concilio devolvió a su legítimo dueño en su funeral, habían sido robados. Como en el caso de muchos otros mitos y leyendas que han surgido, muchos han hablado sobre el devenir de estos guantes, lo que puede haber sido de ellos ha sido narrado una y otra vez desde el principio del los tiempos, y todas las historias esperan al regreso de los guantes a la tumba de Kalenthro.</text>
	</page>
</book>