<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Laws of the Lands of Lord Luxin">
	<page>
		<text>Debéis saber, como futuro ciudadano de estas tierras por la gracia de Lord Luxin, que éstas, son las leyes a las que acogeros.
			
			Conoced que, antes de las leyes de la tierra, existen seis reglas de oro:
			
			Controlad vuestra lengua
			No usareis lenguaje impropio, estulto, insultante u ofensivo para cualquiera que pudiera oírte. No gritaréis ni repetiréis sentencias una y otra vez. Aunque vuestro objetivo no fuera molestar a nadie.
			
			Respetad a vuestro vecino
			No acosaréis, engañaréis, o revelaréis información privada de otros habitantes de estas tierras. Debéis asistir a los recien llegados, ayudándoles y no actuando en una manera deshonrosa. No falsearéis vuestra identidad, presentándoos como alguien, vivo o no. Ni ayudaréis a otros en fraudes similares. No restringiréis el camino a un recurso. Si se os pide que dejéis paso, debéis hacerlo.
			
			Respetad los canales
			Es por la gracia de los Dioses que nosotros poseemos unos mágicos canales por los que comunicarnos, debemos respetar este artificio, y usar cada canal para el propósito para el que fue creado.
			
			Descartad con cuidado
			No contaminaréis las Tierras con vuestros desperdicios; si algo no os es útil, amontonadlo en un solo sitio, donde otro pueda recogerlo.
			
			No invocaréis en lugares ocupados
			Si bien las artes oscuras de la invocación y la resurrección son toleradas, no deberán ser practicadas en lugares comunes de encuentro, como la inmediaciones de los almacenes.
			Tampoco se invocarán bestias poderosas en Isla Prima.
			
			Aceptaréis los juicios de los Guardianes Eternos
			Si sintierais que el juicio de un Guardian es erróneo, no debéis cuestionarlo públicamente. Para debatir el asunto, contactadlo en privado. Si aún estáis insatisfecho, contactad en privado con Lady Aislinn, y, como último recurso, Lady Roja o Lord Entropy.
			
			
			Conoced también, que estas reglas de las Tierras Eternas están sujetas a cambio, en la forma que Lord Luxin estimara apropiado</text>
	</page>
</book>
