The Monster of Ghealan Ocean

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="The Monster Of The Ghealan Sea">
	<page>
		<title>El Monstruo del Mar de Ghealan</title>
		<author>Alderan</author>
	</page>
	<page>
		<title>Prólogo</title>
		<text>El mundo se agitaba. Draia se estaba rompiéndo por el efecto de grandes terremotos; matando a la mayoría de los dragones, en lo que luego se conocería como "El Gran Cataclismo". Ghealan era uno de los últimos dragones vivos. Temiendo por su vida huyó al océano, y uso sus grandes poderes mágicos para convertir sus alas en aletas, proveyéndose también de branquias. Ghealan se sumergió en los oceanos. Intentando evitar el mismo destino que toda su especie. Nadó hacia las profundidades tratando de escapar del caos.
			
			El dios Centau, que perdió su cordura tiempo atrás, sumergiéndose él mismo en el mar, y al caer a las insondables profundidades, se dio cuenta de que un gran dragón había entrado en el océano. Muy enfadado, invadió sus sueños, ensuciando su mente con la avaricia y convirtiéndolo en un monstruo sin piedad, que atacabe a las naves para robar sus tesoros.</text>
	</page>
	<page>
		<title>Parte Uno</title>
	</page>
	<page>
		<text>
			"No podemos ir más rápìdo?!?" Dijo el Capitán Neku.
			"Lo hacemos lo más rápido que podemos, Capitán, pero nos alcanza!" balbuceó William. Momentos después algo chocó contra el costado de la nave, dejando inconsciente a la mitad de la tripulación.
			"Cámbia el rumbo! A Naralik!"
			"Está loco?!? Está infestado de goblins!" dijo William.
			"Aún es mejor que ser tragado podr eso... esa COSA!"
			Entonces, embistió contra el costado de la nave de nuevo, haciéndo un gran agujero.
			"Abandonad la nave!" Gritó el Capitán Neku, "Abandonad la n-" pero antes de que pudiera terminar, una cabeza gigante salió del agua, y se trago al Capitán Neku.
			
			"Qué... Qué ha ocurrido?" Dijo William. Su cabeza le dolía y no podía recordar nada.
			"Tranquilo, hijito, estás bien" dijo una voz vieja y carrasposa, "Te golpeaste la cabeza, pero no es nada serio. Que te paso? Si es que puedo preguntar?"
			Mirando hacia arriba, William, vio a un hombre viejo, del que pensó que era un hermitaño.
			"No... No lo se, lo único que recuerdo es que la nave que llevaba estaba cargada de vino para Isla Prima, y eso es todo... donde me encontraste?" Preguntó William. 
			"Bueno, te encontré entre los restos de un naufragio, miré alrededor, pero no había ningún otro superviviente... Ni siquiera ningún cuerpo, no se lo que pasó"
			Los recuerdos inundaron a William; que de repente rememoró el ataque del monstruo.
			"Tenemos que avisar a la gente!" Gritó William.
			"De qué hablas, chico?" preguntó el hermitaño.
			"La COSA! El monstruo! Lo que quiera dios que sea! Tenemos que avisarlos a todos!"
			"Bien, cálmate, hijito. No tengo ni idea de lo que hablas. Puedes explicate un poco mejor?"
			"Estábamos conduciendo ese cargamento de vino desde los pantanos de Moncraven hacia Isla Prima, a mitad de camino fuimos atacados por... una serpiente gigante! Se los comió a todos! Se los comió!"
			El hermitaño estaba empezando a preocuparse. "Bient," dijo, "vayamos a Portland y veamos si podemos solicitar una audiencia en la Cámara de Comercio. No te preocupes por los gobblins, me conocen demasiado como para jugar conmigo.
			
			Tras una caminata de dos semanas, finalmente llegaron a Portland.
			La Cámara de Comercio los recibió, y discutieron públicamente lo que había pasado durante tres días.
			
			"Sed todos bienvenidos. Estamos aquí debido a un informe sobre el ataque de una serpiente marina gigante a una nave, hace unas semanas," dijo el líder de la Cámara de Comercio. "Habríamos ignorado esto, de no ser porque es la tercera vez que el mismo suceso es reportado. Estamos aquí para organizar una partida de caza, para acabar con el monstruo."
			Aerowind, un poderoso mago elfo, se levantó y dijo "Me ofrezco voluntario para liderar esta partida".
			"Bien, entonces, que así sea. Eres el líder oficial de esta partida de caza." declaró el líder de la cámara de comercio, "De cualquier modo, necesitamos voluntarios para que te acompañen en esta misión, Aerowind, no creo que nadie pueda vencer a esta bestio solo."
			Tras una hora, un equipo de diez hombres había sido formado. Tres enanos, cuatro humanos y tres elfos.
			La Cámara de Comercio proveyó una nave para este fin.
			Y zarparon hacia el mar de Ghealan.
			Tardarían cinco días en llegar, pero era el mejor sitio para encontrar a la bestia.
		</text>
	</page>
	<page>
		<title>Parte Dos</title>
	</page>
	<page>
		<text>Cinco día después, Aerowind buscaba por el mar de Ghealan con sus élficos ojos. Vio algo moverse en el agua, a una profundidad de unos 15 metros. "Podría ser el monstruo?" se preguntó.
			El agua tembló de nuevo, esta vez el movimiento se vio a menor profundida, algo oscuro con forma de serpiente se movía debajo.
			"Tomad vuestros arcos!" gritó a los hombres.
			Ghealan casi había alcanzado la nave. Aerowind tomó también su arco y disparó a la cabeza de la bestia.
			De repente, la negra sombra se fue fundiéndo con el agua, parecía como si se estuviera hundiendo.
			"No puede ser tan fácil..." Masculló Aerowind. Miró alrededor, pero no consiguió ver nada.
			En seguida, algo chocó con el fondo de la nave, y casi lo agujereó.
			"Fuego!" Gritó Aerowind, todos dispararon una flecha, pero las flechas no podían penetras unas escamas tan duras.
			Ghealan se sumergío otra vez, y golpeó el fondo de la nave.
			"Tenemos una vía!" gruitó uno de los hombres.
			Aerowind se dio cuenta de que el arco y la flecha no funcionaban, así que dejo su arco y lanzó un hechizo de daño; solo consiguió enfadar aún más a Ghealan, su cabeza barrió la cubierta, cogió a uno de los enanos y se lo tragó.
			Aerowind lanzó los hechizos más poderosos que conocía, pero no fueron lo suficiente para acabar con el dragón. No había esperanza de victoria contra este enemigo.
			"Abandonad la nave!" gritó, y saltó al agua, agarrándose a un trozo de madera que había sido arrancado de la nave. Entonces comenzó a nadar hacia las orillas de Naralik.
			
			Doce horas después, Aerowind alcanzó la playa; se arrastró por la arena y cayó rendido al suelo.
			Era ya de noche y encontrándose demasiado cansado para viajar hacia Portland, se quedó dormido.
			
			Al despertar, vio a Lomir el elfo, y a Garr el enano, tumbados en la playa, no muy lejos de él; aparentemente eran los únicos supervivientes.
			Caminó hasta ellos, para asegurarse de que aún vivían. Todavía respiraban.
			"Levanta!," dijo, sacudiéndo a Garr, quién gruñó y dijo "Casi no lo conseguimos... Todos los demás,,. Todos están muertos."
			Ninguno de ellos estaba en condiciones para caminar hasta Portland, Aerowind lanzó un hechizo de curación en Garr y Lomir, y volvió a dormirse.
			
			Cuando Aerowind despertó, era ya de noche. Volvió hasta Garr y Lomir para despertarlos.
			"Hay alguien ahí?" dijo a Garr, que se despertó, "Aerowind? Quién mas hay por aquí? Quién sobrevivió?" Preguntó.
			"Al parecer, solo nosotros y Lomir," dijo Aerowind, " estás bien? Tenemos que llegar a Portland para contar lo sucedido a la Cámara de Comercio."
			"Estoy bien, pero, como está Lomir?"
			"No estoy seguro, pero lancé un hechizo de curación en vosotros hace unas horas, debería estar bien."
			"Estoy bien, pero podría estar mejor si no me hubieses despertado." dijo Lomir con una sonrisa.
			"Me alegro de que estés bien," dijo Aerowind, "tenemos que ir a Portland y contar lo que ha pasado a la Cámara de Comrecio."
			Garr y Lomir se levantaros.
			"Vamos," dijo Garr, y los tres empezaron a caminar hacia Portland.
			
			Dos semanas más tarde llegaron a Portland, y fueron directos a la Cámara de Comercio.
			"Esto es terrible!" dijo el líder de la Cámara, "Este monstruo debe ser destruído!"
			"Lo intentamos, pero ningún mortal puede acabar con esta bestia. Esperemos que los dioses nos ayuden." dijo Aerowind.
			
			Después de que se fueran todos, Aerowind también se marchó, y rogó a Unolas para conseguir su ayuda. Esa misma noche, Unolas vino a él en un sueño, y le susurró: "Te he otrogado el poder para invocar al espíritu de un gran dragón, que derrotará a este monstruo."
			
			Al dia siguiente, Aerowind visitó la Cámara de Comercio, con Garr y Lomir, y les contó su sueño.
			"Esto son verdaderamente buenas noticias!" dijo el líder de la Cámara.
			"La Cámara no puede permitirse una nueva embarcación. Sin embargo, yo te cederá my propia embarcación, que puedes usar. Esperemos que, con la ayuda de Unolas, puedas acabar con la bestia, pero, Garr y Lomir, estais seguros de que quereis ir con Aerowind para eliminar a la bestia?"
			"Iré." dijo Garr.
			"Al igual que yo." añadió Lomir.
			"Muy bien, entonces!" dijo el líder de la Cámara de Comercio. "Prepararé mi embarcación y la cargaré con provisiones para mañana."
			
			Al dia siguiente, Aerowin, Garr y Lomir, subieron a la embarcación y navegaron hasta el mar de Ghealan.
			Al quinto dia, Aerowind was, de nuevo, buscando en el mar con sus ojos. El monstruo debía estar sin duda muy cerca.
			Y esta nave sería la última que atacaría.
			En la distancia, Aerowind vio el agua moverse. Era Ghealan! "Aqui viene!" gritó.
			Ahora podía ver la forma oscura bajo el agua. Estaría ahora a solo veinte metros de profundidad, Aerowind esperó hasta que estuvo a unos 10, e invocó al espíritu del dragón, que Unolas le había cedido. Un gran dragón volador apareció y se precipitó hacia Ghealan.
			Fue una dura batalla; el monstruo mordió la pata del dragón, y el dragón barrió a su enemigo con la cola.
			Lucharon durante lo que pareció una eternidad, atacándose el uno al otro. El monstruo estaba ya sevearmente herido, y muy débil. Pero continuaba con la lucha. El dragón que Aerowind había invocada mordió el cuallo del monstruo, que comanzó a hundirses paralizado por la pérdida de tanta sangre. Todo el agua a su alrededor se tiño de rojo.
			Tras completar su misión, el espíritu del dragón desapareció.
			"Volvamos a Portland. Es monstruo ha sido vencido." Dijo Aerowind.</text>
	</page>
	<page>
		<title>Epilogo</title>
		<text>
			Ghealan se hundió hasta el fondo del océano, donde almacenaba su gran tesoro, sus ojos se cerraron lentamente, y su corazón se paró.
			Al fin, pudo descansar, libre del tormento que Centau le había impuesto para toda la eternidad.</text>
	</page>
</book>