<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Night of the Shadowcaster">
	<page>
		<title>La nocha del Creador de Sombras</title>
		<author>Damned_Angel</author>
	</page>
	<page>
		<text>La historia del Creador de Sombras se perdió hace tiempo, la gente de Seridia ha olvidado la Gran Piramide de Elandria, que una vez se levantó hacia lo más alto en el corazón del Bosque de las Sombras.
			El tiempo pasó, y ahora solo los más avanzados de entre los iniciados del Consejo Secreto de Elandria conocen como aquella maravilla de los tiempos antiguos fue reducida a cenizas por la tormenta elemental más poderosa que el mundo ha visto jamás.
			Muchas noches han pasado desde aquella, y año tras año, el agua, el viento, el fuego y la tierra han finalido la labor de la devastadora tormenta, cubriendo las ruinas y enterrandolas en las profundidades de lo que conocemos como El Pantano de Moncraven.
			
			Cada año, el primer día de invierno, los miembros del Consejo de Elandria se reunen en una localización secreta para adorar a su Diosas, recordar el pasodo y revelar el futuro. Al final del ritual la alta sacerdotisa abre una caja de plata, en la que se guardan dos cristales negros. Al ser insertados ambos en un extraño dispositivo, un vórtice de energía es creado, y en él se enlazan todos los tiempo. En dicho momento, todos los presentes tienes acceso al conocimiento del pasado, y pueden depositar lo que deseen para el futuro. Al terminar, la sacerdotisa devuelve los cristales a la caja, y sella ésta usando el poder de sus antecesores, escondiéndola después con magia.
			
			Entonces, el más aventajado de los discípulos es invitado a dar un paso adelante, y se le cuenta la historia de Ariel, las gran sacerdotissa de Elandria que salvó el antiguo conocimiento de la Alquimia de la ira de Decebaal, el sumo sacerdote de Mortos.
			"Un día un extraño mensajero llegó y pidió audiencia con la Suma Sacerdotisa, diciendo haber escuchado un mensaje de Mortos, el Dios de Dioses, el Gobernante del mundo. Arial supo que ese momento llegaría, y estaba preparada. En su interior, se sentía feliz en cierto modo. Porque dos de los alquimistas del templo, que se fueron hace largo tiempo con dos cristales del conocimiento, le habían comunicado su llegada a un nuevo continente, donde, usando el nuevo conocimiento adquirido, habían conseguido ocultar un preciado conocimiento de los ojos de Mortos, que por este tiempo se hallaba concentrado en la lucha contra la fuerzas de Aluwen.
			
			Con su misión cumplida, ella recibió al mensajero de Mortos, que resultó ser el Sumo Sacerdote del Mortos, Decebaal.
			"Vego a reclamar tu conocimiento para mis poderosas arnas divinas. Únete o desapareca para siempre bajo el pie de Mortos", dijo Deceball, con los ojos llenos de orgullo.
			"Primero", dijo ella, "deja que te dé la bienvenida como mi invitado, Decebaal. Ya que nuestro dioses no son enemigos, por favor, toma asiento"
			"Quiero tu respuesta ahora", replicó Decebaal. "Me darás tu sabiduría, o no?"
			"El conocimiento de la alquimia no me pertenece para darlo, Decebaal", dijo la secerdotisa.
			"Entonces moriréis como el resto", dijo el sacerdote, dándose la vuelta y saliendo del cuartel. Ariel, sonriendo, convocó a los miembros del Consejo en la Sala de las Sombras. Todos sabían que era el fin, y, lentamente, fue mirando a cada uno de ellos haciendo un gesto de negación. Ellos sabían lo que debían hacer, enfocando todo su poder en un solo hechizo destruyeros el templo de Elandria. Decebaal no tuvo el tiempo de dejar el templo y ni siquiera para entender que es lo que acabó con su vida.
			
			Estos que pasaron por Moncraven dijeron, años después de la tormenta, que durante la noche, extrañas sombras merodean por la región.
			Nadie conoce su origen, pero algunos pensaron que en algún lugar del pantano, debía haber un Creador de Sombras que trataba de hablar con los alquimistas de la iglesia de Elandria o con los guerrero de Mortos que murieron en la tormenta. Tal vez los alquimistas iniciados sepan la respuesta...</text>
	</page>
</book>
