<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Por el Amor y el Honor, Oda a la Dama Guerrera">
	<page>
		<title>Por el Amor y el Honor, Oda a la Dama Guerrera</title>
		<author>kalhan</author>
	</page>
	<page>
		<text>[Abres el libro y encuentras, escrito en una lengua muerta, algo similar a un poema, más abajo, se ve lo que parece un intento de tracucción de algún escritor anónimo.]
			
			Aubreyaunna and Nathaniel fought the dreaded horde,
			By the Riven Sea they played a game of Lady and Lord.
			They chased white bunnies along the shore,
			pretending them goblins and orcs at war.
			He happily played the lord so strong,
			but the lady she would not play for long.
			She would fight goblins along with him
			until the sunlight would start to dim.
			
			And the years swept by as they always do.
			The lessons of life they were forced to pursue.
			He trained as a warrior with bow and blade,
			and she the ways of a proper young maid.
			But when the sun would begin to fall
			She begged him to take her to the training hall
			For a warrior in her heart she would always be
			if only she could make them see.
			
			The years continued to march swiftly by
			Their love for each other they could not deny.
			So together they stood in a holy place-
			Him in his armor, her in white lace-
			and vowed to love till death do them part
			But both knew it was forever in their heart.
			He now a lord and her now his wife
			Side by side they would walk together in life
			
			The goblin wars still ravaged the land.
			The blood of innocents soaking the sand
			To sit and do nothing he could not do
			Or else his life would have no value.
			But she would not be left behind
			their lives so closely were entwined
			So battle after battle they fought
			Side by side against the onslaught.
			
			But the Gods were against them or so it appeared
			for the enemy's numbers were worse then they feared
			The call came from Tirnym to come and be counted
			for the final battle was about to be mounted
			from the young to the old, every able-bodied man
			came to lay down their lives to make a last stand
			Nathaniel too came to answer the call
			For he knew they must not let Tirnym fall.
			
			And Aubreyaunna would not be denied
			She also came to fight at his side.
			With one last kiss they turned to the fight
			and lay into the foe with all their might
			As the battle raged on through the day
			They became separated in the fray.
			And as the fighting surged on by
			She was wounded and knew she would die.
			
			With the last of her strength and will
			She searched for her only love until
			there at her feet he lay dying in pain.
			But his love for her in his eyes was plain
			And holding his head to her breast
			she treasured these moments more than the rest.
			As he gazed up into her loving eyes
			he started to speak, to her surprise
			
			"Do you remember when we were young
			and the white bunnies we did run among?
			I'd have you run side by side with me
			once more along the Riven Sea.
			You've been my friend, my wife, my love
			and I swear by all that is above.
			That if an afterlife there be
			I will spend it forever with thee."
			
			Then smiling through her tears so bright
			and holding him against her tight.
			She whispered softly in his ear
			that she too wished that they were near
			the Riven Sea in the morning sun
			once more along its shore to run.
			She kissed his dying lips goodbye
			And closed her eyes with a sigh.
			
			But if you happen to ever be
			walking down by the Riven Sea
			on some sunny summer's day
			you may hear as from far away
			the sound of laughter and of joy;
			the voices of a young girl and boy
			chasing the bunnies of pure white
			Pretending them, goblins, they would fight.
		
			TRADUCCIÓN DE LA ODA A LA DAMA GUERRERA
			Aubreyaunna y Nathaniel lucharon contra la horrorizada horda.
			Junto al mar de Riven jugaron a ser Lady y Lord.
			Perseguían a los conejos por la orilla,
			fingiendo que eran goblins y orcos, en la guerra.
			Él jugaba felizmente siendo tan fuerte lord,
			aunque ella no jugaría por mucho tiempo.
			Cazaría goblins junto con él
			hasta que la luz del sol comenzara a caer.
			
			Y los años pasaron como siempre lo hacen.
			Las lecciones de la vida fueron forzados a acatar.
			Él entrenó como guerrero con el arco y la espada,
			y ella las maneras de una dama joven.
			Pero cuando el sol comenzaba a caer
			Ella suplicaba que la llevara a la sala de entrenamiento
			porque en su corazón siempre sería un guerrero,
			si solo pudiera hacérselo ver a ellos!
			
			Los años comenzaron a pasar lentamente
			y su mutuo amor no podía ya negarse.
			Así que junto se quedaron en un lugar sagrado
			-Él con su armadura, ella de blanco-
			y se juraron fidelidad hasta que la muerte los llevara.
			Pero ambos sabía que era para siempre en su corazón.
			Ahora él es un lord, y ella su esposa
			y juntos caminarán siempre por la vida.
			
			La guerra de los goblins hizo estragos en Las Tierras
			La sangre de los inocentes empapando la tierra
			Sentado y quieto él no pudo estar
			O de otra forma su vida no tendría valor
			Pero ella no se quedaría atrás
			pues sus vidas estaban profundamente atadas
			Y así, batalla tras batalla lucharon
			Juntos contra las hordas enemigas.
			
			Pero los dioses estaban contra ellos o así parecía
			porque los enemigos eran más numerosos de lo que temían
			Vinieron de Tirnym para ser contados
			para la batalla final que esta a punto de comenzar
			desde los jóvenes a los viejos, todos los hombres
			apostaron sus vidas en una última oportunidad
			Nathaniel también vino a responder a la llamada
			Porque sabía que no debía dejar caer a Tirnym.
			
			Y a Aubreyaunna no se le pudo negar
			Ella tambien vino a su lado a luchar
			Con un último beso se dispusieron a la batalla
			e irrumpieron contra el enemigo con toda su fuerza
			Igual que la batalla bramaba durante el día
			Fueron separados en el fragor.
			Y conforme la batalla avanzó
			Ella fue herida y sabía que había de morir.
			
			Con su última fuerza y voluntad
			Buscó a su único amor hasta que
			a sus pies estuvo él, muriéndo entre dolor
			Pero su amor por ella en sus ojes lo era todo
			Y apoyando su cabeza sobre su pecho
			ella aprisionó estos momentos más que cualquier otro.
			Y el quedó atrapado en sus ojos llenos de amor
			y comenzó a hablar para sorpresa de ella.
			
			"Recuerdas cuando éramos jóvenes
			y los conejos blancos corrían entre nosotros?
			Me gustaría correr otra vez contigo 
			por las playes de Riven.
			Has sido mi amiga, mi esposa, mi amor
			y juro por todo lo más elevado.
			Que si otra vida me espera después
			contigo la he de pasar, para siempre."
			
			Después, sonriéndo a través de sus lágrimas
			y sosteniendolo contra ella fuertemente
			Le musitó suavemente al oído
			que ella tambén deseaba que estuvieran 
			en las playas de Riven al sol de la mañana
			cerca de la orilla para correr.
			Ella besó sus moribundos labios despidiéndose
			Y cerró sus ojos con un suspiro.
			
			Si alguna vez te encuentras
			cominando por las playas de Riven
			algún dia soleado de verano
			quizá oigas a lo lejos
			un sonido de risas y felicidad;
			las voces de una chica joven y un chico
			cazando los conejos de blanco puro
			Fingiendo que son goblins contra los que luchan.
		</text>
	</page>
</book>