<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><book title="Pineapplebob, The grue hunter">	<page>		<title>Bob Piña, el cazador de Grues</title>		<author>t'lan</author>	</page>	<page>		<text>Muchos hemos visto a nuestros familiares y amigos ser llevados por el Grue.			Algunos incluso hemos sufrido su ataque en nuestro ser, y hemos sobrevivido para contarlo. La mayoría de la gente lo evitará si puede, porque todos sabemos que es una batalla que no puede ser ganada.			Sin embargo hubo una ver un hombre dispuesto a intentarlo. Su nombre era Bob Piña, y estaba decidido a cazar lo que nadie antes había podido cazar: al Grue.			Existía un problema, no obstante:			"Como se mata a un Grue?" se preguntó. "Armas de acero o titanio? O magia? O quizás podría matarlo de hambre?"			Adornándose como un poderoso guerrero, Bob compró un hacha de titanio y una espada serpenteante de un proveedor local, amigo suyo, y salió a cazar.			"Donde podría encontrar un Grue?" Masculló. "Parece siempre atacar sin pauta. A lo mejor podría esperar entre la gente. Ya se! Mucha gente se aglutina alrededor de Raven, charlando y trabajando. Ese es el sitio ideal!"			Y así, Bob se dirigió hacia el lugar de Raven.			El viaje fue sin problemas, aunque Bob recogió los restos de algunos conejos, pensando que podrían ser útiles como cebo.			Bob se sentó y empezó a hablar con la gente, con cuidado de no mencionar sus planes, por si el Grue estaba escuchando.			Por algún tiempo, no hubo signo aparente del Grue, Bob comenzó a pensar: "A lo mejor sabe que estoy aguí... Será posible que me tema?"			Entonces! La señal que Bob estuvo esperando... Alguien paró de moverse, su mirada se congeló de miedo, la mirada que todos los que son atacados por el Grue exhiben... Bob se preparó para saltar.			Justo cuando el Grue atacó, Bob blandió su hacha y su espada y dió un tajo rápido... para nada... El atacante había desaparecido con su víctima.			Las armas habían fallado, la siguiente opción era la magia. Bob se preparó para el próximo encuentro y aguardó.			Ahora, el Grue sabía que Bob le esperaba, pero no le importaba. Bob aguardó mientras charlaba un poco más. La conversación era diferente ahora, ya que los demás sabían lo que Bob estaba intentando hacer. Aquella conversación se convirtió en algo incómodo para los de alrededor.			No tardó mucho el Grue en reaparecer, y Bob activó sus runas, Destrucción, Magia, Muerte. El Grue se paró, sorprendido por este movimiento de Bob. Pero no hubo efecto alguno en él.			Bob se sentó para planear su siguiente jugada. Ya no hablaba, pero no importaba, ya que los demás tampoco querían hablar con él.			"A lo mejor podría salvar a las personas una a una... puede que dejara de venir si no encuentra más víctimas" murmuró.			Y esperó.			El Grue no venía.			Bob se sentó preguntánsose si de verdad habría desistido, pero se dio cuenta de que otra persona había quedado congelada, Bob saltó y sacudió al hombre, despertándolo. El Grue no vino.			Bob esperó y despertó a varias personas de sueño helador del Grue. Ninguno fue llevado.			"Esto realmente funciona!" pensó Bob. "Debo contárselo a todos!"			Pero antes de que pudiera hacerlo, la mirada helada apareció de nuevo, Bob no pudo decirle nada a nadie, porque él era el próximo.			El sabía como salvarse, pero no podía contárselo a nadie.			Bob había enfadado al Grue, y fue llevado por él.			Pero, al contrario que todas las damás víctimas del Grue, Bob no fue visto nunca más.						No enfadeis al Grue.</text>	</page></book>