<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<book title="Ballad of the Red Moon War">
	<page>
		<title>Balada de la Guerra de la Luna Roja</title>
		<author>Razia</author>
		<text>[Abres el libro y encuentras, escrito en una lengua muerta, algo similar a un poema, más abajo, se ve lo que parece un intento de tracucción de algún escritor anónimo.]
			
			The red moon lights the sky
			Trembling earth's warning unheeded
			Till the shrill of a sleeper's cry
			o AWAKENED! o
			
			What tragic call to arms
			Gargoyles swarmed from Vermor Castle
			Luxin's soldiers shouted alarms
			
			Goblins too; all darkness' host
			Oger's midst the titanium mine
			The demons of Tahraji's savage coast
			
			Portland threatened, then overrun!
			Till brave warriors make their stand
			And when we thought all had been won...
			
			Cave Trolls strike the crystal cave!
			The slaughter of miners, innocents all
			Made many a mournful grave
			
			The warriors of the dwarven valley
			Three invasions did repel
			And then....
			Mortos' grand finale!
			
			Kilaran Fields became a Hell
			Of Chimeran Wolves all running free
			Blood and fangs of darkness' spell
			
			Do not forget the fighters, brave or coward
			Do not forget the innocents who fell
			Do not forget the victims, devoured
			Do not forget, though all is well
			
			Though all the monsters are as before
			And the sky is beautiful clear
			Yet be on guard
			For darkness favors war
			And Mortos still holds influence here
			
			TRADUCCIÓN
			La Luna Roja ilumina el cielo
			Haciendo temblar la tierra
			cuyos avisos fueron desoídos
			Hasta que el llanto de agudo de un bebé
			o DEPERTÓ! o
			
			Que llamada más trágica a las armas
			Las gárgolas manaron del Castillo Vermor
			y los soldados de Luxin dieron la alarma
			
			Los goblins tambien, los invitados de la oscuridad
			Los ogros tomaron las minas de titanio
			Los demonios de la costa salveje de Tahraji
			
			Portland amenazada y después sobrepasada!
			Hasta que los más bravos guerreros se hicieron fuertes
			Y pensamos que todo se había ganado...
			
			Los trolls atacaron las Cavernas de Cristal
			La matanza de mineros, todos inocentes
			creó una lúgubre tumba
			
			Los guerreros del valle enano
			Repelieron tres invasiones
			Y entonces...
			La gran final de Mortos!
			
			Los campos de Kilaran se convirtieron en un infierno
			De lobos quimera que corrían libres
			Sangre y garras de un hechizo de oscuridad
			
			No olvidemos a los guerreros, bravos o cobardes
			No olvidemos a los inocentes que cayeron
			No olvidemos a las víctimas, devoradas
			No olvidemos, aunque todo esté bien
			
			Porque todos los monstruos existen como antes
			Aunque el cielo esté azul y claro
			Estad en guardia
			Porque la oscuridad gusta de la guerra
			Y Mortos retiene su incluencia sobre ella
		</text>
	</page>
 </book>