<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Code of Conduct">
	<page>
		<title>Código de Conducta</title>
		<author>The_Antiroot</author>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV ayudan a otros miembros de SegV y otros jugadores cuando es posible.</text>
	</page>
	<page>		
		<text>Los miembros de SegV no abusarán del anterior precepto. Demandando más ayuda de la que necesitan.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV no usarán lenguaje ofensivo, racista o calumnioso en áreas o canales públicos.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV no expoliarán bolsas, timarán, robarán o actuarán deshonrosamente, con la excepción de las acciones tomadas contra los enemigos del clan.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV serán atentos con los newbies, sin importar como de estúpida pueda parecer una pregunta. Tratad siempre de ayudar, y recordad que todos fuimos novatos una vez.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV solo atacarán a otros jugadores en legítima defensa, en luchas concertadas, o bien si el oponente es un enemigo del clan. La otra excepción es con el final de enseñar una lección a otros jugador, y el que así lo haga, deberá devolver todo lo obtenido de la batalla. Tiene que haber una razón válida para hacer esto.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV mantendrán una actitud cívica hacia todos los jugadores. Si se realizan acusasiones, hay que asegurarse de estar en lo cierto.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV deben colaborar para engrandecer la comunidad de Eternal Lands.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV comprobarán los foros regularmente, en busca de noticias sobre clanes, y para estar al corriente de las declaraciones de amistad y enemistad.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV deben informar al Guardián de la Dictadura, un Lugarteniente, o escribir en los foros, si van a ausentarse por un largo periodo de tiempo.</text>
	</page>
	<page>
		<text>Los miembros de SegV deben usar cualquier medio posible para devolver una bolsa a su dueño, la bolsa pasará oficialmente a ser propiedad del que la encontrase si no aparece el dueño tras 20 minutos de búsqueda. No se pedirá recompensa alguna durante ese tiempo, aunque si se ofreciera alguna eres libre de aceptarla.</text>
	</page>
</book>


