<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><book title="The Lodge of Land">	<page>		<title>La Logia de la Tierra</title>		<author>Derin</author>	</page>	<page>		<text>Por motivos personales, Selain, alteró la naturaleza de la maldición de Mortos, así las tierras más salvajes, hasta cierto punto, se mantienen a salvo de la maldición.									Los sacerdotes del Culto de Selain, eran mortales profundamente involucrados con los milagros de la vida y la muerte en la naturaleza. Cuando Selain se les apareció como un hombre encapuchado y con su capa, ellos rogaron al Dios viviente.						"He venido a revelaros el secreto de la vida y la muerte" dijo el Dios en voz baja. Los sacerdotes estaban intrigados. Finalmente, aprenderían aquello con lo que habían soñado durante tandos años.			"Cuando las criaturas nunca mueren, pueden ser controladas en el estadio entre la vida de despues y su renacer. Este es mi dominio - los invocados".			Todos los sacerdotes reunidos alzaron sus manos en el aire, rogando al Dios de la Invocación.			"Yo os iluminaré" dijo el Dios, y desapareció.			En el suelo, donde el Dios había estado, una planta vino a la vida. Pero no una planta ordinaria. Los pétalos contenían y diseño intrincado, que de cerca resulto estar compuesto por fragmentos de texto.			"Un milagro, un milagro!" gritaron los sacerdotes.			En estas escrituras se revelaban los secretos de la invocación.						Las piezas de las ensañanzas de Selain fueron cuidadosamente recompuestas en lo que se llamó "Virahnan", el primer capítull. Conforme la planta creción, más secretos fueron revelados a los seguidores de Selain.			Pronto, aprendiero los secretos de la invocación, y se llamaron a sí mismo Los Iluminados.			La maldición de Mortos era terrible, pero la invocación proveía una manera pervertir la maldición y derrotar a Mortos. Selain ayudó a Mortos, pero no entraba en sus planes dejarse manejar por el dios orcuro de la muerte. Si bien Mortos es el Dios de la Muerte y Aluwen es la Diosa de la Vida, Selain es el Dios que vigila el puente entre ellos.						Los iluminados formaron la Logia de la Tierra, una sociadad secreta de invocadores.			Se rumoread que esta Logia se esconde en el centro de Armin-Jar. En la Logia los invocadores realizan rituales innombrables para alcanzar un mayor conocimiento en las Ensañanzas de Selain. Como los seres invocados llegaron a la existencia era desconocido al mundo exterior. Las otras iglesis de unieron en la condena la horrible práctica de la manipulación de la vida, y las escuelas de magia pronto se unieron a la condena. Los miembros de la Logia fueron acusados de ser peores que el Dios de la Muerte, porque nunca dejarían a los muertos descansar, ni renacer. Los iluminados reforzaron su secretismo, y continuaron sus prácticas en el, ahora ilegal, arte de la invocación.						En los años siguientes, nada se supo de la Logia de la Tierra. La Iglesia de Aluwen patrocinó varias cruzadas contra la Logia, pero los esfuerzos fueron inútiles. La Iglesia de Aluwen tomó esto como un signo de victoria, y declaró que los Oscuros -como fueron llamados- estaban vencidos.						Que poco sabían ellos del verdadero propósito de la Logia, ni de la situación de Armin-Jar. Ambas cosas permanecieron en secreto. Algunos eruditos incluso clamaban que Armin-Jar era un estado de la mente, no un lugar físico, pero única realidad es que nadie sabe lo que es.			Lo que si se sabe a día de hoy:						Los iluminados escribieron sus enseñanzas en libros y pergaminos, y con el tiempo algunas copias encontraron su camino hasta Las Tierras. way into the lands. La ciencia de los invocadores ha demostrado ser mágica, pero también científicamente entendible y cognoscible por otros. Por ese motivo se difundió por la Tierras Eternas.</text>	</page></book>