<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><book title="Excerpts From The Truescrolls">	<page>		<title>Extracto de los pergaminos verdademos</title>		<author>Derin</author>	</page>	<page>		<text>Estos son extractos de la doctrina de la Iglesia de la Suprodeidad, conocida como la Hermandad de Bane.									Lo que fue antes...						Antes del tiempo, antes de la materia, antes de la energía, los grandes Dioses del Caos reinaban en las vastas masas de puro olvido. Nada había hasta que... algo pertubó los invisibles bordes. De los bramidos de los dioses del caos nació un pensamiento. Ese pensamiento fue implantándose con el más completo de los sigilos, en la mentes de todos los Dioses. De ese pensamiento... la materia, la energía y el tiempo, nacieron. Y aparecieron en los esternos planos de la nada.			Allí esperaba.			En la Eternidad reside el hacedor.			En la Eternidad todo ha de caer.			En la Eternidad - Oye la llamada primigenia.						Lo que vino...						Las tierras se formaron alrededor de ese pensamiento, alimentadas por su promesa de un mundo nuevo. Los Dioses del Caos volvieron sus ojos lentamente hacia Las Tierras, y el Primer Cataclismo comenzó: La Guerra de La Creación.  El Pensamiento Único -omnipresente- evolucionó con el curso de los acontecimientos. Los Dioses del Caos no tenían pensamiento en un principio, y cuando este primer pensamiento irrumpió en sus mentes, no volvieron a ser libres. Los Dioses del Caos fueron arrastrados hasta Las Tierras para toda la Eternidad, y así nacieron las Tierras Eternas, y así terminó La Guerra de La Creación.			Rompio la noche el eco primigenio			Alzó El Caos su vuelo			Todo fue atrapado			por el pensamiento de la fuerza						Las Tierras Eternas vieron el nacimiento de las primeras criaturas a partir del Pensamiento y del Caos de los Dioses. Así, vino el hombre, el elfo, el enano, y la bestia, a dominar las Tierras Eternas.						Lo que era...						Del Caos vino el Orden, y el Primer Pensamiento se desdobló en lo bondadoso y lo malvado. El Segundo Cataclismo llegó: La Gran Guerra. Durante La Gran Guerra los imperios vieron su caida, pero había una semilla del Caos emergiendo. Finalmente el Caos resurgió de la mano de Bane, el más grande de todos los dioses. El Dios Primero, el Dios Principal. El creador de todo. Bane vio la semilla del mal crecer más y más fuerte en la Tierra Eterna, en esa visión tambien divisó lo que debía hacerse. El mal tenía que ser erradicado de las Tierras Eternas. Por eso, la perdición de lo malvado se formó como una brillante onda expansiva a través de los continentes, borrando las memorias de todos los seres			La Guerra ahullaba como un perro			Como el caos, atado al Pensamiento			De La Tierra, mudo un lamento						Confiaron entonces en Aluwen para despertar la conciencia de las Tierras Eternas, esperando que pudieran escapar de la maldición. Aluwen siguió el mandato del Dios Primario, esperando que las nuevas memorias redimieran las almas de la maldición caida sobre los habitantes de Las Tierras. Así retornaron algunos a las Tierras Eternas. Entonces, comprendieron el verdadero propósito de Mortos...						Lo que es...						Como un acto final, el gran dios Bane infundió algunos de sus poderes en los hombres, que iban a ser los Divinos Mandatarios de la Hermandad de Bane. Los Mandatarios Divinos comenzaron su misión para traer la bondad a las Tierras Eternal. El camino de la luz, a la salvación, la ruptura con la maldición era su búsqueda. Ellos sabían, dentro de su mente, que solamente la derrota definitiva del mal podría traer a Bane a las Tierra Eternas de nuevo...						Esperamos, y mantenemos tu decreto			Haz la eternidad libre para nosotros			El camino de la luz retornará a tí</text>	</page></book>