<text>
	<title>Règles de jeu.</title>
	<info>
		<short>Cliquez sur une règle pour voir son texte entier. Utilisez la barre de défilement à droite pour visualiser la suite.</short>
	</info>
	<rule>
		<short>Gardez un langage correct.</short>
		<long>N'utilisez pas de langage sexuel explicite, ni menaçant, insultant, diffamatoire, obscène, incitant à la haine raciale, ethnique ou autre, ou tout simplement agressif. 
		Cela comprend le style explicite ou implicite, ainsi que l'usage d'images ou de liens vers des sites internet au contenu correspondant. Cela inclut l'usage délibéré de fautes d'orthographe sur de tels thèmes dans le but de passer outre les filtres en place.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne harcelez pas.</short>
		<long>La notion de harcèlement ne s'arrête pas au type de langage usité, mais s'adresse bien à l'intention. Cela veut dire le langage et les actions, tant explicites qu'implicites, qui sont désagréables et indésirables de façon continuelle. Cela inclut la divulgation ou la discussion publique de n'importe quelle information au sujet de la vie privée (réelle) d'autres joueurs, de membres de l'équipe de développement et d'administration d'Eternal Lands, ou de volontaires.
		Quelqu'un qui sera pris à harceler un joueur particulier, ou un groupe de joueurs précis, aura à faire face à de graves conséquences.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Respectez les autres.</short>
		<long>Vous DEVEZ respecter les droits des autres joueurs, leur droit de prendre plaisir dans ce jeu. Pour cela, vous ne devez pas escroquer, harceler, menacer, insulter, ridiculiser ou causer de désagrément aux autres joueurs. N'attirez pas inutilement l'attention des membres de l'équipe d'Eternal Lands.
Ne jugez pas, ne provoquez ou ne participez pas à des discussions publiques à tendance raciste, sexiste, anti-religieuse, homophobe ou incitant à toute forme de haine, non plus qu'à des manifestations publiques à caractère sexuel explicite.
N'organisez ou ne prenez pas part aux éventuels groupes et guildes qui s'autoriseraient ce genre de comportement, que ce soit au sein d'Eternal Lands ou dans les communautés de ceux-là. Ne soyez pas condescendants avec les joueurs qui débutent dans ce jeu; ne les piégez pas, ne profitez pas de leur inexpérience alors qu'ils se familiarisent avec ce jeu et font les traditionnelles erreurs de débutants.
**Note** Ceci n'inclut pas le meurtre de personnage ("pk"), le combat de personnage à personnage ("pvp"), le vol de lieu d'apparition de créature, le vol de sac, ou les problèmes au sein d'une guilde ou entre guildes. Ces choses font partie du jeu de rôle normal et SERONT traitées comme telles.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne donnez votre mot de passe à personne.</short>
		<long>Dès que vous donnez votre mot de passe, à qui que ce soit, même s'il s'agit de "partager" votre personnage, vous renoncez à tous vos droits sur ce personnage. Eternal Lands ne sera pas responsable de ce qui sera dit ou fait avec ce personnage, et n'entamera aucune démarche pour vous restituer ce personnage, ce compte, dès lors que vous aurez divulgué votre mot de passe.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne trichez pas.</short>
		<long>Tricher, dans le contexte d'Eternal Lands, signifie: utiliser un programme client illégal, utiliser des cartes (fichiers map .elm) périmées ou non officielles qui sont des altérations des cartes officielles, utiliser des bots non enregistrés et/ou non approuvés, utiliser des macros, des automatismes de tâches ou du scripting, exploiter les bugs, faire office de mule (personnage de transport de ressources) ou toute autre forme de jeu multi-personnage illégal*.
Avant de pouvoir utiliser un bot, celui-ci doit être enregistré et approuvé ; le bot doit se conformer aux règles de la licence client et tout votre code doit être open-source.
Si vous découvrez un bug dans le jeu, vous êtez sommé d'en avertir immédiatement les propriétaires d'Eternal Lands.

*Le Multi-jeu non-admis signifie:
tout usage de plusieurs personnages qui vous apporterait un bénéfice que des personnages uniques ne pourraient atteindre. Le jeu multi-personnages illégal inclut mais ne se limite pas à : l'usage de personnages mules, le verrouillage de deathbag (sac résultant de la mort d'un autre personnage), l'entraînement joueur-contre-joueur avec un autre personnage de votre création, l'attraction de débutants sur des zones "player-killing" (où le combat contre d'autres personnages est activé), dans le but de les piéger avec un autre personnage. Etant donné qu'il est très délicat de définir précisément toutes les formes de tricherie ou de comportement multi-personnages non-admis. En cette matière, les faits seront évalués, et les sanctions attribuées, au cas par cas.

1. PAS de commerce entre deux personnages ayant le même IP. Si vous êtes pris sur le fait, vous devrez PROUVER la distinction entre les propriétaires ou membres de la famille. Si vous n'y parvenez pas, vous SEREZ punis. Si vous y parvenez, cela ne légitime pas de briser les autres règles. Les situations seront évaluées au cas par cas. Abuser du commerce entre même IP et mentir auront de graves conséquences.
2. Les intermédiaires ne sont PAS autorisés et ne rendent pas le commerce entre même IP légal. Cela inclut obtenir de quelqu'un d'autre qu'il se connecte sur l'un de vos personnages dans le seul but d'avoir un IP différent pour la transaction.
3. L'échange de sac entre personnages de même IP pour contourner cette règle n'est pas autorisé.
4. Aucune exception à cette règle ne sera accordée pour les personnages de "haut niveau".
5. Posséder plusieurs personnages est légal du moment qu'ils n'interagissent pas et ne s'aident pas l'un l'autre.
6. Les stockages de guilde seront considérés comme des bots même s'ils ne sont pas dirigés par un programme. Ils doivent être déclarés et enregistrés sur la liste officielle. Ils obéiront à toutes les règles de jeu ET à toutes les règles de bots.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Utilisez des noms corrects pour vos personnages.</short>
		<long>De grâce, ne vous choisissez pas de noms qui soient obscènes, vulgaires, profanes, désagréables, qui soient complètement inintelligibles ou idiots (par exemple: "dfjritq47fa"), ou qui tentent d'usurper l'identité d'un autre. Les noms se doivent d'être prononçables, sans abréviation, initiale ou lettre aléatoire, avec ou sans nombre y attaché. Le nombre de caractères non-alphabétiques ne peut excéder le nombre de lettres, et sera limité à 2 au maximum.
Considérez attentivement le fait que le nom que vous vous choisirez affecte l'ambiance du jeu. Les personnages au nom inapproprié seront verrouillés, quelque long que soit le temps que vous y aurez consacré.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>N'usurpez personne.</short>
		<long>N'usurpez l'identité d'aucun propriétaire d'Eternal Lands, d'aucun dévelopeur, modérateur, joueur, bot, personnage non-joueur ou guilde. Cela comprend la création de variantes de noms dans le but de tromper, diffamer ou générer de l'information fausse à propos d'autres personnes. Ne faites pas non plus semblant d'être un bot.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de spamming par la création de personnages.</short>
		<long>Ne tentez pas de créer de multiples personnages avec des noms similaires, (i.e. Player1, Player2, Player3) ou de les créer sur une courte période.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de liens vers des sites internet inappropriés.</short>
		<long>Ne diffusez pas de liens vers des sites explicitement pornographiques, obscènes ou vulgaires. Celux-là sont exclus. Si le site que vous souhaitez référencer contient du matériel douteux, ou quoi que ce soit qui impliquerait une limite d'âge ou un accord parental, vous DEVEZ prévenir les gens avant d'en diffuser le lien. Ne discutez pas de sites qui encouragent ou pratiquent toute forme d'activité illégale, la tricherie, la piraterie informatique ou qui diffusent des virus et autres programmes nuisibles.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Vendez et échangez à vos propres dépens.</short>
		<long>Eternal Lands ne sera pas tenu responsable pour toute transaction impliquant de la monnaie ou des objets, REELS ou dans le jeu. Aucune vente de personnage ou de guilde, ou leur publicité, ne peut se faire sur quelque canal de conversation public que ce soit au sein d'Eternal Lands non plus que sur les forums. Vous assumerez la pleine responsabilité de vos transactions et de leurs conséquences.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Restez dans le thème des canaux de conversation dédiés.</short> 
		<long>Sur les canaux dédiés, les conversations peuvent dérailler légèrement pendant des courtes périodes, dans la mesure où cela ne ruine pas l'objectif premier du canal. Les limitations des déviations et les mesures de répression sont à la discrétion des modérateurs des canaux concernés.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de publicité inappropriée.</short>
		<long>Ne faites aucune publicité concernant des choses qui ne relèvent pas d'Eternal Lands au sein du jeu, pour quelque commerce, entreprise ou service internet que ce soit.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de spamming.</short>
		<long>Le spamming est la répétition excessive du même propos, phrase, ou toute forme similaire, ainsi que la diffusion Délibérée de messages inappropriés. Cela s'applique aussi aux conversations personelles excessives dans les lieux peuplés*, ce qui est sera considéré comme du spam.
		
* Les lieux peuplés incluent, mais ne se limitent pas aux, lieux de stockage, le beam (sur Isla Prima), et les canaux de discussion y compris ceux qui ne sont pas modérés (comme les canaux dédiés aux langues autres que l'anglais)
		</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Multilinguisme</short>
		<long>L'Anglais est la langue officielle d'Eternal Lands. Nous soutenons d'autres languages; c'est pourquoi sont développées et entretenues des traductions. Mais il est important que seul l'Anglais soit parlé dans les lieux publiques, comme le beam*, ou sur les canaux 1, 2, 3, et 4*, parce que plusieurs langues dans ces lieux créent du spam.

*Des salutations d'une seule ligne sont acceptables.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de "bag spamming".</short>
		<long>Ne déposez pas de sacs en grand nombre, pour quelque raison que ce soit. Le bag spamming peut conduire à la disparition d'autres sacs plus anciens, que d'autres joueurs ont déposés à leurs pieds parce qu'ils en ont eu besoin.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas d'invocations dans des zones fréquentées.</short>
		<long>Ne tentez pas d'invoquer des créatures, ou de guider vos créatures invoquées dans des zones très fréquentées (les lieux de stockage, le feu de camp d'Isla Prima, le Spectre [Wraith], les magasins, etc.). En outre, n'invoquez pas sur Isla Prima de créatures de niveau plus haut que les habitants naturel de l'île (par exemple lapins ou castors). Si vos invocations causent des problèmes tels que, mais non limités à, du lag ou le blocage d'une ressource pour les autres joueurs, en plus des restrictions précisées ci-dessus, un modérateur peut vous demander d'arrêter et d'aller invoquer ailleurs.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne bloquez pas l'accès aux ressources.</short>
		<long>Les ressources incluent, sans s'y limiter, les portes, les bateaux, les ponts, et les passages voûtés. Si l'ont vous demande de vous déplacer pour céder le passage, vous êtes priés de le faire.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de piraterie.</short>
		<long>Ne tentez pas d'interférer ou de pirater les communications entre les serveurs et les clients. Ne tentez pas de pirater les comptes d'autres personnes, ne tentez pas de les tromper pour obtenir leurs mots de passe.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>N'exploitez pas les bugs.</short> 
		<long>N'exploitez pas les éventuels bugs d'Eternal Lands, ne communiquez pas l'existence de tels bugs exploitables (qui permettent des bénéfices non-naturels ou non-intentionnels) à des tiers, publiquement ou en privé. De tels bugs doivent être immédiatement signalés et décrits aux propriétaires d'Eternal Lands à l'exclusion de toute autre personne.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de programmes clients illegaux.</short>
		<long>Quand vous modifiez le client d'Eternal Lands, vous devez respecter la licence telle qu'elle est donnée, et ne pouvez distribuer de copies de votre version, ou de toute autre version non-approuvée. Tout patch ou client assemblé par vos soins doit d'abord être soumis à l'approbation d'un propriétaire d'Eternal Lands (c'est-à-dire Entropy).</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Pas de macro ou d'automatisation.</short>
		<long>N'utilisez pas de programmes ou scripts automatiques. De l'usage de programmes, système, dispositif, ordinateur ou script automatisé illégal résultera un banissement immédiat du jeu.</long>
	</rule>
	<rule>
      <short>Tout bot doit être déclaré.</short>
      <long>1. Tout bot doit être déclaré, et son paiement accompli. Si ce n'est pas le cas, le bot sera banni.
	
2. Les bots qui se limitent à la parole sont OK tant qu'ils ne provoquent pas de spam sur les cannaux de discussion ou en local, ni ne transgressent aucune règle du jeu.

3. Aujourd'hui les seuls bots autorisés à acheter et vendre sont des bots payants.

4. Les bots de commerce ne peuvent être à portée d'aucun lieu de stockage.

5. Les bots qui servent leur maître en faisant office de mule sont illégaux (voir les règles concernant le jeu multi-personnage).

6. Les bots ne peuvent être établis à portée d'une ressource récoltable. Ils doivent se tenir suffisamment loin pour être dans l'incapacité de récolter.

7. Les bots ne peuvent être admis sur Isla Prima sauf autorisation spéciale.

8. Les bots ne peuvent fabriquer des objets ni monter de niveau* dans quelque compétence que ce soit, que ce soit de façon automatique ou manuelle. Si un joueur souhaite faire monter de niveau un bot manuellement, ce doit être fait AVANT que le personnage devienne un bot et soit déclaré comme tel. Aucun programme automatique ne peut être utilisé, ce serait aller à l'encontre des règles de jeu (règle #5). Si un bot se trouve sur une carte où des monstres risquent de l'attaquer, il doit se laisser attaquer et ne jamais initier le combat, comme un joueur LDC ("Loin Du Clavier"). Un bot ne peut être placé à proximité d'un lieu d'appariton de monstre.

9. Les bots de commerce doivent rester stationnaires. Certaines exceptions peuvent être accordées sur demande, telles qu'un trajet vers le stockage une fois de temps en temps ou en d'autres endroits pour reconstituer le stock.

10. Les bots qui sont autorisés à s'exprimer sur les canaux officiels ne peuvent le faire qu'à raison d'un message toutes les 15 minutes, ou moins fréquent. Chaque message DOIT tenir dans un seul envoi.

11. Si vous souhaitez ajoûter des nouvelles fonctionnalités à votre bot APRES son approbation, ces fonctionnalités doivent être approuvées par Entropy D'ABORD.

* Des exceptions à l'interdiction de monter de niveau POURRAIENT être accordées mais uniquement sur approbation préalable d'Entropy. Vous devez discuter de cette question avec lui et lui présenter tous les arguments pour lesquels vous aimeriez que votre bot monte de niveau.
**Note** Ces règles peuvent être complétées ou modifiées à tout moment.

Des informations supplémentaires sur les bot (comme par exemple comment en obtenir un) sont regroupées ici : http://www.eternal-lands.com/forum/index.php?showtopic=13063</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Suivez les règles des compétitions.</short>
		<long>Les modérateurs peuvent créer et faire appliquer des règles pour tout événement ou toute compétition. Votre participation ou figuration au concours signifie que vous vous engagez à suivre ces règles.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne contournez pas les sanctions.</short>
		<long>Le moindre signe de recherche d'une faille dans une sanction, quelle qu'elle soit, résultera en un banissement définitif, tant du jeu que des forums Eternal Lands. Cela inclut mais n'est pas limité à la création ou l'usage de nouveaux comptes pour échapper à un bannissement, un verrouillage ou même une punition moindre.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Ne soyez pas un fauteur de troubles.</short>
		<long>Ne causez pas délibérément de problèmes qui requièreront l'attention des modérateurs.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Obéissez aux règles des canaux de discussion.</short>
		<long>Règles pour tous les canaux officiels 1-20:
1. Il ne peut être donné aucune coordonnée sur aucun canal officiel. Les joueurs doivent apprendre à explorer et faire usage de leur environnement. Le but n'est pas de se rendre aveuglément à une coordonnée chaque fois que l'on se déplace.
2. Aucune aide pour la résolution de quête ne peut être fournie sur aucun canal officiel. Si le joueur qui le demande est véritablement bloqué (et pas seulement paresseux) vous pouvez EVENTUELLEMENT leur envoyer un message privé pour les orienter sur le bon chemin. En parler publiquement gâche le plaisir de toute personne qui voudrait tenter d'accomplir une quête.
3. Les secrets du jeu ne peuvent être publiquement révélés, discutés ou vendus sur aucun canal officiel. Cela aussi gâche le plaisir des autres joueurs.
4. Sur les canaux réservés aux annonces, les joueurs peuvent soumettre au maximum une annonce toutes les 5 minutes (des annonces de recrutement des guildes sur le canal 4 par exemple). Cette règle est valable par guilde ou par groupe: une annonce par guilde ou groupe toutes les 5 minutes.
5. Les "deathbags" (sacs laissés lors de la mort) peuvent être annoncés sur les canaux 1, 2 et 4 (PAS sur le canal 3).
6. L'achat, la vente et les demandes de tarifs sont réservés au canal 3.
7. Les annonces de recrutement des guildes et les recherches de partenaire pour combat de joueur à joueur sont réservés au canal 4.

Règles du canal d'aide aux débutants (#jc 1)
1. Le canal d'aide aux débutants est exclusivement réservé aux questions des débutants. Ce qui est de l'ordre de la discussion doit être porté sur le canal #jc 4 (t'chat EL) ou le canal #jc 20 (t'chat hors sujet).
2. Les questions concernant les créatures au-dessus du niveau du loup seront redirigées sur le canal #jc 2.
3. De façon générale ce canal est réservé à tout ce qui concerne les niveaux inférieurs à 20.
4. Uniquement les questions relatives à Seridia (C1) seront traitées ici, ce qui concerne Irilion sera en principe redirigé sur le canal jc #2. Cependant les créatures de très bas niveau, comme les mouffettes ou les ratons laveurs, peuvent être abordées sur ce canal #jc 1.
5. Toute personne s'obstinant à poser sur ce canal des questions plus avancées ou se mettant à discuter de sujets non débutants, alors qu'on lui a demandé de cesser ou de passer sur le canal #jc 2, sera déniaisée sans tarder.

Règles du canal général d'aide (#jc 2)
Ce canal est exclusivement réservé aux questions-réponses concernant Eternal Lands. Ce qui est de l'ordre de la discussion doit être porté sur le canal #jc 4 (t'chat EL) ou le canal #jc 20 (t'chat hors sujet).

Règles du canal de commerce
1. Sur le canal de commerce, vous pouvez : acheter/vendre des objets du jeu, acheter/vendre des services dans le jeu*, faire des demandes de tarif, annoncer des loteries.
* Les services dans le jeu peuvent inclure (liste non limitative):
- Transporter des ressources pour d'autres joueurs
- Proposer des services d'assassinat
- Annoncer une prime sur la tête d'un personnage, à la condition suivante: AUCUN NOM NE DOIT ETRE MENTIONNE.
2. Les joueurs peuvent proposer une annonce maximum toutes les 5 minutes.
3. Pour les annonces automatiques (bots) ce délai est porté à 15 minutes.
4. Les liens URL doivent être distants de 15 minutes par personne ou groupe.
5. Les propriétaires de plusieurs bots ne sont pas autorisés à empiler les messages des différents bots les uns sur les autres. Chaque bot doit avoir sa propre temporisation. Il est très décourageant, sinon pire, pour un joueur de devoir faire face à un mur d'annonces automatiques.
6. Tous les échanges ne concernant pas directement l'achat ou la vente d'un objet du jeu, ainsi que les réponses aux annonces d'achat ou de vente, doivent être faites en message privé et non sur le canal publique.
7. Une seule "ligne" est autorisée par annonce. La ligne correspond à la quantité de caractères que vous pouvez placer dans le même message avant d'être contraint de l'envoyer. Cela peut ressembler en réalité à deux lignes réelles.
8. Les joueurs et les bots doivent annoncer pour eux-mêmes**. Chaque exception à cette règle a satisfait aux standarts de sécurité afin d'éviter les usages frauduleux de tierces parties.
** Exceptions actuelles:
- EternalBroker
- Les PNJ des guildes (un membre par guilde peut annoncer pour ces bots une fois toutes les 15 minutes).
9. Il est interdit d'annoncer un "deathbag" sur le canal de commerce.
			
Règles du canal général de discussion EL (#jc 4)
1. Le canal général de discussion de EL sert simplement à cela... des discussions générales concernant Eternal Lands. Pas de commerce, pas de discussions personnelles, pas de discussions concernant d'autres jeux. Veuillez porter toutes vos conversations hors sujet sur le canal réservé à cet effet, le canal hors-sujet #jc 20, ou sur des canaux thématiques correspondants.
2. Des annonces telles que les recrutements de guildes doivent être séparées de 5 minutes minimum, et veuillez bien noter qu'il s'agit d'une seule annonce par personne/guilde/événement.

Règles du canal officiel des concours (#jc 6)
1. Tous les prix et les conditions de victoire DOIVENT être annoncés au début du concours avant que les joueurs se lancent.
2. L'animateur du concours DOIT suivre toute la compétition et donner les prix annoncés. Les déconnexions intentionnelles pour se dispenser de remettre les prix seront sanctionnées.
3. Il ne sera permis aucun changement de règles ou de conditions de participation en cours de compétition.
4. Aucun changement de prix ne sera accepté après que le concours ait été annoncé et/ou ait démarré (à moins qu'il ne s'agisse d'une augmentation de la valeur du prix ou l'ajout d'objets au prix annoncé)
5. Un seul concours à la fois. Veuillez vérifier AVANT de démarrer le concours. Les concours et événements officiels ont la priorité.
6. Pas de longue discussion d'ordre général pendant les concours. D'autre part, veuillez ne pas trop charger le canal de discussions quand il n'y a pas de concours. Au milieu de longues discussions, il est pénible d'aller chercher s'il existe un concours en cours à un moment donné, et il est encore plus difficile d'en démarrer un (l'annonce se perd dans la discussion).
7. Ne démarrez PAS de concours de type "envoyez un message à Machin en disant blah blah blah" SANS la permission de Machin. Faire ce genre de chose revient à enfreindre les règles 2, 3 et 25.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>La modération n'est en aucun cas matière à discussion publique.</short>
		<long>Les différends et questions concernant les pratiques et procédures du jeu doivent être portées à la connaissance des administrateurs du jeu (c'est à dire Aislinn) ou aux modérateurs spécifiques par voie de messages privés. Les différends et problèmes concernant d'autres modérateurs doivent être signalés en privé à Aislinn. Tout message de cet ordre restera confidentiel, sauf accord préalable de chaque partie.</long>
	</rule>
	<info>
		<short>Toutes ces règles sont susceptibles de changer, d'autres peuvent y être ajoutées, à tout instant.</short>
	</info>
	<info>
		<short>Les modérateurs d'Eternal Lands on toute autorité pour évaluer au cas par cas les problèmes requérrant modération, tant dans le jeu que sur le forum, ainsi que pour prendre des sanctions.</short>
	</info>
	<info>
		<short>La récidive (violer le code de conduite d'Eternal Lands, du forum, les termes d'utilisation, ou les règles ci-dessus, de façon répétée) conduira certainement au banissement définitif, tant du jeu que du forum, des fautifs.</short>
		<long>Enfreindre les règles ou l'esprit des règles (on ne s'en tient pas ici uniquement aux termes de la loi) est répréhensible. En cas de première infraction, il sera donné un avertissement, en temps normal. Ceci ne s'appliquera pas aux récidivistes ou aux personnes qui manqueront gravement aux règles, qui eux attireront une action immédiate. Si l'avertissement ne mène pas à une notable amélioration du comportement du fautif, celui-ci pourra être rendu muet ou éjecté d'un canal de discussion, il pourra être verrouillé ou banni, encourir des sanctions en termes de jeu (perte d'expérience, d'attributs, etc.), à la mesure de la gravité de la faute, les modérateurs ayant toute latitude de juger au cas par cas. Soyez conscient que plus un modérateur est haut placé, plus sa sanction sera sévère s'il doit intervenir.</long>
	</info>
</text>
