<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Book of Metallurgy">
<page>
<title>Ksiega Metalurgii</title>
<author>Sheesh, Orchanski Alchemk Bagna Morcravenskiego</author>
<text>
Uwaga: Wszyskie informacje zawierajace (*) zawieraja prawdziwe informacje o prawdziwych pierwiastkach i zwiazkach chemicznych. Wszystkie informacje niezawierajace (*) sa wymyslone.

Kazdy dobry alchemik jest staranny w doborze uzywanych materialow, gdyz miernej jakosci substrat prowadzi do nieudanego produktu. Poniewaz jakosc produkowanych przez nas wyrobow czesto stanowi roznice pomiedzy zyciem a smiercia, bardzo wazna jest wiedza o rudach wykorzystywanych do stworzenia finalnego produktu. Oto moje notatki na temat wszelkich rud znalezionych w Eternal Lands.
</text>
</page>
<page>
<text>
Cynober*
Cynober to siarczek rteci. Jego wzor chemiczny to HgS. Posiada kolory od jasnoczerwonego, przez czerwonofioletowy po brazowoczerwony. Smugi na materiale maja kolory od szkarlatnego po brazowoczerwony. Cynober tworzy sie w niskiej temperaturze, zazwyczaj niedaleko goracych zrodel badz miejsc aktywnych wulkanicznie. Formuje sie rowniez w zylach epitermalnych, razem z opalem, chalcedonem i dolomitem. Cynober jest wyjatkowo TRUJACY! Nie uzywaj go do celow magicznych ani leczniczych. Cynober to glowna ruda rteci. Rtec jako pierwiastek, w postaci cieklej wystepuje rzadko w postaci ciezkich, bialych, metalicznych kropelek.

Wegiel*
Wegiel to paliwo kopalne wydobywane spod ziemi przy wykorzystaniu kopaln badz metody odkrywkowej. Jest to latwo spalalna, czarna badz brazowoczarna skala osadowa. Sklada sie glownie z pierwiastka wegla z niewielkimi domieszkami, m. in. siarki. Wegiel tworzy sie ze sprasowanych i zmetamorfowanych pod wplywem cisnienia i ciepla przez miliony lat szczatkow roslinnych. Wegiel formowal sie na terenach bagiennych, w niewielkich zaglebieniach podobnych do torfowisk. Bagna te formowaly sie podczas powolnego obnizania sie brzegow kontynentow, zas wiekszosc z nich prawdopodobnie tworzyla sie w podobny sposob, co morskie osady, co sugeruje, iz mogly sie one niegdys znajdowac w tyldach rzek.

Miedz*
Miedz to czerwonawy metal o wysokim przewodnictwie cieplnym i elektrycznym (posrod wszystkich metali w temperaturze pokojowej jedynie srebro posiada wyzsze przewodnictwo cieplne). Miedz posiada swoj charakterystyczny kolor, poniewaz odbija czerwone i pomaranczowe swiatlo oraz pochlania inne czestotliwosci swiatla z powodu jej budowy pasmowej. Poprawia krazenie krwi. Wzmacnia energie ciala i ducha. Wspomaga metabolizm. Pomaga w oczyszczaniu ciala. Pomoc przy wyczerpaniu i braku rownowagi seksualnej. Laczy sie ze sfera psychiczna i emocjonalna. Poprawia samoocene. Silny przewodnik energii.


Dvarium
Dvarium to boska ruda formujaca sie z potu, krwi i cial krasnoludow, ktorzy stracili zycie przy pracy w kopalniach. Kiedy krasnolud spiewa podczas pracy, przyzywa boga krasnoludow by czuwal nad nim w czasie pracy. Jesli zostaja zranieni, przemecza sie badz zgina w tym czasie, ich bog zmienia ich ciala w Dvarium. Ruda ta cechuje sie wytrzymaloscia i mimo swych niewielkich rozmiarow jest najprawdopodobniej najmocniejszym materialem z dotychczas poznanych.

Ruda zlota*
Ruda zlota zazwyczaj znajduje sie pod ziemia, zas za pomoca cyjanku mozna latwo wydostac ja na powierzchnie. Oczyszcza i energetyzuje cialo, poprawia krazenie, wspomaga system nerwowy. Rownowazy i poprawia czakre serca. Stabilizuje polkule mozgowe. Pomaga w regeneracji tkanek. Przyciaga pozytywna energie tworzac z niej aure. Wzmacnia proces myslenia. Pomaga w samoksztalceniu.

Hydrogenium
Hydrogenium moze istniec. Niewiele wiadomo o tej rudzie, pomijajac fakt, iz moze ona powstac z rteci blogoslawionej przez bogow w sposob, ktory nie moze zostac wykonany za pomoca zadnych srodkow znanych czlowiekowi. Inni sadza, ze jest to Metastabilny metaliczny wodor (MSMW), czyli hipotetyczny zdegenerowany stan materii, gdzie w wyniku dzialania bardzo wysokiej temperatury i cisnienia wodor nabiera charakteru metalicznego i pozostaje w tej formie nawet po powrocie warunkow do normy. Hydrogenium najprawdopodobniej mozna znalezc w jaskiniach w poblizu wody, jednak podczas moich podrozy jeszcze jej nie odkrylem. Mozliwe, iz ruda ta to tylko mit, badz tez bialy kruk wsrod wszystkich rud.

Irilium
Irilium to zielonofioletowa ruda wystepujaca jedynie w Irillionie ze wzgledu na jej specyficzne wlasciwosci magnetyczne. Mimo iz kilka razy spotkalem te rude, niewiele jeszcze o niej wiadomo, zas naukowcy nadal pracuja nad znalezieniem zastosowania dla tej rudy.

Ruda zelaza*
Rudy zelaza to skaly i mineraly, z ktorych mozna otrzymac metaliczne zelazo. Cechuja sie roznorodnoscia kolorow - od ciemnoszarego po rdzawoczerwony. Samo zelazo znajdowane jest najczesciej pod postacia magnetytu (Fe3O4) badz hematytu (Fe2O3) - oba materialy to tlenki zelaza. Hematyt znany jest jako "naturalna ruda". Nazwa pochodzi od wczesnych prob jego wydobycia, kiedy niektore gatunki hematytu zawieraly 66% zelaza i mogly zostac bezposrednio wrzucone do piecow hutniczych. Ruda zelaza wykorzystywana jest do tworzenia tzw. surowki bedacej jednym z materialow do wyrobu stali. Choc zelazo nie wystepuje w czystej postaci, niektore jego rudy zawieraja do 70% atomow zelaza. Rudy zelaza wystepuja jako zwiazki atomow tlenu i zelaza polaczonych w molekuly. Aby utworzyc czyste zelazo, nalezy zredukowac tlenki, zostawiajac jedynie atomy zelaza stanowiace najwazniejszy produkt calego procesu. Aby zniszczyc wiazanie pomiedzy atomami wegla i tlenu, trzeba dostarczyc duzo ciepla oraz materialu latwo laczacego sie z tlenem. Wegiel doskonale spelnia role utleniacza, zas atomy laczace sie z tlenem tworza tlenek wegla i dwutlenek wegla, ktore wylatuja przez komin. Poniewaz rudy zelaza czesto zawieraja krzemiany, ktore nie tworza wiazan z weglem, pozostaja one w materiale po zakonczeniu procesu tworzac kute zelazo, latwo formowalna i wytrzymala forme zelaza wykorzystywana przez kowali przez cale stulecia.

Seridium
Seridum to zoltoniebieska ruda posiadajaca charakterystyczny, delikatny owocowy zapach. Rude te mozna znalezc wylacznie w Seridii, zas kiedy wzialem jej troche do Irillionu, zniknela z mojego ekwipunku. W istocie, cale moje zapasy tej rudy nie pojawiaja sie w tamtejszych magazynach. Musze koniecznie znalezc naukowcow z Seridii chetnych do zbadania tego materialu.

Ruda srebra*
Srebro poprawia proces myslenia, wspomaga krazenie, wzmacnia krew, fizycznie i psychicznie wspomaga osrodki wzroku oraz przysadke mozgowa. Usuwa rowniez objawy stresu, zwiazana jest z ksiezycem, podswiadomoscia, aspektem zenskim. Inne wlasciwosci tej rudy to wprowadzanie rownowagi emocjonalnej, poprawianie mowy i doskonale przewodnictwo energii.

Siarka*
Siarka to pospolity, bezzapachowy,bezsmakowy niemetal. Siarka w swej rodzimej postaci to zolte cialo krystaliczne. W naturze znajdowana jest w postaci czystej badz jako siarczki lub siarczany. Jest podstawowym symbolem zycia i skladnikiem dwoch podstawowych aminokwasow. Wykorzystywana jest glownie w nawozach sztucznych, lecz oprocz tego wykorzystuje sie ja do produkcji prochu strzelniczego, zapalek oraz srodkow grzybo- i owadobojczych. W temperaturze pokojowej siarka to jasnozolte, miekkie cialo stale. Choc siarka znana jest ze swojego zapachu porownywanego do zapachu zgnilch jajek, zapach ten jest w istocie cecha siarkowodoru (H2S); Siarka jako pierwiastek nie posiada zapachu. Spalanie wegla i paliw plynnych powoduje uwolnienie do atmosfery ogromnych ilosci dwutlenku siarki (SO2), ktora reaguje z woda i tlenem zawartymi w atmosferze tworzac kwas siarkowy. Powoduje to kwasne deszcze zmniejszajace pH gleby i prowadzace do dewastacji srodowiska naturalnego oraz uszkodzen budynkow. Standardy paliwowe wymagaja, by siarka byla usuwana z paliw kopalnych celem ograniczenia zjawiska kwasnych deszczy.

Cyna*
Cyna to srebrnobialy, kowalny i dosc ciagliwy metal o wysoce krystalicznej strukturze. W wyniku pekania tych krysztalow przy zginaniu cynowych pretow mozna uslyszec charakterystyczny "krzyk cyny". Biala cyna ma budowe czworoscienna. Kiedy ochlodzi sie ja do emperatury ponizej 13.2у, zmienia kolor z bialego na szary. Spowodowane jest to domieszkami takimi, jak glin i cynk i mozna temu zapobiec dodajac niewielkie ilosci antymonu lub bizmutu.

Ruda tytanu*
Tytan to lekki, silny, lustrzany, odporny na korozje (w tym na morska wode i sole) metal o bialosrebrnej metalicznej barwie. Tytan uzywany jest w lekkich, lecz mocnych stopach. Jedna z najwazniejszych jego cech jest fakt, iz choc wazy jedynie 60% wagi stali, jest rownie mocny. Tytan jest dobrze znany ze wzgledu na jego doskonala odpornosc na korozje oraz kwasy, a takze wiekszosc gazow opartych na chlorze i typowe sole. Czysty tytan jest nierozpuszczalny w wodzie, lecz roztwarza sie w skoncentrowanych kwasach. Metal ten poddany dzialaniu wysokich temperatur formuje ochronna warstwe tlenkow dajaca mu odpornosc na korozje, zas w temperaturze pokojowej nie matowieje. Eksperymenty wykazaly, ze tytan staje sie wysoce radioaktywny po zbombardowaniu przez deuterony i emituje glownie pozytony i promienie gamma.

Wolfram*
Wolfram to bardzo twardy i ciezki metal o barwie szarej. Jest wysoce odporny na korozje i jedynie niektore kwasy moga go czesciowo roztworzyc. Wolfram tworzy ochronna warstwe tlenkow w temperaturze pokojowej, lecz noze zostac utleniony w wysokiej temperaturze. W stopie ze stala znacznie ja wzmacnia. Karbid wolframu wykorzystywany jest ostatnio w jubilerstwie ze wzgledu na jego hipoalergiczna nature oraz niezwykla twardosc i niematowienie.
</text>
</page>
</book>