<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book title="Crystal Technology">
   <page>
      <title>Ksiega Krysztalow</title>
      <author>Sheesh, Orchanski Alchemk Bagna Morcravenskiego</author>
      <text>
Uwaga: Wszyskie informacje zawierajace (*) zawieraja prawdziwe informacje o prawdziwych krysztalach i mineralach. Wszystkie informacje niezawierajace (*) sa wymyslone.
 
 Kazdy dobry alchemik jest staranny w doborze uzywanych materialow, gdyz marnej jakosci substrat prowadzi do nieudanego produktu. Poniewaz jakosc produkowanych przez nas wyrobow czesto stanowi roznice pomiedzy zyciem a smiercia, bardzo wazna jest wiedza o krysztalach wykorzystywanych do stworzenia finalnego produktu. Oto moje notatki na temat roznych krysztalow znalezionych w Eternal Lands.
 </text>
 </page>
 <page>
 <text>
Bursztyn*
Bursztyn nie jest prawdziwym kamieniem. Jest to skamieniala zywica z drzew iglastych z epoki oligocenskiej sprzed okolo 30 milionow lat. Ma on zroznicowana barwe, od jasnozoltego po ciemnobrazowy, choc znajdowano rowniez egzemplarze czerwone. Bursztyn czesto zawiera w sobie owady i niewielkie zwierzeta roznych gatunkow, a takze liscie, kore i inne szczatki organiczne uwiezione w zywicy przed procesem twardniecia. Bursztyn zawsze kojarzony byl z magia. Jest to rowniez ulubiony kamien wykorzystywany do celow poprawy i obronnych wszelkich szamanow i pogan. To rowniez sensualny (cieply w dotyku) kamien o wlasciwosciach magnetycznych przyciagajacy milosc. W zamierzchlych czasach bursztyn byl spalany celem oczyszczenia powietrza, szczegolnie podczas narodzin dziecka. Uwazano rowniez, ze poprawia on wzrok osob czesto na niego spogladajacych.

Diament*
Diament tworzy sie z atomow wegla poddanych wysokiemu cisnieniu i temperaturze. Skojarzony jest z dzikoscia, sila i mestwem. Diamenty umocniaja przyjazn oraz bronia przed zlem, chorobami i plagami. Oprawione w zlocie odstraszaja potwory nocy, lecz skradzione przyciagaja negatywne wibracje. Diamenty wymagaja czestego czyszczenia. Forma szescienna diamentu symbolizuje harmonie, podczas gdy jego forma czworoscienna - ruch i brak rownowagi.

Szmaragd*
Szmaragd to jeden ze zwiazkow berylu, scislej zas jego zwiazek z krzemem i glinem, czesto rowniez z domieszkami sodu, litu i cezu. Jego wzor chemiczny to Be3Al2Si6O18. Zwiazki berylu posiadaja kolory od zielonego (szmaragdy), przez niebieski, zielononiebieski (akwamaryna), zolty (heliodor), czerwony, rozowy (morganit) az do bialego. Czesto zawiera przezroczyste pasma. Wystepuje w postaci heksagonalnych krysztalow. Najcenniejsze szmaragdy maja bardzo "miekki", rownomiernie rozlozony kolor. Szmaragdy czesto zawieraja roznorakie domieszki, lecz najcenniejsze z nich wystepuja w postaci czystej. Zwiazki berylu powstaja w pegmatytach i niektorych skalach metamorficznych. Dla wielu ludzi jest on symbolem stalosci milosci. Szmaragd, tak jak inne zielone kamienie, czesto zabierany jest podczas podrozy w interesach. Uwaza sie rowniez, ze poprawia on percepcje oraz oczyszcza cialo i ducha. Z tego wzgledu uwaza sie rowniez, ze leczy on choroby oka i koryguje jego wady. Wierzono, ze moze on tez niwelowac dzialanie trucizn i leczyc dyzenterie.

Gips*
Gips to bardzo miekki mineral bedacy uwodnionym siarczanem wapnia o wzorze chemicznym CaSO4 2H2O. W naturze wystepuje w postaci splaszczonych, czesto polaczonych ze soba krysztalow oraz przezroczystej, latwo przecinalnej masy zwanej selenitem. Moze rowniez wystepowac w postaci wloknistej, a takze ziarnistej badz zestalonej. W niewielkich ilosciach moze byc zarowno przezroczysty, jak i calkowicie matowy. Drobnoziarnisty, bialy badz lekko zabarwiony typ gipsu nazywany jest alabastrem, ktory jest czesto wykorzystywany w licznych rekodzielach. Na obszarach suchych gips moze formowac podobna do kwiatu strukture zawierajaca ziarenka piasku zwana roza pustyni. Gips wykorzystywany jest do produkcji cementu, plastrow, opatrunkow usztywniajacych konczyny, pasty do zebow, tofu i dodatkow dietetycznych. 

Obsydian*
Obsydian tworzy sie z zastyglej lawy wulkanicznej. Cechuje sie gladka, lustrzana powierzchnia, co latwo pozwala go odroznic od innych skal wulkanicznych. Mineral ten formuje sie, gdy bogata w krzemiany magma utworzona glownie z granitow uwalniana jest na powierzchnie ziemi, gdzie krzepnie, zanim mineraly ulegaja krystalizacji. W swojej budowie przypomina raczej szklo niz inne mineraly. Dla ludzi pierwotnych obsydian mial bardzo wysoka wartosc i czesto byl wykorzystywany do tworzenia nozy, ostrz wloczni i innych narzedzi z bardzo ostrymi krawedziami formowanymi w wyniku przenikania sie pekniec materialu. Obsydian to kamien obronny. Kojarzony jest rowniez z tajemnicami Bogin, symbolizuje wejscie do labiryntu, centrum podswiadomosci. Z powodu jego cech obronnych, obsydian jest doskonalym kamieniem dla osob o miekkich sercach - pomaga im bronic sie przeciw probom wykorzystania ich wielkodusznosci. Kamien ten pomaga w usuwaniu toksym przez watrobe, zatem jest bardzo przydatny dla osob narazonych na toksyny ze srodowiska. 

Kwarc*
Kwarc to krysztal o budowie heksagonalnej formujacy sie z tlenku krzemu(SO2). Odmiany kwarcu o mniej regularnej budowie sa najpopularniejszymi mineralami znajdowanymi na powierzchni Ziemi i okreslane sa roznymi nazwami. Choc wiekszosc z nich pochodzi od jego koloru, obecne nazewnictwo uwarunkowane jest jego struktura atomowa. Kolor to jeden z identyfikatorow odmiany kwarcu, najwazniejszy przy okreslaniu struktury makrokrystalicznej. Kwarc to bardzo czesty skladnik granitow, piaskowcow, wapieni i innych skal osadowych, magmowych i metamorficznych. Czysty kwarc znany jest jako "Wieczny Lod". Posiada wlasciwosci lecznicze i skupiajace, a takze ceche rozszczepiania swiatla na rozne kolory. Harmonizuje samoswiadomosc z silami elektromagnetycznymi Wszechswiata, pomagajac nam znalezc polaczenie ze Swiatlem. Poprawia energie lecznicza i psychiczna. Wykorzystywany celem pomocy w skupieniu sie i wzmacniania mysli badz intencji.

Niebieski kwarc*
Podobny do zwyklej odmiany kwarcu, lecz niebieski. Przynosi pokoj i ukojenie oraz wspomaga kreatywnosc.

Rozowy kwarc*
Rozowy kwarc to typ kwarcu cechujacy sie kolorem od jasnorozowego po rozowoczerwony. Kolor ten czesto jest spowodowany domieszkami tytanu, zelaza badz manganu. Rozowy kwarc uczy, jak okazywac milosc i przebaczac. Uwalnia nagromadzone uczucia, leczy choroby duszy. Oprocz tego zapobiega zmarszczkom i pomaga w odchudzaniu.

Szafir*
Szafir, tak jak rubin, nalezy do rodziny korundow. Oba to tlenki glinu ze wzorem chemicznym Al2O3. Wszystkie kolory korundu za wyjatkiem czerwonego okreslane sa jako szafiry. Cechuje sie on wielka roznorodnoscia barw. Jego krysztaly sa heksagonalne, czasem posiadaja wlasciwosci pryzmatu, czasem ksztalt piramidy. Czesto sa rowkowane. Szafir kojarzony byl z boska aprobata. Uwazany jest rowniez za pomoc w wyksztalceniu "trzeciego oka". Wierzono rowniez, ze chroni on wlasciciela przed porwaniem. Wykorzystywano go w rytualach, by wzmocnic umiejetnosc kontroli mocy. Szafir wykorzystywano rowniez jako pomoc w leczeniu chorob oka. Traktowano go takze jako wspomagacz systemu immunologicznego pomagajac organizmowi w walce z choroba.

Rubin*
Rubin, tak samo jak szafir, nalezy do rodziny korundow. Roznia sie jedynie kolorem. Rubiny pomagaja w regeneracji psychicznej i fizycznej serca. Wspomagaja cyrkulacje oraz uklad krwionosny, a takze reszte ciala i ducha wspomagajac takze odpornosc. Oprocz tego, aktywuja spowolnione lub uspione osrodki ciala i duszy, przeksztalcaja nizsze uczucia oraz wzmagaja odwage, uczciwosc, bezinteresowne czyny, radosc zycia, duchowe poswiecenie, sile oraz zdolnosci przywodcze. Rubiny usuwaja poczucie ograniczonych mozliwosci.
 </text>
 </page>
 </book>






