<text>
	<title>Regras do Jogo</title>
	<info>
		<short>Clique numa regra para ver o texto completo. Use a barra de rolagem a direita para ver a lista completa. Se voce tiver quaisquer duvidas ou perguntas, pergunte a um mod de esclarecimento com o comando # help_me.</short>
	</info>
	<rule>
		<short>Use linguagem adequada.</short>
		<long>Nao usar linguagem sexualmente explicita que e, ameacador, abusivo, difamatorio, obsceno, odioso, racial, etnico ou ofensivo. Isto inclui tanto a linguagem clara e implicitas, imagens ou links para sites com esse conteudo. Isso inclui variacoes propositadas sobre a ortografia do conteudo, com o objetivo de contornar os filtros.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao assediar.</short>
		<long>Assedio nao esta limitado ao tipo de linguagem utilizada, que engloba a intencao. Isso inclui linguagem clara e implicita ou acoes que sao sistematicamente e / ou continuamente indesejaveis e irritantes. Isso inclui ainda a distribuicao, divulgacao ou discussao de qualquer pormenor da vida real, informacoes pessoais ou particulares sobre outros jogadores, moderadores ou voluntarios de Eternal Lands. Repetidamente alvo de um jogador especifico ou pessoas assediadas ira resultar em graves consequencias.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Respeitar os outros.</short>
		<long>Voce deve respeitar os direitos dos outros e seus direitos de desfrutar deste jogo.
A fim de mostrar o devido respeito, voce nao pode assediar, ameacar, insultar, chamar nomes, ou causar aflicao e / ou atencao indesejada a outros membros, moderadores, voluntarios ou colaboradores.
Nao defender, iniciar ou participar de quaisquer discussoes que sao racistas, sexistas, anti-religiosas, anti-etnicas, anti-gay ou outras filosofias semeadoras de odio, ou de qualquer coisa que e sexualmente explicito em publico.
Nao se organizam nem ser uma parte de qualquer guildas ou grupos dentro de Eternal Lands ou seus foruns que o facam.
Nao patrocinar, induzir ou tirar proveito de pessoas enquanto estes se familiarizarem com o ambiente e cometerem erros de principiante.
** Nota ** Isto nao inclui pking, pvping, "Roubo de Spawn", roubo de saco/"Bag Jumping" ou  questoes guild/intraguilda. Estes sao uma parte normal de jogo e sera tratado como tal.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao forneca sua senha.</short>
		<long>Depois de dar a sua senha para alguem, nem mesmo para fins de partilha de personagem, voce prescinde todos os direitos sobre o personagem. Eternal Lands nao e responsavel pelo retorno de seu personagem ou conta, ou para as acoes de seu personagem, uma vez que voce ter divulgado a sua senha.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer multi-playing ilegal.</short>
		<long> Multi-playing ilegal que consiste em utilizar mais de um personagem para ajuda-lo a obter os beneficios que a utilizacao de um unico personagem que nao esses outros. O alt e definido como um de varios personagens que uma pessoa usa ou usou, incluindo personagens compartilhados. Voce nao pode usar um personagem com o qual voce ja interagiu. Depois de ter conectado a um personagem, por qualquer motivo, voce te-lo usado.
1. Possuir ou utilizar multiplos personagens e legal, desde que nao interajam, e nao ajudar um ao outro de alguma forma (direta ou indiretamente) a qualquer momento.
2. Qualquer manipulacao ou tentativa de encontrar uma saida para contornar esta regra sera punido, pois e uma tentativa deliberada para quebrar o espirito da regra.
3. Assim sendo, o produto (itens, GC, etc) de vendas de personagens nao estao autorizados a ser colocados em qualquer outro personagem usado pelo vendedor. Qualquer tentativa de esconder tais operacoes estao sujeitos a mesma pena. Por favor, note que nao endossar ou apoiar estas vendas, e quaisquer fraudes ou problemas nao sao da responsabilidade do Eternal Lands.
4. Todos os personagens destinados a se tornarem robos ou armazenamentos de guilda, sao considerados alts ate que sejam feitas oficialmente um bot com um nome de roxo. Eles devem cumprir esta regra ate que isso aconteca. Eles tem de seguir todas as regras de bot. Armazenamentos Guild sera considerado como bots, mesmo que eles nao sejam executados por um programa. Eles devem ser declarados e registados na lista oficial. Eles vao seguir todas as regras do jogo e todas as regras bot.
5. A menos que voce possa provar que voce e da familia legitima / outro significativo, voce sera punido se voce quebrar esta regra. A prova sera determinado em uma base caso a caso, conforme necessario. Se voce abusar da nossa confianca, aproveitando a relacao familiar e utilizar esses caracteres ilegalmente, todos os personagens envolvidos serao bloqueados e / ou banido.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Uso Adequado nomes.</short>
		<long>Por favor nao criar um nome que e obsceno, vulgar, profano, ofensivo, e totalmente sem sentido e estupido (dfjritq47fa por exemplo), ou e feito com a intencao de representacao. Nomes devem ser palavras pronunciaveis, sem abreviaturas, siglas ou letras aleatorias, com ou sem numeros de inscritos. Quantidade de caracteres nao-alfabeticos nunca pode exceder a quantidade de letras, e e limitada ao maximo de 2.
Leve em consideracao que o nome escolhido afeta a atmosfera de The Game. Nomes inadequados pode e vai ser bloqueado, nao importa quanto tempo voce gastou no Jogo.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer imitacoes.</short>
		<long>Nao representar todos os proprietarios Eternal Lands, colaboradores, moderadores, jogadores, bots, NPCs, ou guilda. Isso inclui a criacao de variacoes sobre os nomes semelhantes para enganar, deturpar ou dar informacoes falsas para os outros. Tambem nao fazer de conta que e um bot.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer Spamming de Criacao de Personagens.</short>
		<long>Nao tente spam criacao do personagem, criando inumeros personagens com nomes semelhantes (Player1 ou seja, Player2, Player3) ou pela criacao de inumeros personagens em um curto periodo de tempo.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao postar Links Para  Websites Inapropriados.</short>
		<long>Nao colocar URLs de sexo explicito, obsceno, vulgar ou sites. Estes seriam considerados "X rated". Se o site contem material questionavel, algo que seria considerado "Rated R", entao voce deve dar um aviso antes de publica-la. Nao poste links para discutir ou fraudes, os clientes ilegal, hacks, ou virus ou programas maliciosos, ou quaisquer outros que se ser ilegal ou promover atividades ilegais.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Vender e Trocar, Comercializar a seu proprio risco.</short>
		<long>O Eternal Lands nao sera responsavel por todas as transacoes monetarias com moeda real/itens ou dinheiro do jogo/itens. Nao sera feita compra ou venda de contas de personagens ou Guilds, ou a publicidade deles,em qualquer forum publico ou em qualquer bate-papo (Chat) do jogo ou canais. Voce assumira plena responsabilidade por suas acoes e suas consequencias. O Eternal Lands assumira nenhuma dessas responsabilidades.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao saia do Topico dos Canais ja Nomeados.</short>
		<long>A conversa no canal tera de ser sempre o assunto para o qual o canal existe. As conversas nao devem desviar a finalidade do canal. Consequencias resultantes ficam a criterio do moderador (s) no canal.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer publicidade abusiva.</short>
		<long>Nao comercializar, promover, divulgar ou solicitar no Eternal Lands qualquer negocios, organizacoes ou sites nao relacionados com o Eternal Lands.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer Spam.</short>
		<long>Spamming e comunicando excessivamente o mesmo post, frase, frases semelhantes, ou postar mensagens propositadamente irrelevantes. Isto tambem se aplica ao excesso de conversas pessoais (em qualquer idioma) em locais densamente povoados * que faz descarrilar da finalidade desses locais e criar spam.

* Lugares densamente povoadas podem incluir, mas nao estao limitados a, Beam, armazens (storages) e canais, incluindo os nao moderados, como os canais de lingua.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Multilinguismo.</short>
		<long>Ingles e a lingua oficial no Eternal Lands. Nos apoiamos e abracamos outras linguas, e e por esse motivo que estamos trabalhando em traducoes tambem. No entanto, pedimos que voce fale Ingles no Beam* e tambem nos canais 1, 2, 3 e 4 *, uma vez que estes sao lugares altamente povoados onde a utilizacao de varios idiomas inviabilizaria a sua finalidade e criar spam.

* Uma saudacao linha simples em uma outra lingua e aceitavel.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer spam de sacos (Bags).</short>
		<long>Nao deixe cair um grande numero de sacos para qualquer finalidade, pois isso pode levar os sacos dos outros a desaparecer fazendo com que percam os itens que tem colocado temporariamente em seus pes.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao "Summonar" Proximo de zonas Populosas/Alto Trafego.</short>
		<long>Nao tente chamar ("summonar") ou levar as suas criaturas previamente convocados com voce perto de povoados e zonas de elevado trafego (por exemplo, todos os armazens, Wraith, "Beam", NPCs, navios, etc.) Alem disso, em Isla Prima e seu interior, nao chamar outra coisa senao habitantes naturais IP (por exemplo, coelhos e castores). Se a sua convocacao esta causando problemas tais como, mas nao se limitando a, lag ou recurso de bloqueio para os outros jogadores, para alem das restricoes acima, voce pode ser solicitado por um mod para parar e mudar para outro lugar para chamar ("summonar").</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao bloquear os recursos.</short>
		<long>Recursos incluem, mas nao estao limitados a: os navios, as portas, pontes e arcos. Se lhe for pedido para mover, por favor, deixe que as pessoas passem.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer Hacking.</short>
		<long>Nao tente interferir ou cortar em quaisquer transmissoes de ou para os servidores. Nao tente invadir conta de alguem ou convence-los a dar-lhe ou a outros suas senhas.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao Explorar Bugs.</short>
		<long>Nao explorar qualquer bug no Eternal Lands e nao comunicar a existencia de qualquer erro, como exploraveis (bugs que concedem ao usuario beneficios nao naturais ou involuntarios), quer directamente quer atraves de afixacao publica. Esta informacao deve ser imediatamente comunicada aos proprietarios do Eternal Lands privadamente.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao usar clientes ilegais.</short>
		<long>Ao modificar o cliente Eternal Lands voce tem de cumprir com a licenca dada, e nao pode distribuir copias de clientes feitas ilegalmente. Todos os patches ou clientes nao-oficiais devem primeiro ser aprovados pelo proprietario Eternal Lands (ou seja, Entropy) antes de usar.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer Macros ou Automacao.</short>
		<long>Nao uso ilegal de programas automatizados, scripts ou computadores. O uso de qualquer programa ilegal ou sistema automatizado, dispositivos, computadores ou scripts resultara em uma proibicao imediata do Jogo ("The Game").</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Bots devem ser declarados.</short>
		<long>1. Todos os robos (bots) devem ser declarados e pagos. Se nao estiverem, eles serao banidos.
2. Robos que falam somente sao OK, desde que eles nao facam spam no chat do local ou no canal principal, e eles nao estejam quebrando alguma das regras do jogo.
3. Os unicos Bots que estao autorizados a comprar e vender sao os bots pagos.
4. Bots de comercio nao podem estar em qualquer alcance de armazens, ou em areas de alto trafego (docas, etc)
5. Bots que servem seu mestre de uma forma como mula (fazer carregamentos) sao ilegais (veja as regras para multiplos jogadores( multi-playing)).
6. Bots nao podem ser estacionados no alcance de itens colectaveis. De forma que a distancia deve ser suficiente de modo que nao possa se feita a colheita a partir de onde eles estao em pe.
7. Nunhum bot e permitido em Isla Prima ou votd a menos que acordado por nos.
8. Bots nao podem fazer itens ou level up * em todas as habilidades usamdo qualquer programa automatizado (s), ou manualmente. Se o jogador quer a nivel do bot manualmente, este tem que ser feito antes do personagem se tornar um bot e e declarado para ser um, nao utilizar quaisquer programas automaticos o que iria contra as regras do jogo principal,Regra n. 5. Se e um bot em um mapa onde existam monstros que irao ataca-lo, o bot precisa ter o MM perk ou capa.
9. Bots comerciais tem de ser parados, com poucas excecoes (como ir para o armazem de vez em quando, ou alguns bots indo para reabastecer, se uma excecao e feita no seu caso).
10. Bots que estao autorizados a falar em canais oficiais sao permitidas apenas uma mensagem de nao mais do que uma vez a cada 15 minutos. Isso significa que toda a mensagem deve caber em uma so postagem.
11. Se voce deseja adicionar novas funcionalidades APoS seu bot foi inicialmente uma aprovado, esses recursos devem ser aprovados pelo Entropy PRIMEIRO.
* As excepcoes a regra de nao nivelar acima de qualquer habilidade PODEM ser possiveis, mas so depois do Entropy ter conhecimento sobre ele e acordados. Voce deve discutir essas questoes com ele e dar todos os detalhes a respeito de porque o seu bot deve ser autorizada a subir de nivel.
** Essas regras podem ser adicionadas ou revistas a qualquer momento.
Mais informacoes sobre Bots (por exemplo, como voce pode obter um) esta listado aqui: http://www.eternal-lands.com/forum/index.php?showtopic=13063</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Obedeca as regras dos Concursos.</short>
		<long>Os moderadores podem criar e impor regras e as consequencias para concursos e outros eventos, o que voce concorda em cumprir e sujeitar-se atraves do ato de participantes e / ou assistente.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Punicoes no rodape.</short>
		<long>Buscando lacunas ou a tentativa de contornar qualquer punicao pode resultar na proibicao permanente de ambos os sitios: O Jogo ("The Game") Eternal Lands e foruns. Isso inclui, mas nao esta limitado a usar ou a criacao de contas adicionais para contornar as proibicoes e bloqueios, bem como punicoes menores. Qualquer pessoa com conhecimento de causa ajudar alguem em contornar o castigo tambem recebera uma punicao adequada.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao seja um encrenqueiro.</short>
		<long>nao causam problemas propositadamente que requeiram a atencao dos moderadores.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>obedecer as regras dos canais.</short>
		<long>Regras para todos os canais oficiais 1-20:
1. Nao sao autorizadas a ser dadas coordenadas em qualquer canal oficial. Os jogadores precisam aprender a explorar e perceber os seus arredores. O objetivo nao e fazer caminhada automatica cega onde quer que va.
2. Nao e autorizada qualquer ajuda para as "Quests" em qualquer canal oficial. Se o jogador que pede esta realmente bloqueado (e nao apenas preguicoso), voce pode enviar PM ("Private Message") para tentar coloca-los no caminho correto. Falando sobre o assunto publicamente arruina a quest e a diversao para todos os outros que querem tentar.
3. Segredos do jogo nao estao autorizados a ser dito publicamente, discutido ou vendido em qualquer canal oficial. Novamente, arruina o divertimento para todos.
4. Sao autorizados 1 anuncio por 5 minutos se for o caso, por parte de jogadores como anuncios de recrutamento da guilda no canal 4. Esta regra tambem se aplica como um anuncio por Guild (ou grupo). Um anuncio por parte de uma guilda ou grupo (independentemente de quem poste) por 5 minutos.
5. Deathbags pode ser anunciado nos canais 1, 2 e 4 (nao no canal 3).
6. Compra / Venda e controlos de precos pertencem ao canal 3.
7. Recrutamento de guilds e procura de parceiros PvP pertencem ao canal 4.

Novato Canal de Ajuda Regras (# jc 1)
1. O Canal Ajuda a Novatos ("Newbie Help") e so para perguntas e respostas de novato, bate-papo (chat) e direcionado para # jc 4 (EL Chat) ou # jc 20 (Offtopic Chat).
2. Perguntas sobre monstros e outras criaturas mais forte do que o lobo sao direcionados para #jc 2.
3. Em geral, apenas as questoes relativas aos niveis inferiores a 20 pertencem a este canal.
4. Apenas questoes acerca de Seridia (c1), a maioria de perguntas sobre Irillion (c2) serao dirigidas ao #jc 2, porem assuntos de  nivelbaixo, como gambas e guaxinins sao permitidos em #jc 1.
5. Qualquer um que persista em fazer perguntas nao novato ou conversando sobre coisas nao-novato, depois de ser pedido para parar ou mudar para #jc 2, sera denoobed.

Geral Ajuda Regras do canal (# jc 2)
1. O canal e de perguntas e respostas Eternal Lands so, bate-papo e direcionado para #jc 4 (EL Chat) ou #jc 20 (Offtopic Chat).

Regras do canal de Mercado(# jc 3)
1. No Canal do Mercado e permitido: compra / venda de itens no jogo, compra / venda de servicos dentro do jogo *, pedindo verificacao de precos, postagem loterias.
* Servicos podem incluir, mas nao estao limitados a:
- traccao/carregamento de itens colectaveis pelos outros jogadores,
- os servicos PK;
- premios, com a seguinte regra: NaO e PERMITIDO NOMES SEREM MENCIONADOS.
2. Aos jogadores sao permitidos 1 anuncio por cada 5 minutos.
3. Comunicacoes automaticas (robos) precisam ter um minimo de 15 minutos de intervalo.
4. Links URL precisa ser um minimo de 15 minutos de intervalo por pessoa / grupo.
5. Multiplos proprietarios de bots nao pode empilhar suas mensagens de bots 'um em cima do outro, eles devem ser individualmente cronometrado e espacadas. e desencorajador, para dizer o minimo, para os jogadores a serem confrontados com uma parede de mensagens automatizadas.
6. Pessoal ou restricoes guilda e condicoes, tais como, mas nao se limitando a, que voce nao tera de comprar ou vender, estao a ser indicado / discutido na pm, nao no anuncio publico.
7. Apenas uma "linha" por mensagem / ad / anuncio. Esta e igual a quantidade de caracteres que voce pode fazer em um post antes de ter atingido a sua tecla Enter para envia-lo. (Sim, pode, na verdade se parecem com duas linhas)
8. Jogadores e robos (bots) devem postar por si proprios **. Todas as excecoes tenham cumprido todas as normas de seguranca necessarias para evitar mensagens partido fraudulenta e ilegal terceiros.
** Excecoes atual:
- EternalBroker
- Guild NPCs (um membro por guilda pode enviar para eles uma vez a cada 15 minutos)
9. Nao e permitido anunciar sacos de morte no Canal de Mercado.

Regras do EL General Chat (# jc 4)
1. El General chat e apenas isso... conversa sobre o Eternal Lands. Anuncios nao de mercado, nao conversa pessoal, e nao conversar sobre outros jogos. Por favor, tome todas as conversas off-topic para o canal adequado, ou se tudo mais falhar, o verdadeiro canal off-topic #jc 20.
2. Anuncios como o de recrutamento para guild nao podem ser nada menos do que 5 minutos entre cada um, e por favor note que e um anuncio por guild / evento / pessoa.

Regras do Canal oficial de Invasoes e Leonard (# jc 6)
1. Em primeiro lugar este canal e para a discussao sobre invasoes e Leonard (Alpha).
2. Este canal pode ser utilizado para EL ou conversa off-topic quando nao ha discussao sobre invasoes ou acontecimento sobre o Leonard.
3. As invasoes e Leonard tem precedencia sobre os assuntos nao-relacionados, por isso, se lhe for pedido para parar de conversar por causa de uma invasao ou evento Leonard, faze-lo.
4. Ao permitir que este bate-papo, esperamos tambem que voce siga todas as regras do jogo e as regras gerais do canal oficial. Isso significa que nao sao admitidas obscenidades, nao provocar, etc Qualquer pessoa que abusar do direito de conversar neste canal pode e deve ser removido ou desactivado, ou pior.

Regras do Canal de Jogos e concursos organizados por jogadores (# jc 7)
1. Todos os premios e condicoes para vencer concurso DEVEM ser anunciados no inicio da competicao pelos jogadores.
2. O Titular do Concurso DEVE seguir ate ao fim e entregar os premios afirmou. Os que sairem intencionalmente para evitar entregar os premios serao punidos.
3. Nao mudar das regras e condicoes do concurso depois de este ter comecado.
4. Nenhuma substituicao de premios (a nao ser de maior valor ou adicionar itens adicionais) apos o concurso ter sido anunciado e/ou iniciados.
5. Somente uma competicao de cada vez. Verifique antes de iniciar um. Competicoes oficiais e eventos tem precedencia.
6. Nao fazer longas conversas de tema geral ou off-topic durante competicoes. Nao conversar neste canal quando nao houver competicao. Com longas conversas e discussoes, e mais dificil de verificar se algum concurso esta a acontecer no momento, e mais dificil verificar se um concurso foi iniciado (o anuncio pode ficar perdido no chat).
7. NaO fazer "PM playerx dizendo blah blah blah" concursos Sem permissao dos jogadores. Fazer isso e uma violacao das regras do jogo 2,3 e 25.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Moderacao nunca e um topico para discussao publica.</short>
		<long>Problemas e perguntas a respeito das politicas de jogo e os procedimentos devem ser dirigidas aos administradores do jogo (ou seja, Aislinn) ou o moderador especifico via mensagem privada. Questoes e problemas relativos a outros moderadores do jogo tambem devem ser abordadas em privado com a Aislinn. Todas as mensagens privadas, continuam a privadas salvo acordo em contrario.</long>
	</rule>
	<rule>
		<short>Nao fazer batota.</short>
		<long>Fazer batota no Jogo ("The Game") significa usar clientes desatualizados ou ilegais, mapa oficial (.elm) desatualizado ou ilegal, arquivos que foram alterados em relacao as versoes oficiais, bots sem registro e/ou nao aprovados, macroing, automacao, scripting, explorando os erros, ou qualquer forma de multi-playing ilegal. Qualquer tentativa de procurar falhas no sistema ou manipular informacoes para contornar essas regras e motivo para a proibicao (Ban). Qualquer pessoa com conhecimento de causa auxiliando batoteiros tambem sera bloqueado e / ou banido.</long>
	</rule>
	<info>
		<short>Todas as regras aqui podem ser sujeita a alteracoes ou aditamento a qualquer momento.</short>
	</info>
	<info>
		<short>Os moderadores de Eternal Lands tem autoridade para usar seu poder de apreciacao, caso a caso, em/enquanto moderar esses foruns e os castigos por violar qualquer uma dessas regras.</short>
	</info>
	<info>
		<short>A violacao repetida de qualquer area dos Termos de Uso do Eternal Lands ou Codigo de Conduta do Forum, incluindo as areas acima descritas, repetidas vezes resultara em banimento permanente do foruns e jogo.</short>
		<long>Quebrar essas regras ou o espirito das normas (e nao apenas a letra da lei) e punivel. Geralmente, sera dado um primeiro aviso. Isto nao se aplica em caso de reincidencia ou delitos graves que requerem acao imediata. Se este aviso nao funciona e continua a infracao, os jogadores podem ser silenciado, chutado, iniciado, ou mesmo proibidas (em nenhuma ordem especifica), dependendo do crime, a gravidade do crime eo julgamento de qualquer um dos moderadores. Quanto maior o nivel de um mod e que tem de lidar com voce, maior o seu castigo pode ser.</long>
	</info>
</text>
